[{"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/07/10/tre-non-funziona-italia/", "ta_id": [5], "title": "La rete Tre non funziona in tutta Italia (e l\u2019help desk neppure) - Wired", "abstract": "Le prime ore di marted\u00ec 10 luglio sono traumatiche per i clienti dell\u2019operatore telefonico 3. La connessione mobile non funziona su tutta la rete nazionale e molti utenti annunciano disservizi anche per quanto riguarda la voce e gli sms.\nPochi minuti dopo le 11:00, cos\u00ec come riportato da diversi utenti, il problema \u00e8 in via di soluzione e la connessione mobile sta tornando ovunque.\nDisservizi che si sono verificati fin dalle prime ore della mattina e che si sono amplificati con il passare del tempo. Ancora ignote le cause.  Gli utenti sono furiosi, perch\u00e9 il numero telefonico dell\u2019assistenza (133) \u00e8 stato disabilitato e l\u2019operatore ha fatto capolino su Twitter qualche minuto prima delle 10, con un messaggio ritenuto vago:\n \n Stiamo riscontrando problemi sulla nostra rete dati, il servizio verr\u00e0 ripristinato al pi\u00f9 presto. Ci scusiamo per il disagio.  \n\nLa rabbia e l\u2019ironia \u2022  Molti gli utenti arrabbiati, i temi pi\u00f9 gettonati sono quelli della scarsa comunicazione, della richiesta di risarcimento e le minacce di passare ad altro operatore.\n \n Buongiorno a voi \u2026 \u00e8 dalle sei che non funziona una mazza. Comodo il tweet alle 10 del mattino -.- \n \u2014 Andrea Carratta (@AndreaCarratta) 10 luglio 2018 \n\n \n Siete davvero un gestore vergognoso, il problema sussiste da stamattina presto e non lo comunicate nemmeno. #tre #tredown Complimenti per la cura che avete di noi clienti \n \u2014 \ud83d\udc6b mauro \ud83c\udff3\ufe0f\ud83c\udf08 \ud83d\udc6c\ud83d\udc6d \u2764\ufe0f (@mauroniso) 10 luglio 2018 \n\nC\u2019\u00e8 chi spera che il servizio venga ripristinato solo nel pomeriggio:\n \n potete tenerlo in down fino alle 15,00 che aspetto un wazzup di mia suocera con le indicazioni per andarla a prendere? Grazie. \n                \n\nE c\u2019\u00e8 chi si appella agli ampi spazi di peggioramento:\n \n Vi ho mollato anni fa per continui disservizi bollette elevate. Siete peggiorati divinamente.  \n\nL\u2019altra faccia della medaglia \u2022  C\u2019\u00e8 anche chi assolve l\u2019operatore, elogiandone la qualit\u00e0 del servizio:\n \n Sono alla @Tre_It dal 2003 circa e questa anche per me \u00e8 la seconda (o forse terza) volta che succede. \u2022  Probabilmente quelli che si lamentano non sanno che sono cose che succedono a tutti gli operatori\u2026e anche pi\u00f9 frequentemente, visto che lo sento dire da colleghi ed amici.  \n\nPer monitorare la situazione, potete cliccare sul sito Downdetector.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/07/10/tre-non-funziona-italia/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1531213937000], "publication_date": ["2018-07-10T09:12:17Z"], "flattened_entities": ["cantante creative_commons glossario_botanico operatore_telefonico sms telefono tempo twitter"], "result_entities": ["Operatore telefonico", "Cantante", "SMS", "Tempo", "Telefono", "Glossario botanico", "Twitter", "Creative Commons"], "_version_": 1613295995327610880}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/guida-vacanza-low-cost-via-app/condividere-giardino.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Guida alla vacanza low cost (via app) - Corriere.it", "abstract": "Per alcuni la parola vacanza \u00e8 sinonimo di lenzuola pulite, colazione a buffet e piscina sotto il balcone. Per altri suona pi\u00f9 come un prato morbido dove piantare la tenda e un rubinetto con un po\u2019 d\u2019acqua fresca. \u00c8 a questi campeggiatori seriali che hanno pensato Mauro Moroni, Andrea Evangelista e Michele Crocetti mentre creavano GardenSharing.it, un portale per mettere in condivisione il proprio giardino. Il servizio consente a chiunque abbia uno spazio verde di aprirlo al pubblico come fosse la piazzola di un campeggio. A differenza del couchsurfing per\u00f2 qui viene richiesta una quota per ogni notte passata all\u2019aperto. Alcuni dei posti disponibili su GardenSharing.it sono completamente immersi nella natura ma ci sono anche spazi pi\u00f9 vicini alla civilt\u00e0 e dotati di tutti gli optional, dal wifi al barbecue. I giardini condivisi non sono aperti solo agli amanti della tenda ma anche a chi preferisce viaggiare in camper. ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/guida-vacanza-low-cost-via-app/condividere-giardino.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558835346], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:15.346Z"], "flattened_entities": ["acqua camper couchsurfing grigliata piscina prato wi-fi"], "result_entities": ["Piscina", "Prato", "Acqua", "CouchSurfing", "Wi-Fi", "Grigliata", "Camper"], "_version_": 1613295890040094720}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "2-http://www.saperescienza.it/news/tecnologia/un-robot-per-l-autismo-le-terapie-incontrano-l-intelligenza-artificiale-16-07-2018", "ta_id": 2, "title": "Un robot per l\u2019autismo: le terapie incontrano l'intelligenza artificiale", "abstract": "I bambini affetti da disturbi dello spettro autistico mostrano spesso difficolt\u00e0 nel riconoscimento delle emozioni provate dalle persone che li circondano. In un nuovo studio, i cui risultati sono stati pubblicati su Science Robotics, \u00e8 stata testata una terapia che ha come protagonista un piccolo robot in grado di mostrare differenti stati emozionali ai pazienti e di registrarne le reazioni. I dati raccolti, elaborati da una intelligenza artificiale, promettono di poter essere la base di nuove terapie personalizzate per far s\u00ec che i soggetti interessati possano imparare ad interagire sulla base delle emozioni proprie e dell'interlocutore, in questo caso il robot stesso.\nAutismo ed emozioni\nL'autismo \u00e8 un disturbo dello sviluppo avente una base neurologica e si presenta con compromissioni gravi nell'interazione sociale, nella comunicazione e nelle attivit\u00e0 e interessi che risultano limitati, rigidi e stereotipati (Claudio Vio, Cristina Toso, Maria Stella Spagnoletti, 2015). La difficolt\u00e0 nel discriminare le emozioni provate da altri ricade nelle manifestazioni pi\u00f9 ricorrenti nel comportamento dei bambini affetti da questa forma di disabilit\u00e0, infatti educatori e operatori sanitari incontrano seri ostacoli nella comprensione del coinvolgimento e del comportamento dei loro pazienti. I ricercatori del MIT, autori dell'articolo pubblicato su Science Robotics, hanno pensato che dei robot, specificamente istruiti, potessero fornire stime pi\u00f9 solide di questi comportamenti. \u2022 \nConosciamo NAO\nIl robot adoperato in questa sperimentazione si chiamo NAO: alto poco pi\u00f9 di 60 centimetri, assomiglia a un supereroe corazzato e mostra differenti emozioni cambiando il colore dei suoi occhi, il movimento degli arti e il tono di voce. Una seduta di terapia robot-assistita si svolge solitamente secondo le seguenti modalit\u00e0: un terapista umano mostra al bambino delle fotografie o flashcard con volti che rappresentano differenti emozioni per insegnargli a riconoscere le espressioni di paura, tristezza o gioia. Il medico o l'operatore sanitario, quindi, programmano il robot in modo tale che mostri le stesse emozioni al bambino e osserva come quest'ultimo interagisca con il droide. Il comportamento del paziente fornisce un valido feedback di cui robot e terapista necessitano per poter andare avanti.\nL'esperimento del MIT ha coinvolto 35 bambini affetti da disturbi dello spettro autistico, di cui 17 giapponesi e 18 serbi, dai 3 ai 7 anni. I partecipanti hanno reagito in diversi modi alla presenza del robot durante le sessioni da 35 minuti: alcuni si mostravano assonnati e annoiati altri erano talmente eccitati da saltare su e gi\u00f9 per la stanza, battendo le mani e ridendo o toccando NAO. \"I terapisti ci riferiscono che coinvolgere il bambino persino per pochi secondi possa essere una grande sfida e il robot riesce ad attrarre la loro attenzione\" ha affermato Ognjen Rudovic, post-doc e autore della ricerca, spiegando perch\u00e9 i robot siano utili in questo tipo di terapia, \"Anche gli esseri umani cambiano le proprie espressioni in modo diverso ma i robot lo fanno sempre nella stessa maniera e questo \u00e8 meno frustrante per il bambino perch\u00e9 impara in maniera molto strutturata come le espressioni vengano manifestate\".\nIl deep learning\nIl gruppo di ricerca ha capito che un tipo di machine learning chiamato deep learning sarebbe stato utile per la terapia robot-assistita al fine di percepire il comportamento dei bambini in maniera pi\u00f9 naturale. Un sistema deep learning usa pi\u00f9 livelli gerarchizzati di data processing per migliorare il proprio lavoro. In parole pi\u00f9 semplici crea modelli di apprendimento su pi\u00f9 livelli, proprio come facciamo noi umani: impariamo un concetto, poi uno successivo e il nostro cervello raccoglie il primo input, lo elabora con il secondo, trasformando le informazioni a nostra disposizione e astraendole passo dopo passo. Il robot fa questo raccogliendo dati e processandoli, interazione dopo interazione. Per i robot adoperati nella terapia per soggetti autistici, gli scienziati hanno costruito un framework personalizzato che potesse imparare dai dati raccolti a partire da ogni singolo bambino. Sono stati registrati, per ciascun bambino, i video delle espressioni facciali, i movimenti della testa e del corpo, le pose, i gesti, le tracce audio, il battito cardiaco, la temperatura corporea e la traspirazione. Le reti di deep learning dei robot sono state costruite da strati costituiti da questi video, file audio e dati fisiologici, informazioni sulla diagnosi e sulle capacit\u00e0, cultura e genere. I ricercatori hanno quindi confrontato le loro stime del comportamento dei bambini con quelle riportate da cinque esperti umani che hanno codificato il materiale raccolto su una scala continua per determinare quanto i pazienti fossero a loro agio o infastiditi, quanto fossero interessati e coinvolti durante le sessioni.\nIl futuro delle terapie personalizzate\nLe reti di informazioni basate su questi dati personalizzati codificati dagli esperti, a loro volta testati su quelli raccolti gradualmente dal droide durante l'interazione con i pazienti, hanno migliorato la stima automatica del comportamento dei bambini in molti dei casi analizzati. Un passo molto importante considerando l'estrema eterogeneit\u00e0 delle manifestazioni di questa patologia. Come pu\u00f2 questa tecnologia supportare i terapisti e gli operatori sanitari nel lavoro con i pazienti autistici, considerando che per ora questo tipo di elaborazione non lavora ancora in tempo reale? In futuro ci sar\u00e0 sicuramente una versione real-time, in cui il robot adatter\u00e0 automaticamente l'interazione o assister\u00e0 il terapista in tempo reale monitorando la fisiologia del paziente e fornendo indicazioni prima che i cambiamenti siano visibili. Nel frattempo, per\u00f2, potr\u00e0 essere adoperata l'analisi off-line dei dati: in questo modo potranno essere identificati schemi comportamentali, anche i pi\u00f9 impercettibili a un occhio umano, e tali cambiamenti saranno tracciati nel corso delle sessioni terapeutiche, fornendo al medico una migliore comprensione anche dei pi\u00f9 piccoli progressi raggiunti.\nApprofondiamo le possibili cause dell'autismo insieme a Rosanna Novara, l'autrice dell'articolo \"Autismo e ambiente\", che potrete acquistare singolarmente o con il numero di dicembre 2017 di Sapere.", "url": "http://www.saperescienza.it/news/tecnologia/un-robot-per-l-autismo-le-terapie-incontrano-l-intelligenza-artificiale-16-07-2018", "website": "saperescienza.it", "timestamp": 1531699200000, "flattened_entities": "affetto androide apprendimento apprendimento_approfondito apprendimento_automatico arte autismo bambino cause_dell'autismo cervello comportamento comunicazione concetto cultura cuore diagnosi disabilit\u00e0 educatore elaborazione_dati emozione esperimento felicit\u00e0 fisiologia fotografia framework genere_scienze_sociali homo_sapiens informazione input intelligenza_artificiale interazione_sociale lavoro malattia massachusetts_institute_of_technology medicina modello_matematico neurologia novara occhio parola paura paziente psicologia_dello_sviluppo real-time retroazione ricerca_scientifica robot salute scheda_di_memoria scienza scienziato serbi sistema stereotipo supereroe tecnologia terapia traspirazione voce", "result_entities": ["Bambino", "Affetto", "Autismo", "Emozione", "Homo sapiens", "Scienza", "Robot", "Intelligenza artificiale", "Terapia", "Malattia", "Psicologia dello sviluppo", "Neurologia", "Interazione sociale", "Comunicazione", "Lavoro", "Stereotipo", "Comportamento", "Disabilit\u00e0", "Educatore", "Salute", "Ricerca scientifica", "Massachusetts Institute of Technology", "Esperimento", "Supereroe", "Occhio", "Arte", "Voce", "Fotografia", "Scheda di memoria", "Paura", "Felicit\u00e0", "Medicina", "Androide", "Paziente", "Retroazione", "Serbi", "Apprendimento approfondito", "Apprendimento automatico", "Sistema", "Elaborazione dati", "Parola", "Modello matematico", "Apprendimento", "Concetto", "Cervello", "Input", "Informazione", "Scienziato", "Framework", "Cuore", "Traspirazione", "Fisiologia", "Diagnosi", "Cultura", "Genere (scienze sociali)", "Tecnologia", "Real-time", "Cause dell'autismo", "Novara"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/10/01/face-id-obbliga-sblocco-iphone/", "ta_id": [6, 7], "title": "Face ID: l'FBI obbliga un sospettato allo sblocco", "abstract": "Nuova polemica negli Stati Uniti sul fronte della protezione della privacy: gli agenti dell\u2019FBI, infatti, avrebbero costretto un sospettato a sbloccare il suo iPhone X tramite Face ID. \u00c8 quanto sottolinea Forbes, nel riportare il caso di un arrestato a Columbus, in Ohio, obbligato dalle forze dell\u2019ordine a prestarsi all\u2019identificazione tramite i sensori TrueDepth dello smartphone.\nSull\u2019episodio in questione non paiono essere emersi molti dettagli, quanto basta per\u00f2 per alimentare una fitta polemica all\u2019interno del territorio degli stati uniti. Nel mese di agosto, l\u2019FBI avrebbe fermato un uomo di 28 anni, accusandolo di alcuni reati gravi, tra cui il possesso di pornografia infantile. Per raccogliere delle prove sul caso, gli agenti avrebbero costretto l\u2019uomo a sbloccare il suo iPhone X tramite Face ID, posizionando il dispositivo davanti al suo volto.\nUna volta ottenuto l\u2019accesso, le autorit\u00e0 avrebbero controllato immagini, documenti e cronologia delle chat memorizzate sul dispositivo. Nel caso in questione, gli agenti dopo qualche tempo sarebbero stati esclusi dal device e, per ottenere un secondo accesso, avrebbero chiesto correttamente un mandato e proceduto a usare sistemi di terze parti per lo sblocco.\nNon \u00e8 la prima volta che la stampa a stelle e strisce riporta di simili metodologie di sblocco da parte dell\u2019FBI, con uguali critiche da parte dei giornalisti locali: in passato, infatti, alcuni sospettati sarebbero stati costretti a posizionare le loro dita sul sensore Touch ID, per sbloccare gli iPhone in loro possesso. \u00c8 necessario per\u00f2 ricordare come forzare un individuo a fornire le proprie password \u2013 o a identificarsi con sistemi biometrici come Face ID e Touch ID \u2013 sia vietato dalla legge statunitense, poich\u00e9 attivit\u00e0 contraria al Quinto Emendamento. Oltre alla violazione, fra i cittadini vi \u00e8 comprensibile preoccupazioni sulla facilit\u00e0 con cui questi sistemi possano essere forzati: mentre per l\u2019inserimento di una password o di un codice richiedono una partecipazione attiva del sospettato, affinch\u00e9 fornisca oralmente la chiave, i sistemi biometrici possono essere elusi contro la volont\u00e0 dell\u2019arrestato. Basta infatti posizionare il device davanti al volto o, ancora, spostare con la forza le dita sul sensore d\u2019impronte.\n Se vuoi aggiornamenti su iPhone X, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/10/01/face-id-obbliga-sblocco-iphone/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538413407000], "publication_date": ["2018-10-01T17:03:27Z"], "flattened_entities": ["chat columbus_ohio costituzione_degli_stati_uniti_d'america federal_bureau_of_investigation forbes iphone legge ohio password pedopornografia polizia posta_elettronica privacy reato sensore smartphone stati_uniti_d'america touch_id"], "result_entities": ["Stati Uniti d'America", "Privacy", "Polizia", "Federal Bureau of Investigation", "IPhone", "Forbes", "Columbus (Ohio)", "Ohio", "Smartphone", "Reato", "Pedopornografia", "Chat", "Touch ID", "Password", "Legge", "Costituzione degli Stati Uniti d'America", "Sensore", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296512998047744}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/09/28/hacker-facebook-pagina-mark-zuckerberg/", "ta_id": [6, 7], "title": "La Pagina di Zuckerberg sar\u00e0 cancellata domenica (update)", "abstract": "La Pagina Facebook di Mark Zuckerberg sar\u00e0 cancellata domenica. Questa promessa \u00e8 stata fatta da Chang Chi-yuan, un hacker taiwanese \u201cwhite hat\u201d, che non solo ha deciso che domenica riuscir\u00e0 a cancellare la Pagina Facebook del fondatore e CEO di Facebook ma che lo far\u00e0 addirittura in diretta streaming. Chang non \u00e8 uno sprovveduto ed, anzi, \u00e8 un hacker molto popolare di Taiwan. Dunque, la sua dichiarazione che ha condiviso su Facebook e che ha gi\u00e0 fatto il giro del mondo non \u00e8 certamente quella di una persona che cerca solamente 5 minuti di visibilit\u00e0.\nAnzi, Chang Chi-yuan, oltre ad aver messo a segno alcuni attacchi importanti, \u00e8 anche molto attivo nei programmi bug bounty di molte aziende. Una persona, dunque, che utilizza e monetizza le sue competenze informatiche per trovare le falle di sicurezza dei sistemi delle altre aziende. Per esempio, questo hacker \u00e8 presente nella Hall of fame 2016 di Line del suo programma di bug bounty. Anche Facebook ha attivo un programma molto simile in cui premia tutti gli sviluppatori che riescono a trovare falle di sicurezza all\u2019interno dei suoi sistemi. L\u2019hacker di Taiwan punterebbe, dunque, ha guadagnarsi il premio in denaro riuscendo ad attaccare con successo direttamente la Pagina ufficiale del fondatore di Facebook.\nChang Chi-yuan sembra molto sicuro dei suoi mezzi e a questo punto non rimane che attendere domenica alle ore 12 (orario italiano), quando l\u2019hacker prover\u00e0 in diretta streaming a cancellare la Pagina di Mark Zuckerberg.\nAl momento non ci sono state reazioni da parte di Facebook che potrebbe decidere di chiudere l\u2019account dell\u2019hacker e di bloccare la diffusione del video dell\u2019attacco.\nIn caso di successo, non sarebbe la prima volta che la pagina di Zuckerberg viene violata. Nel 2011, un hacker \u00e8 riuscito a pubblicare con successo un aggiornamento di stato dall\u2019account del CEO di Facebook, incoraggiando il fondatore a consentire agli utenti di investire nella rete di social media per trasformarla in un \u201csocial business\u201d.\nUpdate: \u2022  Passo indietro dell\u2019hacker che non effettuer\u00e0 pi\u00f9 la dimostrazione pubblica dell\u2019attacco all\u2019account di Mark Zuckerberg per evitare problemi di natura legale. Comunque, Chang Chi-yuan ha segnalato al team del social network la vulnerabilit\u00e0 che aveva individuato.\n Se vuoi aggiornamenti su Facebook, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/09/28/hacker-facebook-pagina-mark-zuckerberg/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538128410000], "publication_date": ["2018-09-28T09:53:30Z"], "flattened_entities": ["account amministratore_delegato bug dinastia_yuan facebook hacker informatica internet lingua_italiana mark_zuckerberg posta_elettronica programma_informatica programmatore rete_sociale sicurezza_informatica social_media streaming taiwan white_hat"], "result_entities": ["Facebook", "Mark Zuckerberg", "Hacker", "White hat", "Amministratore delegato", "Streaming", "Taiwan", "Programma (informatica)", "Bug", "Informatica", "Sicurezza informatica", "Programmatore", "Dinastia Yuan", "Lingua italiana", "Account", "Internet", "Social media", "Rete sociale", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296510288527360}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "2-http://www.ansa.it/canale_scienza_tecnica/notizie/fisica_matematica/2018/09/24/annunciata-la-soluzione-di-un-problema-inseguito-da-160-anni-_46e759b8-feb1-4bff-80e9-0586a44618ff.html", "ta_id": 2, "title": "Annunciata la soluzione di un problema inseguito da 160 anni - Fisica & Matematica - ANSA.it", "abstract": "Il matematico britannico sir Michael Atiyah ha annunciato di aver dimostrato uno dei problemi matematici pi\u00f9 importanti di sempre, irrisolto da quasi 160 anni, la cosiddetta ipotesi di Riemann. Lo ha fatto in Germania, intervenendo nel convegno Heidelberg Laureate Forum, ma \"l'annuncio \u00e8 stato accolto con imbarazzo in sala\", ha detto all'ANSA il matematico Claudio Bartocci, dell'Universit\u00e0 di Genova.\n\"Personalmente mi lascia piuttosto perplesso e sconcertato. Non ci scommetterei\", ha osservato. \"Al momento non c'\u00e8 ancora alcuna pubblicazione scientifica. Michel Atyah \u00e8 uno dei pi\u00f9 grandi matematici viventi - ha aggiunto - mi dispiacerebbe se, a 90 anni, questo annuncio sminuisse la sua fama\".\nMa perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec importante questa dimostrazione, formulata nel lontano 1859 e alla cui soluzione hanno lavorato finora invano tutti i pi\u00f9 grandi matematici? \"L'ipotesi di Riemann riguarda la distribuzione dei numeri primi, quelli cio\u00e8 divisibili solo per se stessi e per l'unit\u00e0\", ha spiegato Bartocci. Risolvere questo problema non \u00e8 solo una sfida intellettuale, una questione accademica: \"questa congettura \u00e8 come uno scalo aereo importante nella rete di voli intercontinentali. Risolverla - ha aggiunto - significherebbe infatti capire molte altre questioni matematiche alle quali \u00e8 strettamente collegata. Aspettiamo di leggere i dettagli di questo annuncio fatto oggi. A prescindere dai risultati, resta per\u00f2 il fatto - ha concluso - che l'annuncio dimostra come la creativit\u00e0 matematica non cessi con l'et\u00e0\".", "url": "http://www.ansa.it/canale_scienza_tecnica/notizie/fisica_matematica/2018/09/24/annunciata-la-soluzione-di-un-problema-inseguito-da-160-anni-_46e759b8-feb1-4bff-80e9-0586a44618ff.html", "website": "ansa.it", "timestamp": 1537873395000, "flattened_entities": "ansa dimostrazione equazione germania heidelberg ipotesi_di_riemann matematica matematico michael_atiyah pubblicazione_scientifica regno_unito teorema_dei_numeri_primi universit\u00e0_degli_studi_di_genova", "result_entities": ["Matematico", "Regno Unito", "Michael Atiyah", "Ipotesi di Riemann", "Germania", "Heidelberg", "ANSA", "Universit\u00e0 degli Studi di Genova", "Pubblicazione scientifica", "Matematica", "Dimostrazione", "Equazione", "Teorema dei numeri primi"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/09/19/nastro-azzurro-crowd-wired-edition-2/", "ta_id": [5], "title": "A Firenze il verdetto finale di Nastro Azzurro Crowd Wired edition - Wired", "abstract": " \u2022  Proprio come nella migliore tradizione, ne rester\u00e0 soltanto uno sul palco del Wired Next Fest di Firenze a rappresentare l\u2019 innovazione vincente in grado di portare semplicit\u00e0 e contaminazione nel mondo della musica. Nel capoluogo toscano, nell\u2019ambito dell\u2019evento di Wired Italia in scena dal 28 al 30 settembre, nel ricco palinsensto spicca anche la premiazione di Nastro Azzurro Crowd Wired Edition, l\u2019iniziativa che il brand della della premium italiana pi\u00f9 bevuta al mondo ha lanciato lo scorso maggio in collaborazione con il magazine di Cond\u00e9 Nast.\nL\u2019obiettivo dell\u2019edizione speciale di Nastro Azzurro Crowd era quello di portare alla ribalta i progetti pi\u00f9 interessati destinati al mondo della musica. Prodotti, software e pi\u00f9 in generale visioni innovative per chi vive tra le note. Solo quattro progetti sono approdati alla fase di call sulla piattaforma Eppela: un passaggio fondamentale per provare a raccogliere la met\u00e0 del budget prefissato per il progetto e incassare quindi i cofinanziamenti di Nastro Azzurro fino a 2.\nLa fase di call si \u00e8 conclusa e il verdetto del pubblico e dei finanziatori dal basso \u00e8 chiaro: Lovito e Kleisma sono le idee meritevoli, secondo il pubblico, di un ulteriore finanziamento targato Nastro Azzurro. Hanno incontrato il favore dei crowdfunders, proponendo, rispettivamente, un prodotto innovativo ad alto tasso di designe una piattaforma che semplifica i rapporti tra musicisti e organizzatori di eventi. Lovito, infatti, \u00e8 uno speaker in legno che sfrutta la levitazione magnetica ed \u00e8 dotato di tecnologia bluetooth.\n Utile e al passo con i tempi, si impone grazie anche al design che, di contro, lo rende un po\u2019 retr\u00f2, in positivo contrasto con la sua anima tech. Kleisma invece si propone come una piattaforma web dedicata ai musicisti, che permette di farsi conoscere e reclutare per eventi, spettacoli o lavori con altri colleghi. Ha convinto i finanziatori perch\u00e9, come sapranno anche gli addetti ai lavori, il business della musica \u00e8 complesso e non \u00e8 facile promuoversi senza una piccola spinta: nel caso di Kleisma, per\u00f2 basta essere sulla piattaforma e curare al meglio il proprio cv, proprio come su Linkedin.\nNiente da fare invece per Echo, la social app per la visibilit\u00e0 degli artisti, e Partybag, la linea di casse acustiche professionali indossabili, che, pur avendo raggiunto la fase di call, hanno convinto meno il pubblico e perdono l\u2019occasione di essere co-finanziati da Nastro Azzurro. Il crowdfunding ha le sue regole, ma spesso da una bocciatura si parte verso nuovi progetti o revisioni delle idee gi\u00e0 proposti.\nKleisma e Lovito hanno gi\u00e0 convinto il pubblico su Eppela e ottenuto il cofinanziamento da parte di Nastro Azzurro. A Firenze, per\u00f2, nuova gloria arriver\u00e0 per con il verdetto della giuria di eccellenza che premier\u00e0 il miglior progetto in assoluto. Un nuovo capitolo di innovazione sta per essere scritto e ancora una volta Nastro Azzurro \u00e8 in prima fila; la fama di brand della premium italiana lo accompagna da sempre, ma il marchio \u00e8 anche sempre pi\u00f9 riconosciuto come attivatore di iniziative ad hoc per individuare talenti italiani e portarli all\u2019attenzione del grande pubblico.\nUn percorso possibile, nel caso di Nastro Azzurro Crowd Wired Edition, anche grazie alla sinergia con Wired e il suo Next Fest, un evento dove il racconto dell\u2019innovazione \u00e8 centrale e convintamente rivolto a una platea trasversale, attenta e curiosa di capire cosa ci riserver\u00e0 il futuro.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/09/19/nastro-azzurro-crowd-wired-edition-2/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1537333244000], "publication_date": ["2018-09-19T05:00:44Z"], "flattened_entities": ["anima basso_voce bluetooth budget cond\u00e9_nast_publications creative_commons crowdfunding disegno_industriale eccellenza_titolo firenze idea legno linkedin marchio periodico software tecnologia treno_a_levitazione_magnetica wired"], "result_entities": ["Firenze", "Wired", "Periodico", "Cond\u00e9 Nast Publications", "Software", "Budget", "Basso (voce)", "Legno", "Treno a levitazione magnetica", "Tecnologia", "Bluetooth", "Disegno industriale", "Anima", "LinkedIn", "Crowdfunding", "Idea", "Eccellenza (titolo)", "Marchio", "Creative Commons"], "_version_": 1613295986059247616}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2017/12/01/wired-trends-2018-tecnologia/", "ta_id": [5], "title": "Wired Trends 2018: come sconfiggere la resistenza alla tecnologia? - Wired", "abstract": "Nel secondo Wired Trends il tema era la tecnologia. Dall\u2019intelligenza artificiale all\u2019internet of things fino alla rete 5G, ecco di cosa si \u00e8 parlato\nLa tecnologia oggi ha bisogno di un racconto diverso, improntato sui modi in cui la ricerca scientifica e i dispositivi hi-tech migliorano quotidianamente le nostre vite: questo \u00e8 uno dei temi centrali discussi questa mattina nel secondo dei quattro eventi organizzati da Wired e da Ipsos per il lancio del numero invernale del magazine dedicato al mondo nel 2018.\nVenerd\u00ec 1 dicembre, nel tutto-esaurito della Microsoft House di viale Pasubio a Milano, si \u00e8 parlato di quali siano oggi gli strumenti per eliminare l\u2019ansia da tecnologia, per sostituire i sentimenti di paura, insicurezza e inquietudine con la consapevolezza che mai come oggi nella storia dell\u2019umanit\u00e0 siamo di fronte a una situazione di costante miglioramento delle nostre vite. Un progresso che a volte diamo per scontato poich\u00e9 ci siamo assuefatti alle idee di novit\u00e0 e di evoluzione tecnologica, quando invece si tratta di trend che sarebbero da valorizzare ed esaltare.\n\u201cOggi emergono elementi di resistenza nei confronti della tecnologia\u201d, ha spiegato Nando Pagnoncelli, presidente di Ipsos Italia, \u201clegati a dati strutturali che riguardano il nostro Paese come l\u2019invecchiamento della popolazione e il clima sociale improntato su una crisi di fiducia verso la politica e tutti i sistemi di rappresentanza, continuamente rimessi in discussione.\n L\u2019indebolimento del senso di sicurezza e l\u2019inquietudine dovuta al fenomeno sopravvalutato della crisi migratoria nonch\u00e9 alla crisi economica\u201d, ha continuato Pagnoncelli, \u201ccondizionano la nostra percezione della realt\u00e0, abbassando il livello di accettazione anche rispetto alla tecnologia\u201d.\nQuali sono le soluzioni, allora, per contrastare questa sensazione diffusa che ci siamo lasciati il meglio alle spalle, questa percezione che il mondo stia cambiando troppo velocemente, questo sentimento di sopraffazione per via delle continue scelte che siamo costretti ad affrontare?\n\u201cUna strada percorribile \u00e8 ricordarsi di dare spazio al racconto di come interi settori come la diagnostica, la scuola e le aziende siano beneficiando dell\u2019avanzamento tecnologico, da trend come la dematerializzazione dei documenti fino all\u2019utilizzo dei tablet per i bisogni educativi speciali. Poi\u201d, ha concluso Pagnoncelli, \u201cistituzioni e politica in larga misura oggi considerano la tecnologia solo come uno strumento di risoluzione di problemi immediati, mentre il processo di cambiamento in corso va governato e va riempito di valori. Una concezione asettica della tecnologia rischia di allontanare ulteriormente cittadini e istituzioni\u201d.\nUn esempio concreto della possibilit\u00e0 di applicare la tecnologia di frontiera per risolvere problemi quotidiani deriva dalle potenzialit\u00e0 offerte dagli algoritmi dell\u2019intelligenza artificiale, che ormai riescono a raggiungere e a superare le capacit\u00e0 umane. \u201cOggi possediamo l\u2019arma pi\u00f9 potente che l\u2019umanit\u00e0 abbia mai avuto\u201d, ha raccontato Giulia Baccarin, co-fondatrice di Mipu e Managing Director di I-care, \u201ce con l\u2019analisi di grandi quantit\u00e0 di informazioni combinata con il machine learning siamo in grado, per esempio, di diagnosticare correttamente i tumori al seno con una accuratezza superiore rispetto a quella di un medico specialista\u201d.\n \n Oggi si usa il passato per prevedere il futuro, e ci\u00f2 di fatto limita la nostra libert\u00e0 \n\nQuesta intelligenza collettiva pi\u00f9 forte che mai, per\u00f2, pone allo stesso tempo questioni etiche e legali: \u00e8 possibile costruire degli algoritmi privi di pregiudizi? Come \u00e8 possibile descrivere ci\u00f2 che un algoritmo oggi \u00e8 in grado di fare?\n\u201cGli algortimi di deep learing sono diventati cos\u00ec complessi che \u00e8 difficile darne una descrizione formale\u201d, ha risposto Baccarin, \u201ce inoltre se lasciassimo a un algoritmo scegliere chi sarebbe il presidente ideale per gli Stati Uniti, impostando parametri ragionevoli sulla base della nostra esperienza otterremmo certamente Donald Trump come uno dei candidati ideali\u201d.\nIl punto che merita riflessione \u00e8 il nostro rapporto con il passato e con il modo in cui vogliamo che il nostro futuro venga costruito. \u201cOggi si usa il passato per prevedere il futuro, e ci\u00f2 di fatto limita la nostra libert\u00e0: se ci basassimo solo su ci\u00f2 che \u00e8 gi\u00e0 accaduto non avremo mai un Papa nero, un presidente del consiglio donna o strutture davvero accessibili per i disabili\u201d, ha concluso Baccarin.\nAccanto a machine learning e intelligenza artificiale, uno dei trend tecnologici in arrivo \u00e8 anche quello dei nuovi sistemi di connettivit\u00e0. \u201cOggi diamo la connettivit\u00e0 per scontata, ovunque\u201d, ha detto il Cto di Fastweb Mario Mella, \u201ce pretendiamo un sistema capace di garantire le comunicazioni in modo semplice e sicuro, indipendentemente dal tipo di rete e connessione. In questo trend si inserisce il 5G, che nel 2018 attraverser\u00e0 una fondamentale fase sperimentale anche nel nostro Paese\u201d.\nL\u2019Italia \u00e8 pi\u00f9 avanti di tanti altri Paesi europei: il prossimo anno partir\u00e0 una sperimentazione del Mise (il Ministero per lo Sviluppo Economico) su Milano, Prato, L\u2019Aquila, Bari e Matera. In proposito Mella ha raccontato che \u201cin questi casi alla sperimentazione tecnologica si affiancher\u00e0 l\u2019esperienza di reti diverse che condividono una stessa infrastruttura di base, con applicazioni in ambiti come l\u2019attivit\u00e0 portuale, la sicurezza, la sorveglianza, le smart city, il settore automotive e anche la cultura e i musei. Mentre ancora sta maturando il processo di standardizzazione per il 5G, stiamo gi\u00e0 iniziando a costruire l\u2019infrastruttura su cui dovr\u00e0 operare\u201d.\nMa che cosa cambier\u00e0 con il 5G rispetto al 4G? \u201cNon sar\u00e0 una banale evoluzione di ci\u00f2 che gi\u00e0 esiste\u201d, ha spiegato Mella, \u201cma le nuove reti sono concepite per fare cose che oggi sono irrealizzabili: non solo una connettivit\u00e0 ultra-veloce, ma soprattutto l\u2019adattabilit\u00e0 alla Internet of Things grazie alla capacit\u00e0 di gestire simultaneamente tantissimi punti di connessione, anche milioni per chilometro quadrato. Le applicazioni della rete 5G sono fondamentali ad esempio per l\u2019arrivo dei veicoli a guida autonoma, per la manutenzione predittiva e le applicazioni dell\u2019intelligenza artificiale, non solo per gestire realt\u00e0 aumentata, modelli digitali tridimensionali e streaming 4K\u201d.\n \n A fine 2017 il mercato dell\u2019intelligenza artificiale \u00e8 valutato in 13 miliardi di euro \n\nMa a che punto siamo con l\u2019intelligenza artificiale nel suo reale impatto sulle aziende? Il direttore di Wired Federico Ferrazza ne ha discusso con Davide Casaleggio, presidente di Casaleggio Associati, che ha da poco concluso un rapporto in cui sono stati analizzati 64 casi pratici aziendali di applicazione.\n\u201cA fine 2017 il mercato dell\u2019intelligenza artificiale \u00e8 valutato in 13 miliardi di euro, ma crescer\u00e0 di molti ordini di grandezza da qui al 2025: \u00e8 l\u2019innovazione con pi\u00f9 impatto sia a livello aziendale sia sulle tecnologie globali, perch\u00e9 entrer\u00e0 pesantemente in settori quali il marketing, le vendite, la manutenzione predittiva e organizzazione interna aziendale. Tutti i settori che possiedono tanti dati, indicativamente da un gigabyte di dati testuali in su, possono beneficiare delle applicazioni dell\u2019intelligenza artificiale\u201d.\nMa esistono anche dei punti critici. \u201cAnzitutto la scarsit\u00e0 di finanziamenti, pubblici e privati\u201d, ha spiegato Casaleggio. \u201cAffinch\u00e9 le piccole e medie imprese italiane possano rimanere competitive e continuare a innovarsi una possibile soluzione \u00e8 quella di creare consorzi o collaborazioni per risolvere problemi specifici. Per le grande aziende invece la parola chiave \u00e8 open innovation, ad esempio attraverso il finanziamento di startup e altre imprese innovative\u201d.\nQueste, insomma, le ricette affinch\u00e9 l\u2019intelligenza artificiale possa avere un impatto concreto in settori che vanno dalla finanza al mondo dell\u2018informazione, passando per la tecnologia blockchain e l\u2019Internet delle cose.\nNella sala di viale Pasubio si \u00e8 parlato anche del rapporto tra tecnologia e benessere, nonch\u00e9 del ruolo della politica e delle istituzioni per un\u2019equa distribuzione dei benefici dell\u2019innovazione. Nel video qui sotto trovate l\u2019evento. Qui invece il racconto del primo evento, dedicato al futuro dei media.\nWired Trends 2018 \u2022  Featuring Ipsos Forward Partner: Fastweb; Partner Media: Sky Italia; Talent Partner: Adecco; Sustainability Partner: Comieco; Bleisure Partner: Meli\u00e1 Hotels International; Thanks to Microsoft, Nespresso; Partner Tecnico: CIONET \n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2017/12/01/wired-trends-2018-tecnologia/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1512142759000], "publication_date": ["2017-12-01T15:39:19Z"], "flattened_entities": ["adecco algoritmo ansia applicazione_informatica apprendimento_automatico azienda bari base_algebra_lineare bisogni_educativi_speciali blockchain chief_technical_officer citt\u00e0_intelligente commercio connessione_informatica consapevolezza consorzio_nazionale_recupero_e_riciclo_degli_imballaggi_a_base_cellulosica creative_commons dato dematerializzazione digitale_informatica donald_trump etica euro europa fastweb finanza gianroberto_casaleggio gigabyte giornale globalizzazione ideale_matematica impresa informazione infrastruttura intelligenza_artificiale intelligenza_collettiva internet internet_delle_cose istituzione italia l'aquila lavoro libert\u00e0 logica_matematica manutenzione_predittiva marketing matera medicina mercato microsoft milano ministero_dei_beni_e_delle_attivit\u00e0_culturali_e_del_turismo mondo nando_pagnoncelli nespresso norma_tecnologia numero_complesso open_innovation ordini_di_grandezza organizzazione papa_nero_singolo parametro_matematica percezione periodico piccola_e_media_impresa polinomio politica porto prato prescienza realt\u00e0_aumentata rete_di_computer rete_di_telecomunicazioni ricerca_scientifica riflessione_geometria settore_economico sicurezza sky_italia societ\u00e0_sociologia software startup_economia stati_uniti_d'america storia_dell'uomo streaming tablet_computer tecnologia telecomunicazione tempo tridimensionalit\u00e0 tumore_alla_mammella velocit\u00e0_di_trasmissione venerd\u00ec viale_pasubio wired"], "result_entities": ["Wired", "Tecnologia", "Intelligenza artificiale", "Internet delle cose", "Internet", "Ricerca scientifica", "Periodico", "Venerd\u00ec", "Microsoft", "Viale Pasubio", "Milano", "Ansia", "Consapevolezza", "Storia dell'uomo", "Nando Pagnoncelli", "Italia", "Societ\u00e0 (sociologia)", "Politica", "Percezione", "Mondo", "Dematerializzazione", "Tablet computer", "Bisogni educativi speciali", "Istituzione", "Giornale", "Algoritmo", "Apprendimento automatico", "Tumore alla mammella", "Medicina", "Prescienza", "Libert\u00e0", "Intelligenza collettiva", "Tempo", "Etica", "Polinomio", "Numero complesso", "Logica matematica", "Ideale (matematica)", "Stati Uniti d'America", "Parametro (matematica)", "Base (algebra lineare)", "Donald Trump", "Riflessione (geometria)", "Papa nero (singolo)", "Connessione (informatica)", "Chief technical officer", "Fastweb", "Telecomunicazione", "Europa", "Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo", "Prato", "L'Aquila", "Bari", "Matera", "Infrastruttura", "Lavoro", "Porto", "Sicurezza", "Citt\u00e0 intelligente", "Norma (tecnologia)", "Rete di telecomunicazioni", "Velocit\u00e0 di trasmissione", "Software", "Rete di computer", "Manutenzione predittiva", "Realt\u00e0 aumentata", "Digitale (informatica)", "Tridimensionalit\u00e0", "Streaming", "Mercato", "Euro", "Azienda", "Gianroberto Casaleggio", "Ordini di grandezza", "Globalizzazione", "Marketing", "Commercio", "Organizzazione", "Settore economico", "Dato", "Gigabyte", "Applicazione (informatica)", "Piccola e media impresa", "Open innovation", "Startup (economia)", "Impresa", "Finanza", "Informazione", "Blockchain", "Sky Italia", "Adecco", "Consorzio nazionale recupero e riciclo degli imballaggi a base cellulosica", "Nespresso", "Creative Commons"], "_version_": 1613295983651717120}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/cyber-cultura/cards/trenta-emoji-che-usiamo-modo/patata-dolce.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Trenta emoji che usiamo nel modo sbagliato: ecco i veri significati - Corriere.it", "abstract": "In un post ufficiale vengono annunciate forti limitazioni per la funzione che permette di inoltrare un messaggio a un altro utente. L\u2019azione poteva essere compiuta per 250 volte, mentre ora in India \u2014 oltre alla scomparsa del comando veloce a fianco di foto e video \u2014 si potr\u00e0 spedire un contenuto che sia arrivato via chat solo ad altri cinque contatti. Mentre nel resto del mondo il numero viene ridimensionato a venti. Cambia la piattaforma, ma per Zuckerberg i problemi sembrano rimanere sempre legati alla stessa dinamica che mischia viralit\u00e0 e falsificazione della realt\u00e0. I risultati sono catastrofici. I tentativi di trovare soluzioni sono piuttosto deboli. Sicuramente, arrivano sempre (troppo) in ritardo.  Non fatevi ingannare, questa non \u00e8 una nocciola. In realt\u00e0, si tratta di una patata dolce arrostita.           ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/cyber-cultura/cards/trenta-emoji-che-usiamo-modo/patata-dolce.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558837036], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:17.036Z"], "flattened_entities": ["chat equazione india ipomoea_batatas nocciola"], "result_entities": ["India", "Chat", "Equazione", "Nocciola", "Ipomoea batatas"], "_version_": 1613295898229473280}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2017/05/12/realta-virtuale-ci-sentiamo-veramente-nei-panni-nelle-piume-degli-altri/", "ta_id": [5], "title": "Realt\u00e0 Virtuale: ci sentiamo veramente nei panni (e nelle piume) degli altri? - Wired", "abstract": "Il 2016 \u00e8 stato con tutta probabilit\u00e0 l\u2019anno in cui la realt\u00e0 virtuale e la realt\u00e0 aumentata hanno fatto un grande balzo in avanti, e il loro utilizzo ha iniziato a diffondersi anche in campi fino a poco tempo fa inaspettati, per esempio come mezzo per costruire empatia. Il principio \u00e8 semplice: assistere alle problematiche di una persona attraverso una realt\u00e0 simulata e un visore potrebbe aiutarci a immedesimarci nella vita altrui, e cambiare la nostra prospettiva su certi temi. Video di questo tipo esistono gi\u00e0 da vari anni, da Clouds over Sidra a Syria VR molti hanno a che fare con il dramma dei profughi siriani, ma la diminuzione del prezzo dei visori sta di certo favorendo la creazione e diffusione di progetti simili.\nLe reazioni finora sono state contrastanti, soprattutto quando le simulazioni provavano a ricostruire la realt\u00e0 come in un videogame. Lo psicologo Paul Bloom, docente a Yale, ha fatto notare che questa tecnologia semplifica troppo: un visore pu\u00f2 portarci direttamente su un barcone o accalcarci dentro un campo profughi, ma una buona parte del dramma dei rifugiati non \u00e8 visibile e non \u00e8 replicabile, visto che \u00e8 nelle loro teste.\n Come ricreare l\u2019ansia e la paura vissuta da chi \u00e8 costretto a scappare dal proprio paese e si trova senza certezze in un luogo estraneo e spesso ostile? \u2022  Molte critiche vengono rivolte verso l\u2019idea stessa di creare macchine per l\u2019empatia: siamo arrivati al punto di avere bisogno della tecnologia anche per capire il prossimo? Non abbiamo gi\u00e0 da tempo a disposizione degli strumenti simili chiamati romanzi?\nPer quanto non siano numerosi, gli studi sui benefici della realt\u00e0 virtuale per ora hanno dato risultati incoraggianti.\n Durante una ricerca realizzata nel 2013 negli Stati Uniti venne chiesto a dei volontari di leggere una descrizione, guardare un filmato oppure assistere a una realt\u00e0 virtuale del taglio di alcuni alberi, e incentivare cos\u00ec un uso pi\u00f9 responsabile della carta. L\u2019effetto del materiale stampato e del video era calato nel corso di una settimana, mentre l\u2019esperienza di realt\u00e0 immersiva aveva avuto un impatto pi\u00f9 duraturo. Un altro studio realizzato a Stanford nel 2013 ha scoperto che dei volontari che avevano sperimentato attraverso dei visori un determinato tipo di daltonismo passavano il doppio del tempo ad aiutare dei daltonici rispetto ai partecipanti all\u2019esperimento che avevano semplicemente dovuto immaginare questa condizione.\nL\u2019uso della realt\u00e0 virtuale in questo campo si sta lentamente diffondendo in Italia, ma chi ci sta credendo di pi\u00f9, al momento, \u00e8 l\u2019organizzazione per i diritti animali Animal Equality. Il loro progetto si chiama iAnimal ed \u00e8 stato realizzato per far comprendere in modo diretto cosa significa vivere e morire dentro un allevamento intensivo. Un paio di giorni fa l\u2019organizzazione ha lanciato il nuovo video 42 giorni. Il titolo fa riferimento al breve ciclo di vita dei moderni polli d\u2019allevamento, selezionati geneticamente al fine di raggiungere il peso adatto alla macellazione dopo solo 6 settimane dalla nascita. Attraverso la voce narrante della nota modella e tatuatrice statunitense Kat Von D lo spettatore si cala nella realt\u00e0 di un pulcino che cresce in un capannone industriale sovraffollato, fino al momento in cui verr\u00e0 ucciso.\nAnimal Equality ha deciso di utilizzare un approccio dal basso: al di l\u00e0 di eventi organizzati in giro per l\u2019Italia in cui \u00e8 possibile utilizzare i loro visori Samsung Gear VR, i video a 360\u00b0 di iAnimal sono a disposizione di chiunque su Youtube e vengono forniti gratuitamente. In altre parole, qualsiasi gruppo animalista potrebbe acquistare per conto proprio un visore di realt\u00e0 virtuale per meno di cento euro e collegarlo a uno smartphone in cui sia stata scaricata l\u2019applicazione gratuita Oculus, cos\u00ec da mostrare i loro video. In questo modo la realt\u00e0 immersiva pu\u00f2 essere portata pi\u00f9 o meno ovunque. Si pu\u00f2 essere sicuri che nei prossimi anni questa strada verr\u00e0 seguita da sempre pi\u00f9 gruppi attivisti.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2017/05/12/realta-virtuale-ci-sentiamo-veramente-nei-panni-nelle-piume-degli-altri/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1494586688000], "publication_date": ["2017-05-12T10:58:08Z"], "flattened_entities": ["allevamento_intensivo animal_equality animalismo ansia bassista cantante creative_commons daltonismo diritti_degli_animali dramma empatia esperimento euro grande_balzo_in_avanti italia kat_von_d mezzo_di_comunicazione_di_massa morire_dentro polli_d'allevamento probabilit\u00e0 psicologia realt\u00e0 realt\u00e0_aumentata realt\u00e0_virtuale ricerca_scientifica samsung smartphone stati_uniti_d'america syria tecnologia tempo universit\u00e0_di_stanford universit\u00e0_yale video_immersivo vita youtube"], "result_entities": ["Probabilit\u00e0", "Realt\u00e0 virtuale", "Realt\u00e0 aumentata", "Grande balzo in avanti", "Tempo", "Mezzo di comunicazione di massa", "Empatia", "Realt\u00e0", "Vita", "Syria", "Psicologia", "Universit\u00e0 Yale", "Tecnologia", "Dramma", "Ansia", "Ricerca scientifica", "Stati Uniti d'America", "Universit\u00e0 di Stanford", "Daltonismo", "Esperimento", "Italia", "Diritti degli animali", "Animal Equality", "Morire dentro", "Allevamento intensivo", "Polli d'allevamento", "Cantante", "Kat Von D", "Bassista", "Samsung", "Video immersivo", "YouTube", "Animalismo", "Euro", "Smartphone", "Creative Commons"], "_version_": 1613295971434758146}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/20-app-rendere-davvero-smart-proprio-telefono/scegliere-bene_principale.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Le 20 app per rendere davvero \u00absmart\u00bb il proprio telefono - Corriere.it", "abstract": "Quando compriamo un nuovo cellulare, la prima cosa che pensiamo \u00e8 come riempirlo di applicazioni che lo rendano efficiente e utile. Per il lavoro, per la vita privata, per fare sport o anche solo per il nostro divertimento. Sono tanti i motivi che ci spingono a scaricare decine di app, ma quante ne usiamo davvero? E quante vengono lasciate inutilizzate dopo l'euforia dei primi giorni? Per non farci inghiottire dalle mille proposte dei negozi virtuali dove si acquistano, gratis o a pagamento, ecco una lista stilata dal quotidiano inglese Guardian per sapere le 20 app indispensabili da avere nel nostro smartphone. ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/20-app-rendere-davvero-smart-proprio-telefono/scegliere-bene_principale.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833976], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.976Z"], "flattened_entities": ["applicazione_mobile lingua_inglese smartphone"], "result_entities": ["Applicazione mobile", "Lingua inglese", "Smartphone"], "_version_": 1613295879379222528}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/cyber-cultura/cards/google-home-sbarca-italia-cos-e-cosa-serve/controlla-domotica.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Google Home in Italia: come funziona, versione Mini e prezzo - Corriere.it", "abstract": "Sul fronte della domotica, Google Home diventa il collettore di ogni dispositivo casalingo cos\u00ec da non dover pi\u00f9 accedere a diverse app: basta lui. I dispositivi compatibili sono parecchi e cos\u00ec ecco che il cilindretto bombato tiene d'occhio la temperatura del riscaldamento e dei condizionatori, controlla le prese di corrente e le lampadine, mentre sul fronte audio si connette a servizi come Spotify, Play Music, YouTube Music o Pandora per riprodurre la musica sulle sue casse o negli impianti audio connessi. Da ultimo ecco il video: Home controlla YouTube e Netflix connettendosi alla Smart Tv o al Chromecast.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/cyber-cultura/cards/google-home-sbarca-italia-cos-e-cosa-serve/controlla-domotica.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558835710], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:15.71Z"], "flattened_entities": ["applicazione_informatica chromecast condizionatore_d'aria domotica google google_play_music lampadina musica netflix pandora_internet_radio smart_tv spotify temperatura video youtube"], "result_entities": ["Domotica", "Google", "Applicazione (informatica)", "Temperatura", "Condizionatore d'aria", "Lampadina", "Spotify", "Google Play Music", "YouTube", "Pandora Internet Radio", "Musica", "Video", "Netflix", "Smart TV", "Chromecast"], "_version_": 1613295889634295808}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/09/28/google-immagini-mostra-gli-autori-delle-foto/", "ta_id": [6, 7], "title": "Google Immagini mostra gli autori delle foto", "abstract": "Su Google \u00e8 facilissimo trovare immagini di qualsiasi tipo, con la possibilit\u00e0 di scaricare anche contenuti protetti da diritti d\u2019autore, ad esempio, appartenenti a fotografi professionisti (che notoriamente non vanno molto d\u2019accordo con il colosso di Mountain View).\nProprio per regolamentare in maniera pi\u00f9 corretta l\u2019appartenenza delle fotografie, Google sta collaborando con diverse agenzie di stampa e le organizzazioni CEPIC (Center of the Picture Industry) e IPTC (International Press Telecommunications Council) per portare i metadati relativi ai diritti sulle immagini.\nQuindi, gi\u00e0 da oggi, in un paio di passaggi \u00e8 possibile conoscere l\u2019autore di una foto (magari protetta da copyright). Per ora questa caratteristica \u00e8 per\u00f2 disponibile solo su mobile, dove \u00e8 sufficiente andare a toccare il pulsantino con tre puntini verticali e selezionare \u201cImage Credits\u201d. Probabile per\u00f2 che prossimamente queste feature sar\u00e0 integrata anche nelle versione desktop.\nOve possibile, nelle prossime settimane Google inserir\u00e0 anche le informazioni relative al copyright delle immagini presenti in Google Immagini.\n \n L\u2019utilizzo degli standard di metadati IPTC nei risultati di Google Immagini contribuir\u00e0 a garantire un\u2019attribuzione corretta del credit e supporter\u00e0 il copyright dei fotografi, aumentano al tempo stesso la rilevabilit\u00e0 di contenuti e creatori \u2013 ha dichiarato il CEO di PhotoShelter Andrew Fingerman \u2013 \u00c8 una vittoria per la comunit\u00e0 dei fotografi professionali. \n\nQuesta \u00e8 solo una delle tante novit\u00e0 che Google ha introdotto in Google Immagini di recente: all\u2019inizio della settimana bigG ha infatti annunciato di essere al lavoro per migliorare l\u2019algoritmo di classificazione delle immagini, priorit\u00e0 ai siti web con immagini posizionate nella parte alta della pagina e l\u2019integrazione di Google Lens, funzione grazie alla quale il motore di ricerca riesce a fornire informazioni e riconoscere oggetti partendo da un\u2019immagine o una foto tramite l\u2019intelligenza artificiale.\n Se vuoi aggiornamenti su google, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/09/28/google-immagini-mostra-gli-autori-delle-foto/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538131941000], "publication_date": ["2018-09-28T10:52:21Z"], "flattened_entities": ["agenzia_di_stampa algoritmo amministratore_delegato copyright desktop_environment fotografia google immagine informazione intelligenza_artificiale international_press_telecommunications_council iptc_information_interchange_model laser_engineered_net_shaping metadato motore_di_ricerca mountain_view_contea_di_santa_clara norma_tecnologia pagina_web posta_elettronica sito_web"], "result_entities": ["Google", "Immagine", "Copyright", "Fotografia", "Mountain View (contea di Santa Clara)", "Agenzia di stampa", "IPTC Information Interchange Model", "International Press Telecommunications Council", "Metadato", "Desktop environment", "Norma (tecnologia)", "Amministratore delegato", "Algoritmo", "Sito web", "Pagina web", "Laser engineered net shaping", "Motore di ricerca", "Informazione", "Intelligenza artificiale", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296528785408000}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/cards/boston-dynamics-robot-sempre-piu-naturali-corrono-salgono-scale/spotmini-vieni-giu-scala.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Boston Dynamics, i robot sempre pi\u00f9 \u00abnaturali\u00bb corrono e salgono le scale - Corriere.it", "abstract": "Nel secondo video \u00e8 il turno di SpotMini. Il robot inizialmente gironzola per gli uffici dell'azienda, proprio come fosse un cagnolino. In alcuni momenti corre, in altri passeggia. Ad un tratto individua una scala: s\u00ec, perch\u00e9 SpotMini \u00e8 in grado di visualizzare gli ostacoli e capire come poterli superare nel modo migliore. Gli scalini non sono un problema e una volta saliti i primi, in pochi secondi lo vediamo in cima, senza nemmeno una goccia di sudore. Anche la discesa \u00e8 solo questione di attimi, per capire la dinamica del movimento, come si vede nel display che appare in un angolo del video. Le riprese della passeggiata di SpotMini sono durate pi\u00f9 a lungo, per un totale di circa tre minuti e in 48 ore circa 250 mila visualizzazioni.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/cards/boston-dynamics-robot-sempre-piu-naturali-corrono-salgono-scale/spotmini-vieni-giu-scala.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558835308], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:15.308Z"], "flattened_entities": ["robot schermo"], "result_entities": ["Robot", "Schermo"], "_version_": 1613295887434383360}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/17_agosto_10/sarahah-l-app-saudita-inviare-messaggi-anonimi-ha-conquistato-milioni-giovani-tutto-mondo-31f80326-7db4-11e7-a0e8-43bfc81a3761.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Sarahah, l\u2019app saudita per inviare messaggi anonimi ha conquistato milioni di giovani in tutto il mondo - Corriere.it", "abstract": "L\u2019app pi\u00f9 scaricata in 25 Paesi\nAl momento, secondo i dati raccolti dal Financial Times, \u00e8 \u00abl\u2019app pi\u00f9 scaricata in 25 Paesi, con 15 milioni di utenti registrati e 5 milioni di download\u00bb. Segno che i servizi di comunicazione anonima sono sempre pi\u00f9 richiesti dagli utenti in fuga dai social network poco attenti alla privacy. Sarahah \u00e8 un\u2019app (saudita) minimale che permette di cercare altri utenti nel proprio elenco dei contatti per inviare brevi messaggi anonimi. Chi riceve il messaggio non pu\u00f2 replicare in nessun modo, n\u00e9 risalire all\u2019identit\u00e0 del mittente. Mentre si sceglie il destinatario l\u2019app suggerisce di inviare un \u00abmessaggio costruttivo\u00bb. Gli utenti possono \u00absolo\u00bb creare dei filtri per bloccare i contatti indesiderati. ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/17_agosto_10/sarahah-l-app-saudita-inviare-messaggi-anonimi-ha-conquistato-milioni-giovani-tutto-mondo-31f80326-7db4-11e7-a0e8-43bfc81a3761.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558835668], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:15.668Z"], "flattened_entities": ["applicazione_informatica comunicazione financial_times privacy rete_sociale server sms"], "result_entities": ["Applicazione (informatica)", "Financial Times", "Server", "Comunicazione", "Rete sociale", "Privacy", "SMS"], "_version_": 1613295893694382080}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/mobile/cards/vintage-tech-dieci-vecchi-cellulari-che-oggi-sono-piu-preziosi-uno-smartphone/ericsson-t28.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Vintage tech: dieci vecchi cellulari che oggi sono pi\u00f9 preziosi di uno smartphone - Corriere.it", "abstract": "L'effetto nostalgia colpisce anche quando si pensa all'Ericsson T28, cellulare piccolissimo caratterizzato dallo sportellino, da un display piccolissimo e rigorosamente in verde e nero ma anche dalle batterie agli ioni di litio. \u00c8 stato il primo infatti ad adottare questa tecnologia. Il valore oggi si aggira intorno al centinaio di euro, accessori compresi ovviamente.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/mobile/cards/vintage-tech-dieci-vecchi-cellulari-che-oggi-sono-piu-preziosi-uno-smartphone/ericsson-t28.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558834017], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:14.017Z"], "flattened_entities": ["accumulatore_agli_ioni_di_litio ericsson euro schermo t-28_carro_armato tecnologia telefono_cellulare"], "result_entities": ["Ericsson", "T-28 (carro armato)", "Telefono cellulare", "Schermo", "Accumulatore agli ioni di litio", "Tecnologia", "Euro"], "_version_": 1613295879008026624}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.lastampa.it/2018/09/22/motori/tesla-model-lelettrica-compatta-guadagna-stelle-ai-crash-test-americani-2AzBcW1N84L6fU9a17cOeM/pagina.html", "ta_id": 1, "title": "Tesla Model 3, l\u2019elettrica compatta guadagna 5 stelle ai crash test americani - La Stampa", "abstract": "Il marchio di auto elettriche Tesla \u00e8 sempre al centro dell\u2019attenzione. Qualche volta nel male, come per la recente apertura di un\u2019inchiesta per frode e turbativa dei mercati da parte del Dipartimento di giustizia statunitense per via del tweet di Elon Musk sulla possibile privatizzazione, e qualche volta nel bene. Come per le cinque stelle che la compatta Model 3 ha ottenuto nei crash test della Nhtsa,  la National Highway Traffic Safety Administration. La notizia non \u00e8 tanto il punteggio, che \u00e8 comunque il massimo possibile, quanto il fatto che la elettrica abbia conseguito le 5 stelle in ogni categoria. Un risultato che solo poche macchine riescono a conseguire. \nAnaloghi giudizi erano stati assegnati anche alla grande berlina Model S e al Suv Model X, che appartengono tuttavia a classi differenti. E hanno anche un prezzo decisamente superiore: negli Stati Uniti la Model 3 \u00e8 disponibile a partire da poco meno di 42.000 euro con la batteria meno \u201ccapace\u201d (la cui disponibilit\u00e0 \u00e8 annunciata fra i 4 ed i 7 mesi). In Europa la Model S costa non meno di 20.000 euro in pi\u00f9, mentre per una Model X servono attorno ai 90.000 euro. \n+++ Leggi anche: Tesla Model 3, negli Usa non serve pi\u00f9 la caparra +++   \n I test statunitensi sono considerati estremamente severi e sono condotti con diversi tipi di collisione, di cui quattro laterali (uno a 62 km/h) e due frontali (56 km/h). Completa il crash test anche l\u2019esame sul ribaltamento. La Tesla Model 3 sottoposta ai crash test \u00e8 a trazione posteriore e quindi con un solo motore (esistono anche versioni Dual Motor 4x4 con due motori, uno per asse).  \nPer il costruttore californiano, che deve anche fare i conti con una diaspora di manager (l\u2019ultimo ad andarsene \u00e8 stato Liam O\u2019Connor, vice presidente Global Supply Management, anche se poco tempo fa, ad appena un mese dal suo arrivo, aveva lasciato anche Dave Morton, responsabile della contabilit\u00e0, le cinque stelle della Model 3 sono un gran risultato in termini di immagine. Che serve a far dimenticare almeno in parte i problemi che hanno accompagnato il suo debutto sul mercato: serviranno quasi due anni per evadere gli ordini raccolti finora. Lo stesso Musk aveva recentemente anche ammesso che dopo \u201cl\u2019inferno della produzione\u201d per il costruttore era arrivato \u201cl\u2019inferno della logistica delle consegne\u201d. ", "url": "http://www.lastampa.it/2018/09/22/motori/tesla-model-lelettrica-compatta-guadagna-stelle-ai-crash-test-americani-2AzBcW1N84L6fU9a17cOeM/pagina.html", "website": "lastampa.it", "timestamp": 1537622800000, "flattened_entities": "auto_elettrica automobile berlina chilometro_orario contabilit\u00e0 crash_test diaspora dipartimento_di_giustizia_degli_stati_uniti_d'america elon_musk europa il_caparra inferno logistica mercato motore motore_ad_accensione_comandata motore_elettrico national_highway_traffic_safety_administration pila_elettrotecnica privatizzazione sport_utility_vehicle stati_uniti_d'america tesla_model_3 tesla_model_s tesla_motors trazione_integrale trazione_posteriore twitter", "result_entities": ["Auto elettrica", "Tesla Motors", "Mercato", "Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti d'America", "Stati Uniti d'America", "Twitter", "Elon Musk", "Privatizzazione", "Crash test", "National Highway Traffic Safety Administration", "Motore elettrico", "Automobile", "Berlina", "Tesla Model S", "Sport Utility Vehicle", "Europa", "Pila (elettrotecnica)", "Tesla Model 3", "Il Caparra", "Chilometro orario", "Trazione posteriore", "Motore ad accensione comandata", "Trazione integrale", "Motore", "Diaspora", "Contabilit\u00e0", "Inferno", "Logistica"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/smartphones/", "ta_id": [6, 7], "title": "Smartphone", "abstract": "          Snapdragon 660 con 6GB di Ram, tastiera fisica con feedback, sicurezza e privacy e OS Android Oreo sono il biglietto da visita del BlackBerry Key 2.            Motorola compie 90 anni, dalle radio agli smartphone Motorola festeggia il 90esimo compleanno, ricordando i principali prodotti che hanno fatto la storia delle telecomunicazioni, a partire dal famoso DynaTAC.             Huawei Mate 20 lite ha uno schermo FullView da 6,3 pollici dotato di notch, processore Kirin 710, 4 GB di RAM, 64 GB di storage e quattro fotocamere.          \n        3 ottobre 2018 - L'ultima beta di iOS 12 risolve definitivamente il malfunzionamento della ricarica, non richiedendo pi\u00f9 all'utente lo sblocco preventivo dello schermo.        2 ottobre 2018 - Un filmato di Google Japan \u00e8 la conferma della funzione che attiva l'Assistente anche sulla nuova gamma.         1 ottobre 2018 - L'FBI avrebbe costretto un sospettato a sbloccare il suo iPhone X tramite Face ID: monta la protesta negli Stati Uniti, violato il Quinto Emendamento.        1 ottobre 2018 - Ecco in dettaglio gli obiettivi scelti da LG per le tre fotocamere posteriori e le due fotocamere frontali del nuovo V40 ThinQ.        1 ottobre 2018 - Samsung potrebbe annunciare tre nuovi smartphone di fascia media, tra cui il Galaxy A6s con processore octa core, 4 o 6 GB di RAM e dual camera posteriore.          link                    28 settembre 2018 - L'eliminazione del jack audio da 3,5 millimetri nel OnePlus 6T ha permesso di integrare una batteria di maggiore capacit\u00e0 rispetto a quella del OnePlus 6.        28 settembre 2018 - Un'immagine pubblicata su Twitter, che mostra la parte posteriore del nuovo Razer Phone 2, permette di notare la posizione centrale della dual camera.                    iPhone XS, XS Max e iPhone XR: video presentazione         \n            Pro Manegevolezza davvero buona, prezzo super abbordabile  Contro Materiali migliorabili, non \u00e8 certo un top di gamma ma un po' di potenza in pi\u00f9 non avrebbe guastato                   ", "url": "https://www.webnews.it/smartphones/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559439603], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:19.603Z"], "flattened_entities": ["android blackberry camera_posteriore_dell'occhio connettore_jack federal_bureau_of_investigation fotocamera fotocamera_digitale google huawei ios iphone motorola multi_core oneplus oreo pila_elettrotecnica pollice_unit\u00e0_di_misura potenza_fisica privacy processore qualcomm_snapdragon radio_mass_media ram retroazione samsung samsung_galaxy schermo smartphone stati_uniti_d'america tastiera_informatica telecomunicazione twitter versione_beta video volvo_v40"], "result_entities": ["Qualcomm Snapdragon", "RAM", "Tastiera (informatica)", "Retroazione", "Privacy", "Android", "Oreo", "BlackBerry", "Motorola", "Radio (mass media)", "Smartphone", "Telecomunicazione", "Huawei", "Schermo", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Processore", "Fotocamera", "Versione beta", "IOS", "Video", "Google", "Federal Bureau of Investigation", "IPhone", "Stati Uniti d'America", "Fotocamera digitale", "Volvo V40", "Samsung", "Samsung Galaxy", "Multi core", "Camera posteriore dell'occhio", "Connettore Jack", "OnePlus", "Pila (elettrotecnica)", "Twitter", "Potenza (fisica)"], "_version_": 1613296552301821952}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/milano-games-week/notizie/milano-capitale-italiana-videogiochi-1cc291ee-c325-11e8-8616-bab322c639b4.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Games Week e non solo: Milano, la capitale italiana dei videogiochi - Corriere.it", "abstract": "Le prime console e le fiere\n Qualcuno sentiva il peso di quella banconota da centomila lire che stringeva nel palmo sudato e che di l\u00ec a poco avrebbe appoggiato nelle mani del brizzolato signor Corradini in cambio di un videogioco. Qualcuno, come il sottoscritto, aveva venduto la sua bicicletta Saltafoss per quello, per comprare Pitfall! di Activision, una delle prime pietre miliari della storia videoludica per la console Atari Video Computer System. L\u2019Atari e l\u2019Intellivision, come Playstation e Xbox, a iniziare quell\u2019infinita battaglia dialettica e sociale, combattuta tra i banchi di scuola, su quale fosse la migliore. L\u2019Atari fu la prima ad arrivare in Italia, con un distributore ufficiale che si chiamava Melchioni. Che aveva sede a Milano. Poi tocc\u00f2 a Intellivision, distribuita da Mattel. A Milano. In quegli anni lo Smau (e anche lo scomparso Sim Hi-FI) erano le fiera delle meraviglie per i ragazzi milanesi del tempo: vi si potevano ammirare tutte le pi\u00f9 avanzate e incredibili tecnologie, con computer grossi come armadi che, su monitor piccoli come francobolli, visualizzavano cubetti animati che si potevano comandare con la pressione di tasto. \u00ab\u00c8 una corsa di cavalli\u00bb, disse un ingegnere di Ibm mostrando a una folla di ragazzini delle linee bianche su di uno schermo nero.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/milano-games-week/notizie/milano-capitale-italiana-videogiochi-1cc291ee-c325-11e8-8616-bab322c639b4.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833911], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.911Z"], "flattened_entities": ["activision alta_fedelt\u00e0 atari bicicletta computer console_videogiochi dialettica francobollo ibm ingegnere intellivision italia lira_italiana mattel milano monitor_video pitfall! playstation smau tecnologia videogioco xbox"], "result_entities": ["Console (videogiochi)", "Lira italiana", "Videogioco", "Bicicletta", "Pitfall!", "Activision", "Atari", "Monitor video", "Computer", "Intellivision", "PlayStation", "Xbox", "Dialettica", "Italia", "Milano", "Mattel", "SMAU", "Alta fedelt\u00e0", "Tecnologia", "Francobollo", "Ingegnere", "IBM"], "_version_": 1613295877951062016}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2014/11/04/perche-esplosa-navicella-virgin-galactic/", "ta_id": [5], "title": "Ecco perch\u00e9 \u00e8 esplosa la navicella di Virgin Galactic - Wired", "abstract": "Ci saranno ancora molti mesi di indagini sul tragico incidente della navicella sub-orbitale SpaceShipTwo della Virgin Galactic dell\u2019imprenditore miliardario Richard Branson, esplosa in volo e poi precipitata nel deserto del Mojave, in California, venerd\u00ec scorso. Tuttavia, dopo la quarta conferenza stampa tenuta la notte scorsa dal National Transportation Safety Board (Ntsb) su quanto \u00e8 accaduto nei cieli sopra il Mojave, ormai \u00e8 possibile farsi un\u2019idea abbastanza precisa di che cosa abbia causato l\u2019incidente.\nSubito dopo il disastro, la responsabilit\u00e0 \u00e8 stata attribuita al combustibile polimerico che il velivolo stava utilizzando per la prima volta in volo. Tuttavia, ormai \u00e8 stato stabilito con certezza che la causa dell\u2019esplosione del velivolo destinato al turismo spaziale non \u00e8 stata il carburante, dal momento che il serbatoio \u00e8 stato ritrovato relativamente intatto.\nViceversa, ora gli investigatori federali puntano il dito contro la parte posteriore delle ali, progettate con l\u2019obiettivo di rallentare il velivolo una volta raggiunta la velocit\u00e0 nominale di navigazione, ma fondamentali anche per la fase di rientro in atmosfera.\n A quanto pare, gli \u2018alettoni\u2018 si sono aperti un po\u2019 in anticipo, quando la velocit\u00e0 era Mach 1 (340 metri al secondo) anzich\u00e9 Mach 1,4 (476 metri al secondo). A sostegno di questa ipotesi c\u2019\u00e8 il momento esatto dell\u2019esplosione, avvenuta proprio due secondi dopo l\u2019azionamento di questi \u2018alettoni\u2018. In ogni caso per\u00f2, ha chiarito Reuters, \u00e8 ancora troppo presto per avere certezze.\nCome \u00e8 stato confermato dalla Virgin, gli alettoni erano controllati da un sistema di sblocco a due livelli. Il primo sblocco \u00e8 avvenuto a opera del co-pilota Michael Alsbury, poi morto nello schianto, per ragioni sconosciute (forse si \u00e8 trattato di un errore umano). Tuttavia, non \u00e8 ancora stato stabilito come si sia potuto sbloccare anche il secondo livello, e al momento pare che nessuno dei due piloti abbia azionato manualmente il comando.\nNel frattempo il primo pilota, Pete Siebold, \u00e8 ancora ricoverato in ospedale ed \u00e8 stato operato a un braccio. Anche se \u00e8 ancora troppo debole per collaborare con le indagini, ormai dovrebbe essere fuori pericolo: fortunatamente \u00e8 riuscito ad azionare il sistema di espulsione dal velivolo appena in tempo.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2014/11/04/perche-esplosa-navicella-virgin-galactic/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1415087117000], "publication_date": ["2014-11-04T07:45:17Z"], "flattened_entities": ["aeronautica aeroplano ala_aeronautica alettone_aeronautica atmosfera california carburante combustibile deserto_del_mojave esplosione licenze_creative_commons metro_al_secondo national_transportation_safety_board navigazione numero_di_mach polimero reuters richard_branson scaled_composites_spaceshiptwo serbatoio turismo_spaziale velivolo velocit\u00e0 virgin_galactic volo_suborbitale"], "result_entities": ["Volo suborbitale", "Scaled Composites SpaceShipTwo", "Virgin Galactic", "Richard Branson", "Deserto del Mojave", "California", "National Transportation Safety Board", "Combustibile", "Polimero", "Aeroplano", "Aeronautica", "Esplosione", "Velivolo", "Turismo spaziale", "Carburante", "Serbatoio", "Ala (aeronautica)", "Velocit\u00e0", "Navigazione", "Atmosfera", "Alettone (aeronautica)", "Numero di Mach", "Metro al secondo", "Reuters", "Licenze Creative Commons"], "_version_": 1613295981684588544}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/provati-per-voi/cards/smartphone-tumore-consigli-limitare-esposizione-onde-elettromagnetiche/chiamate-brevi-sms.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Smartphone e tumore, i consigli per limitare l'esposizione alle onde elettromagnetiche - Corriere.it", "abstract": "  L'Sms o comunque la chat sono perfetti per tenersi al riparo dalle onde elettromagnetiche. La maggiore esposizione avviene durante le conversazioni, per questo i produttori consigliano di usare gli auricolari. Ad ogni modo lo smartphone come detto non \u00e8 un telefono casalingo: come racconta la sentenza di Ivrea, \u00e8 nato per conversazioni brevi. Meglio ricordarcelo alla prossima chiamata.          ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/provati-per-voi/cards/smartphone-tumore-consigli-limitare-esposizione-onde-elettromagnetiche/chiamate-brevi-sms.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558836635], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:16.635Z"], "flattened_entities": ["chat ivrea radiazione_elettromagnetica smartphone sms telefono"], "result_entities": ["SMS", "Chat", "Radiazione elettromagnetica", "Smartphone", "Telefono", "Ivrea"], "_version_": 1613295896634589184}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "2-http://www.ansa.it/sito/notizie/tecnologia/hitech/2018/09/19/apple-conta-le-telefonate-contro-frodi_e047d0e2-4333-4497-b4f0-d0ce25852ea5.html", "ta_id": 2, "title": "Apple conta le telefonate contro le frodi - Hi-tech - ANSA.it", "abstract": "Apple tiene il conto di quanto telefoniamo per contrastare le frodi. La compagnia di Cupertino ha infatti iniziato a usare un \"punteggio di fiducia\" basato sulle chiamate e i messaggi degli utenti, che serve ad accertare l'identit\u00e0 dei dispositivi da cui si fanno acquisti sulla piattaforma iTunes. La novit\u00e0, segnalata da alcune testate online americane, \u00e8 scritta nero su bianco nei nuovi termini sulla privacy.\n\"Per aiutare a identificare e a prevenire le frodi - si legge - le informazioni sul modo in cui usi il tuo dispositivo, compreso il numero approssimativo di chiamate ed email che invii e ricevi, saranno usate per calcolare un punteggio di affidabilit\u00e0 del dispositivo quando si tenta di fare un acquisto\".\nLa nuova misura di sicurezza non sembrerebbe minare la privacy. Il sistema, infatti, prende in esame solo i volumi approssimativi di traffico e non informazioni pi\u00f9 specifiche. \u2022    ", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/tecnologia/hitech/2018/09/19/apple-conta-le-telefonate-contro-frodi_e047d0e2-4333-4497-b4f0-d0ce25852ea5.html", "website": "ansa.it", "timestamp": 1537359836000, "flattened_entities": "apple cupertino informazione internet itunes posta_elettronica privacy sistema_informatico truffa", "result_entities": ["Apple", "Truffa", "Cupertino", "ITunes", "Internet", "Privacy", "Informazione", "Posta elettronica", "Sistema informatico"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/iot/tim-porta-liot-nella-case-degli-italiani-arriva-superapp/", "ta_id": [152109], "title": "Tim porta l'IoT nella case degli italiani, arriva Superapp - CorCom", "abstract": "Dall\u2019antifurto al termostato, fino al misuratore della pressione. Tutti rigorosamente smart. Tim fa il suo debutto nel mondo dell\u2019Internet of Things a misura di abitazione. La compagnia ha lanciato IoTIM, l\u2019unica app del mercato italiano capace di gestire in modo simultaneo tutti i device di casa.\nDisponibile su smartphone, web e presto anche su Tv, IoTIM \u00e8 in grado di connettere gli oggetti intelligenti, integrandosi sia con soluzioni targate Tim sia con una serie di prodotti dedicati. La nuova app permette un\u2019interazione da remoto tra le persone e gli oggetti presenti nell\u2019ambiente domestico. Basta un click per accedere a un set di servizi sempre pi\u00f9 personalizzati: l\u2019utente pu\u00f2 creare regole e inserire preferenze d\u2019uso. La user experience si basa su un\u2019interfaccia unica e immediata, pensata per rendere pi\u00f9 smart la vita quotidiana.\n\u201cCon il lancio di IoTIM, l\u2019azienda aggiunge un altro pilastro alla strategia DigiTIM, entrando nelle case degli Italiani non solo per offrire servizi di connettivit\u00e0 e di intrattenimento, ma anche per semplificare la vita quotidiana dei clienti\u2019\u2019, dichiara Stefano Azzi, direttore Consumer &amp; Small enterprise di Tim. \u201cL\u2019obiettivo \u00e8 quello di collegare, in un unico ambiente, tutti i dispositivi dei principali player del mondo della Smart Home e gli innovativi servizi digitali che cambieranno in pochi anni la vita delle persone\u201d.\nDa oggi infatti sar\u00e0 possibile attivare da smartphone, in pochi passaggi, servizi di vigilanza privata e assicurativi per la casa, servizi legati all\u2019assistenza stradale e al benessere della persona. Il primo a salire a bordo \u00e8 Tim Security, un sistema di sicurezza e antifurto 2.0  connesso al broadband di casa e alla rete mobile tramite una Sim di backup.  \u00c8 composto da sei dispositivi: Wifi Cam, sensore apertura/chiusura porte, sensore movimento, due telecomandi e una centralina di controllo. Un kit facile da installare e sempre accessibile dall\u2019app IoTIM per controllare la propria casa in ogni momento. Tim Security \u00e8 disponibile per tutti i clienti con una linea Adsl o Fibra Tim a 9,99 Euro per 48 mesi. Sulla stessa app IoTIM \u00e8 possibile scegliere anche il servizio di sicurezza Sicuritalia Protezione24, che permette di inviare richieste di allarme alla centrale di vigilanza, attiva 24 ore su 24, con la possibilit\u00e0 di invio di guardie giurate, soccorsi e allerta delle forze dell\u2019ordine.\n\u201cLa sfida di Tim \u00e8 gestire la complessit\u00e0 al posto del cliente ed offrire una user experience sempre personalizzata. Un importante progetto che fa leva sui nostri asset distintivi: forza commerciale del brand e della nostra rete di vendita, assistenza capillare sul territorio e capacit\u00e0 di garantire la sicurezza delle soluzioni proposte. Puntiamo a posizionarci come player principale in un mercato estremamente strategico come quello della Smart Home, per offrire sempre il meglio della tecnologia ai nostri clienti\u201d.\nOltre a Tim Security, sono gi\u00e0 disponibili i termostati per ottimizzare il consumo di energia in casa, le telecamere per controllare la propria abitazione a distanza, una bilancia intelligente e un misuratore di pressione per gestire i dati relativi alla propria salute. Nei prossimi mesi IoTIM si arricchir\u00e0 di nuovi oggetti e servizi intelligenti: dal TIMTag, il dispositivo che informa sulla posizione dell\u2019amico a quattro zampe e degli oggetti pi\u00f9 cari, passando per l\u2019assistenza vocale di casa, fino al tracker auto.", "url": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/iot/tim-porta-liot-nella-case-degli-italiani-arriva-superapp/", "website": ["corrierecomunicazioni.it"], "publication_date": ["2018-06-05T11:11:45Z"], "flattened_entities": "adsl applicazione_informatica assicurazione azienda backup banda_larga bilancia carta_sim casa computer-aided_manufacturing connessione_informatica energia euro guardia_particolare_giurata internet_delle_cose mercato polizia pressione rete_cellulare salute sensore servizio sicurezza smartphone tecnologia telecomando termostato user_experience vigilanza_privata wi-fi world_wide_web", "result_entities": ["Termostato", "Internet delle cose", "Smartphone", "World Wide Web", "Applicazione (informatica)", "User Experience", "Azienda", "Casa", "Servizio", "Vigilanza privata", "Assicurazione", "Sicurezza", "Connessione (informatica)", "Banda larga", "Rete cellulare", "Carta SIM", "Backup", "Wi-Fi", "Computer-aided manufacturing", "Sensore", "Telecomando", "ADSL", "Euro", "Guardia particolare giurata", "Polizia", "Mercato", "Tecnologia", "Energia", "Bilancia", "Pressione", "Salute"], "_version_": 1613753222119292928, "timestamp": "2018-10-08T10:36:40.953Z"}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/dazn-streaming-problema/", "ta_id": [5], "title": "DAZN: lo streaming \u00e8 un problema da risolvere", "abstract": "La luna di miele sta per finire e DAZN non sembra ancora aver risolto i propri problemi. Sui social network si nota chiaramente il gran numero di lamentele per il servizio, tra streaming che saltano e messaggi di errore, ma al tempo stesso iniziano a notarsi anche i messaggi stupiti di quanti, invece, hanno finora fruito di DAZN senza alcun problema di rilievo.\nLa luna di miele sta per\u00f2 per finire e il termine ha per ogni utente una data precisa: un mese dopo la prima iscrizione, infatti, termina il mese gratuito di prova che il gruppo Perform ha regalato a tutti i nuovi utenti: da quel momento in poi, c\u2019\u00e8 da scommetterci, molti daranno disdetta, ma al tempo stesso molti continueranno la fruizione o tramite un nuovo mese di prova (il segreto di Pulcinella \u00e8 che sia sufficiente avere due indirizzi email), o evitando la disdetta per passare quindi alla versione a pagamento. Finora, insomma, nessun italiano ha ancora versato un solo euro per fruire di un servizio del quale in molti si stanno per\u00f2 gi\u00e0 lamentando (costi o non costi, il tifoso vuole potersi godersi la propria partita).\n \n Le straordinarie innovazioni del calcio italiano. Si scrive DAZN,  \u2022 si pronuncia BUFALA (ore 20:30, Napoli-Milan) pic.twitter.com/3cEALOl1hH  \n\nI problemi sono soprattutto di due tipi: o si riceve un messaggio di errore (ed in questo caso lo streaming \u00e8 del tutto inibito), oppure si registrano problemi nei flussi di dati, con continui blocchi della diretta.\nNel primo caso occorre verificare il codice di errore ricevuto: DAZN mette a disposizione una specifica pagina contenente la quasi totalit\u00e0 delle casistiche riscontrate. Il famigerato 78-000-034 che ha attanagliato molti utenti durante le prime due giornate di campionato, esempio, non figura nell\u2019elenco disponibile, che con ogni probabilit\u00e0 sar\u00e0 aggiornato in divenire: per casi come questo il gruppo consiglia di effettuare un nuovo login per tentare di risolvere il problema.\nNel secondo caso occorre seguire le istruzioni di DAZN per l\u2019ottimizzazione del proprio accesso al servizio, verificando altres\u00ec di aver rispettato le richieste minime in termini di banda disponibile (DAZN consiglia nello specifico una velocit\u00e0 in download minima pari a 6,5 Mbps, soglia non sempre raggiunta dall\u2019ADSL media italiana). Qualora ogni condizione sia stata ottemperata, il problema non risiede pi\u00f9 nell\u2019abitazione del fruitore, ma nei server del gruppo Perform.\n \n Ho DAZN ma me la faccio raccontare al telefono da mio cugino che \u00e8 al San Paolo. \u00c8 meglio #NapoliMilan #DAZN  \n\nLa sfida di trasmettere sport in diretta sul Web \u00e8 qualcosa di estrema complessit\u00e0, soprattutto quando la rete \u00e8 quella italiana e soprattutto quando lo sport \u00e8 il calcio: una sfida tecnologica ai massimi livelli, insomma, da vincere con una infrastruttura ben progettata e con algoritmi di compressione in grado di garantire una performance adeguata in tutto il paese. Una sfida complessa (impossibile?), dalle grandi prospettive (grandissime), ma che finora DAZN non ha ancora vinto: i rassicuranti volti di Diletta Leotta e Paolo Maldini stanno insegnando all\u2019Italia come si pronuncia il servizio, ma nel frattempo i tecnici Perform dovranno vincere la propria battaglia prima che la luna di miele sia terminata.", "url": "https://www.punto-informatico.it/dazn-streaming-problema/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1535378710000], "publication_date": ["2018-08-27T14:05:10Z"], "flattened_entities": ["associazione_calcio_milan compressione_dei_dati diletta_leotta euro internet italia login luna_di_miele luna_di_miele_film_1941 megabit_per_secondo mozzarella_di_bufala_campana napoli paolo_maldini posta_elettronica rete_sociale san_paolo_brasile segreto_di_pulcinella server_web servizio sport streaming tecnologia telefono tempo world_wide_web"], "result_entities": ["Rete sociale", "Servizio", "Streaming", "Tempo", "Luna di miele", "Segreto di Pulcinella", "Posta elettronica", "Euro", "Mozzarella di bufala campana", "Napoli", "Associazione Calcio Milan", "Login", "Megabit per secondo", "Server web", "Telefono", "San Paolo (Brasile)", "World Wide Web", "Internet", "Sport", "Tecnologia", "Compressione dei dati", "Diletta Leotta", "Paolo Maldini", "Italia", "Luna di miele (film 1941)"], "_version_": 1613295384799477760}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.internet4things.it/industry-4-0/automotive/il-5g-corre-in-automobile-a-ericsson-ed-ntt-docomo-il-record-di-velocita/", "ta_id": [152109], "title": "Il 5G corre in automobile: a Ericsson ed Ntt Docomo il record di velocit\u00e0", "abstract": "Un\u2019antenna invisibile, integrata all\u2019interno del parabrezza di un\u2019automobile, che pu\u00f2 ricevere e trasmettere in modalit\u00e0 \u201cbeamforming\u201d le onde 5G e consentire comunicazioni senza interruzione e ad alte prestazioni anche da veicoli in movimento. \nA montarla su un veicolo, nei test che si sono svolti al National institute for land and infrstructure management di Ibaraki, in Giappone, sono stati Ericsson e l\u2019operatore nipponico Ntt Docomo, che grazie a questa sperimentazione hanno raggiunto il record di velocit\u00e0 per una trasmissione 5G da un veicolo in movimento.  \nL\u2019antenna, costruita dalla casa giapponese Agc, ha consentito di dimostrare per la prima volta come sia possibile raggiungere una velocit\u00e0 di trasmissione dati di 8Gbps muovendosi a 100 kilometri orari, e di 11Gbps a 30 km/h.\nOltre alla modalit\u00e0 beamforming, che consente di concentrare in una direzione specifica le onde radio, l\u2019antenna consente anche la tremsissione e la ricezione in modalit\u00e0 Mimo, multiple-input multiple-output, che pu\u00f2 essere utile per migliorare le capacit\u00e0 di comunicazione trasmettendo simultaneamente dati diversi da pi\u00f9 antenne, rendendo cos\u00ec pi\u00f9 semplice le comunicazioni stabili e ad alta velocit\u00e0 anche nel caso dei veicoli in movimento.", "url": "https://www.internet4things.it/industry-4-0/automotive/il-5g-corre-in-automobile-a-ericsson-ed-ntt-docomo-il-record-di-velocita/", "website": ["internet4things.it"], "publication_date": ["2018-08-07T08:12:09Z"], "flattened_entities": "antenna automobile beamforming ciclismo_ai_giochi_della_i_olimpiade_-_100_chilometri_su_pista comunicazione ericsson giappone input multiple-input_and_multiple-output ntt_docomo onda_radio output parabrezza prefettura_di_ibaraki stati_federati_dell'austria trasmissione_telecomunicazioni velocit\u00e0_di_trasmissione", "result_entities": ["Antenna", "Parabrezza", "Automobile", "Beamforming", "Stati federati dell'Austria", "Prefettura di Ibaraki", "Giappone", "Ericsson", "NTT docomo", "Trasmissione (telecomunicazioni)", "Velocit\u00e0 di trasmissione", "Ciclismo ai Giochi della I Olimpiade - 100 chilometri su pista", "Onda radio", "Multiple-input and multiple-output", "Input", "Output", "Comunicazione"], "_version_": 1613753075894321152, "timestamp": "2018-10-08T10:34:21.501Z"}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/10/02/maker-faire-rome-programma-artigiani-pmi/", "ta_id": [6, 7], "title": "Maker Faire Rome, programma per artigiani e PMI", "abstract": "Maker Faire Rome 2018, la fiera delle idee, luogo preferenziale dove i creativi si incontrano, si avvicina rapidamente. L\u2019importante appuntamento, infatti, si terr\u00e0 dal 12 al 14 ottobre 2018 presso la Fiera di Roma. L\u2019organizzazione dell\u2019evento pi\u00f9 atteso dai makers ha messo a punto una serie di corsi dimostrativi che affrontano il tema della fabbricazione digitale per le PMI e le attivit\u00e0 artigianali. L\u2019obiettivo principale di questa iniziativa \u00e8 quello di far conoscere al grande pubblico le opportunit\u00e0 offerte dalla quarta rivoluzione industriale, oltre a stimolare i partecipanti come aziende, PMI, artigiani, startupper e maker, ad intraprendere percorsi di innovazione e di crescita attuati grazie alle nuove tecnologie digitali.\nIl programma di questo percorso formativo \u00e8 molto interessante e prevede due modelli di corsi: uno pi\u00f9 divulgativo e di contesto, l\u2019altro pi\u00f9 pratico e sperimentale. Entrando nel dettaglio, le attivit\u00e0 di divulgazione che saranno svolte alla fiera affrontano i temi delle tecnologie di fabbricazione digitale raccontandone le possibilit\u00e0 e gli utilizzi in vari ambiti. Ogni corso durer\u00e0 circa 45 minuti e si cercher\u00e0 di tracciare le opportunit\u00e0 che le lavorazioni digitali offrono a tutto il settore manifatturiero, dal design, all\u2019architettura, dal medicale, al fashion. Durante le sessioni di formazione saranno portate delle specifiche case-history dove alcune aziende parleranno delle loro esperienze dirette.\n Notizia: Maker Faire Rome presenta Makers for Space \n   A Maker Faire Rome 2018 sar\u00e0 allestita un'intera sezione tutta dedicata allo Spazio; progetti, simulatori ed incontri con i protagonisti del settore. \nTra i corsi che saranno organizzati si ricordano quelli sulla stampa 3D, sulla manifattura sottrattiva, sulla manifattura robotica e sulla modellazione tridimensionale.\nPer quanto concerne, invece, le attivit\u00e0 sperimentali, a Maker Faire Rome 2018 saranno organizzati una serie di laboratori di fabbricazione dove ci si incentrer\u00e0 su differenti settori artigianali (oreficeria, falegnameria, lavorazione metalli, pasticceria, ceramica, fashion, prodotti d\u2019arredo, etc.) che illustrano nello specifico come le tecnologie di fabbricazione digitale sono utilizzate per le singole produzioni e lavorazioni manifatturiere.\n Notizia: Eni, main partner di Maker Faire Rome 2018 \n   Eni \u00e8 main partner di Maker Faire Rome 2018; alla fiera, la societ\u00e0 italiana promuover\u00e0 il tema dell\u2019Economia Circolare.  \nOgni laboratorio prevede una durata di circa 45 minuti ed \u00e8 previsto l\u2019utilizzo di macchine e tecnologie di fabbricazione digitale per una piccola dimostrazione di lavorazione. La dimostrazione pratica dura circa 15 minuti e si tiene in collaborazione con il fornitore della tecnologia. Tra i laboratori che saranno organizzati alla fiera si menzionano quelli sulla ceramica e stampa 3D, quelli sulla digital decoration per la ceramica ed il painting e quelli sulla stampa 3D per apparati biomedicali.\n Se vuoi aggiornamenti su Maker Faire Rome, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/10/02/maker-faire-rome-programma-artigiani-pmi/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538485121000], "publication_date": ["2018-10-02T12:58:41Z"], "flattened_entities": ["artigianato azienda ceramica crescita_economica disegno_industriale economia_circolare eni fabbricazione_digitale falegname fiera_di_roma innovazione laboratorio maker_faire metallo modellazione_3d offerta oreficeria piccola_e_media_impresa posta_elettronica produzione rivoluzione_industriale robotica stampa_3d tecnologia tecnologie_dell'informazione_e_della_comunicazione"], "result_entities": ["Maker Faire", "Fiera di Roma", "Fabbricazione digitale", "Piccola e media impresa", "Artigianato", "Offerta", "Rivoluzione industriale", "Azienda", "Innovazione", "Crescita economica", "Tecnologie dell'informazione e della comunicazione", "Disegno industriale", "Stampa 3D", "Robotica", "Modellazione 3D", "Laboratorio", "Produzione", "Oreficeria", "Falegname", "Metallo", "Ceramica", "Eni", "Economia circolare", "Tecnologia", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296562480349184}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/video/samsung-galaxy-note-9-s-pen/", "ta_id": [6, 7], "title": "Samsung Galaxy Note 9: la nuova S Pen", "abstract": "Tra le caratteristiche pi\u00f9 interessanti integrate da Samsung nel phablet Galaxy Note 9 c'\u00e8 anche la rinnovata S Pen, che abbandona la tecnologia EMR impiegata dai modelli precedenti per adottare un chip Bluetooth. Questo permette di utilizzare la stile per eseguire operazioni senza toccare il display, come il controllo della riproduzione video, l'acquisizione delle immagini tramite fotocamere o la gestione di una presentazione multimediale. Ovviamente \u00e8 ancora possibile prendere appunti e disegnare direttamente sullo schermo, anche quando \u00e8 spento grazie alla funzionalit\u00e0 Screen Off Memo.\n         Il Galaxy Note 9 ha uno schermo da 6,4 pollici, processori Snapdragon 845 e Exynos 9810, 6/8 GB di RAM, ...              Xiaomi Redmi Note 6 Pro, notch e quattro fotocamere        Huawei Mate 20 e Mate 20 Pro, possibili specifiche     ", "url": "https://www.webnews.it/video/samsung-galaxy-note-9-s-pen/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559438088], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:18.088Z"], "flattened_entities": ["bluetooth circuito_integrato fotocamera fotocamera_digitale huawei immagine multimedialit\u00e0 phablet pollice_unit\u00e0_di_misura processore qualcomm_snapdragon ram samsung samsung_exynos samsung_galaxy_note schermo tecnologia video xiaomi"], "result_entities": ["Samsung", "Phablet", "Samsung Galaxy Note", "Tecnologia", "Circuito integrato", "Bluetooth", "Schermo", "Video", "Immagine", "Fotocamera", "Multimedialit\u00e0", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Processore", "Qualcomm Snapdragon", "Samsung Exynos", "RAM", "Xiaomi", "Fotocamera digitale", "Huawei"], "_version_": 1613296504128143360}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/milano-games-week/cards/assassin-s-creed-odyssey-ubisoft-gioca-ruolo-antica-grecia/annuale_principale.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Assassin's Creed Odyssey: Ubisoft gioca di ruolo nell'Antica Grecia - Corriere.it", "abstract": "\u201cAssassin\u2019s Creed non uscir\u00e0 pi\u00f9 a cadenza annuale\u201d. A dirlo, un anno fa, \u00e8 stato non certo il primo che passava bens\u00ec Yves Guillemot, padre e padrone di Ubisoft, che sulle sorti degli assassini incappucciati ha costruito buona parte del proprio impero. Un\u2019affermazione cui alcuni credettero, altri meno (vuoi vedere che si privi della sua gallina dalle uova d\u2019oro?), ma che comunque all\u2019epoca fece scalpore. E che era da inquadrarsi nell\u2019ambito della comunicazione antecedente il lancio di Origins, il folgorante capitolo sulle cui spalle gravava un compito non da poco: rilanciare un brand affossato dal colpevole Unity e dall\u2019incolpevole Syndicate. Nonch\u00e9 dal prosciugamento creativo derivante dall\u2019annualizzazione.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/milano-games-week/cards/assassin-s-creed-odyssey-ubisoft-gioca-ruolo-antica-grecia/annuale_principale.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558834053], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:14.053Z"], "flattened_entities": ["assassin's_creed gallus_gallus_domesticus ubisoft uova_d'oro yves_guillemot"], "result_entities": ["Assassin's Creed", "Yves Guillemot", "Ubisoft", "Gallus gallus domesticus", "Uova d'oro"], "_version_": 1613295879183138816}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/apple-compra-shazam-ora-ufficiale/", "ta_id": [5], "title": "Apple compra Shazam: ora \u00e8 ufficiale", "abstract": "Apple ha ufficialmente confermato di aver acquisito Shazam  , sviluppatore britannico dell\u2019omonima app mobile per l\u2019  identificazione di contenuti multimediali  che ora entrer\u00e0 a far parte della scuderia di Cupertino. Le forme di questa integrazione non sono ancora note ma Apple sottolinea l\u2019importanza dell\u2019operazione sul lungo periodo.\nDi un\u2019 acquisizione di Shazam da parte di Apple  si era in realt\u00e0 cominciato a parlare  gi\u00e0 dalla settimana scorsa  , con le solite voci ben informate che descrivevano un\u2019operazione dalla gestazioni piuttosto laboriosa (cinque mesi) nel tentativo di raggiungere un accordo soddisfacente per entrambe le parti.\nE a quanto pare  Apple non era la sola corporation interessata  a fagocitare Shazam, visto che la tecnologia della societ\u00e0 londinese faceva gola anche ad altri soggetti attivi nel business dei contenuti multimediali come Spotify e Snap.\nAlla fine  Shazam ha scelto Apple  , e anche se non si hanno dettagli ufficiali in merito alla componente finanziaria dell\u2019operazione le voci di cui sopra parlano di una transazione da ben 400 milioni di dollari.  Shazam entrer\u00e0 a far parte interamente del colosso di Cupertino  , mentre Apple inglober\u00e0 i 300 milioni di utenti (attivi annualmente) del servizio e la tecnologia di identificazione multimediale sottostante.\nNel salutare il nuovo venuto, la corporation degli iPhone parla di un \u201cteam pieno di talento\u201d che ha realizzato una app costantemente in cima alle classifiche di gradimento degli utenti dell\u2019App Store; Apple Music e Shazam sono \u201cuna coppia naturale\u201d, dice Apple, e una volta approvato definitivamente l\u2019accordo verranno messi in moto i piani gi\u00e0 abbozzati per la probabile integrazione fra i due servizi.", "url": "https://www.punto-informatico.it/apple-compra-shazam-ora-ufficiale/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1513151940000], "publication_date": ["2017-12-13T07:59:00Z"], "flattened_entities": ["app_store apple apple_music cupertino dollaro_statunitense gran_bretagna iphone londra multimedialit\u00e0 shazam_software snap_football_americano societ\u00e0_sociologia spotify tecnologia"], "result_entities": ["Apple", "Shazam (software)", "Gran Bretagna", "App Store", "Cupertino", "Tecnologia", "Societ\u00e0 (sociologia)", "Londra", "Spotify", "Snap (football americano)", "Dollaro statunitense", "Multimedialit\u00e0", "IPhone", "Apple Music"], "_version_": 1613295400651849728}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.internet4things.it/industry-4-0/3d-printing/stampa-3d-elmec-crea-un-lab-aperto-ad-aziende-startup-e-atenei/", "ta_id": [152109], "title": "Stampa 3D, Elmec crea un \u201clab\u201d aperto ad aziende, startup e atenei", "abstract": "Un laboratorio da 300 metri quadrati a disposizione di aziende, startup e universit\u00e0 per dimostrare praticamente tutte le potenzialit\u00e0 della stampa 3D e della prototipazione  digitale: \u00e8 Elmec 3D, la business unit dedicata al 3D printing creata da Elmec Informatica, dotata di un laboratorio di 300 mq situato a Brunello, in provincia di Varese, accanto alla sede principale dell\u2019azienda.\n\u201cSecondo le previsioni di Idc, la spesa mondiale in stampa 3D nel 2018 crescer\u00e0 del 20% circa attestandosi sui 12 miliardi di dollari e arriver\u00e0 quasi a raddoppiare nei prossimi anni, segno di una domanda crescente sia di prototipazione che di produzione in diversi settori, con il manifatturiero e l\u2019healthcare in prima linea \u2013 sottolinea Rinaldo Ballerio, presidente di Elmec \u2013 Per questo Elmec informatica ha investito circa 3 milioni di euro nella manifattura additiva con la creazione di un laboratorio all\u2019avanguardia nella stampa in 3D sia dei materiali plastici che, a breve, dei metalli. Il sistema manifatturiero e l\u2019ecosistema dell\u2019innovazione del nostro Paese avranno cos\u00ec un luogo in pi\u00f9 in Italia, a pochi chilometri da Milano, per la prototipazione rapida e la produzione dei propri progetti, finalizzato ad accompagnare le aziende stesse nell\u2019adozione di questa tecnologia\u201d.\nLa responsabile della nuova business unit sar\u00e0 Martina Ballerio, 28 anni, laureata in Ingegneria dei materiali presso il Politecnico di Milano e specializzata in Nanotecnologie attraverso un master presso la Katholieke Universiteit Leuven e l\u2019Universit\u00e9 Joseph Fourier di Grenoble. \u2022  \u201cElmec 3D mette a disposizione dei clienti un team di specialisti in grado di offrire due tipi di supporto: fornire consulenza e formazione alle aziende affinch\u00e9 comprendano quali tecnologie adottare per avvalersi della stampa 3D a fini produttivi; progettare, produrre o ridisegnare le componenti che i clienti desiderano stampare \u2013 afferma \u2013 La stampa 3D ha il vantaggio di poter produrre oggetti con qualsiasi geometria \u2013 impossibili da creare in modo tradizionale \u2013 per diversi settori: dagli accessori moda, all\u2019automotive, fino a componenti meccanici. Disponiamo, infatti, delle pi\u00f9 recenti tecnologie e materiali per la produzione di prototipi o parti con buone caratteristiche meccaniche\u201d.\nDella dotazione del laboratorio Elmec 3D fanno parte 9 stampanti, tra le quali anche le HP Jet Fusion 3D 4200 e Jet Fusion 300/500, destinate alla creazione di pezzi funzionali e altri modelli di stampanti che sfruttano tecnologie di manifattura additiva come Sla, Fdm ed Sls, con ambienti ad hoc pensati per la progettazione, realizzazione e post produzione dei pezzi.\nTra i progetti gi\u00e0 realizzati da Elmec 3D un carrello ergonomico per Sara Bertolasi, atleta olimpionica di canottaggio, la riproduzione di organi del corpo umano per l\u2019Ospedale Niguarda (un rene e una parte di cervello), un device per la localizzazione in caso d\u2019emergenza per Everynet e Sapra e l\u2019AirBox per la moto degli studenti della facolt\u00e0 di Ingegneria Meccanica dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia.", "url": "https://www.internet4things.it/industry-4-0/3d-printing/stampa-3d-elmec-crea-un-lab-aperto-ad-aziende-startup-e-atenei/", "website": ["internet4things.it"], "publication_date": ["2018-05-21T09:34:41Z"], "flattened_entities": "accessorio aereo_a_reazione avanguardia azienda canottaggio cervello corpo_umano dollaro_statunitense domanda_e_offerta ecosistema ergonomia euro ford_fusion frequency_division_multiplexing geometria grenoble informatica ingegneria_dei_materiali ingegneria_meccanica italia jean_baptiste_joseph_fourier katholieke_universiteit_leuven laboratorio materiale materie_plastiche metallo milano motore_a_reazione nanotecnologia ospedale_niguarda_ca'_granda politecnico_di_milano post-produzione produzione prototipazione_rapida prototipo provincia_di_varese scatola_dell'aria sclerosi_laterale_amiotrofica stampa stampa_3d startup_economia tecnologia universit\u00e0_degli_studi_di_brescia", "result_entities": ["Startup (economia)", "Stampa 3D", "Prototipazione rapida", "Informatica", "Provincia di Varese", "Azienda", "Dollaro statunitense", "Domanda e offerta", "Produzione", "Euro", "Laboratorio", "Avanguardia", "Stampa", "Materie plastiche", "Metallo", "Ecosistema", "Italia", "Milano", "Tecnologia", "Ingegneria dei materiali", "Politecnico di Milano", "Nanotecnologia", "Katholieke Universiteit Leuven", "Jean Baptiste Joseph Fourier", "Grenoble", "Geometria", "Accessorio", "Materiale", "Prototipo", "Motore a reazione", "Ford Fusion", "Aereo a reazione", "Sclerosi laterale amiotrofica", "Frequency Division Multiplexing", "Post-produzione", "Ergonomia", "Canottaggio", "Corpo umano", "Ospedale Niguarda Ca' Granda", "Cervello", "Scatola dell'aria", "Ingegneria meccanica", "Universit\u00e0 degli Studi di Brescia"], "_version_": 1613753086612865024, "timestamp": "2018-10-08T10:34:31.724Z"}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/18_giugno_07/google-multa-ue-android-16c2920c-6a20-11e8-adc0-1eaed5ff2c18.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Google e la multa Ue per Android - Corriere.it", "abstract": "L\u2019indice Ftse Mib sale dell\u20191,1% con le banche sugli scudi. Il differenziale con il Bund segna 284 punti contro i 302 della chiusura di ieri \u2022 - Deficit a 2,4%, scender\u00e0 nel 2020 \u2022 - Mancano 15 miliardi per le misure simbolo", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/18_giugno_07/google-multa-ue-android-16c2920c-6a20-11e8-adc0-1eaed5ff2c18.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558834112], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:14.112Z"], "flattened_entities": ["banca differenziale_matematica ftse_mib"], "result_entities": ["FTSE MIB", "Banca", "Differenziale (matematica)"], "_version_": 1613295881883222016}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/17_dicembre_13/fmk-app-dating-che-distingue-avventura-relazione-seria-9b2015d6-dfe4-11e7-be01-4bf2c9174b4a.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "FMK, l'app di dating che distingue tra avventura e relazione seria - Corriere.it", "abstract": "Come funziona\nRegistrarsi a FMK \u00e8 semplice come utilizzarla: chi ha un profilo Facebook pu\u00f2 farlo in pochi click (ma nulla verr\u00e0 postato su Fb, assicura il team dell'app). Basta inserire una foto e qualche informazione su di noi, compresa l'universit\u00e0 frequentata, altra novit\u00e0 per le app di dating. Infatti in FMK \u00e8 stato introdotto l'university challenge, cio\u00e8 la sfida tra gli atenei con pi\u00f9 iscritti \u00abinteressanti\u00bb. Terminata la costruzione del profilo, si pu\u00f2 passare all'azione. Sulla schermata principale vengono mostrati tre profili a cui dare le nostre preferenze. Nel caso in cui il tap scelto sia lo stesso, scatta la connessione, il \u00abmatch\u00bb. E si inizia a chattare. Qui FMK ha introdotto un'altra novit\u00e0: le frasi iniziali per rompere il ghiaccio si possono selezionare tra alcune predefinite, come \u00abBaciarsi fa consumare 5kcal, vuoi provare questo esercizio?\u00bb. Non solo. Perch\u00e9 la chat si apre nel caso di match con tutte e tre le preferenze. Secondo il team di FMK, infatti, nel 29% dei casi la conversazione avviene proprio tra chi si odia al primo sguardo di app. Attenzione per\u00f2 al linguaggio, perch\u00e9 chi utilizza frasi o parole troppo spinte viene bannato.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/17_dicembre_13/fmk-app-dating-che-distingue-avventura-relazione-seria-9b2015d6-dfe4-11e7-be01-4bf2c9174b4a.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833105], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.105Z"], "flattened_entities": ["chat facebook"], "result_entities": ["Facebook", "Chat"], "_version_": 1613295873209401344}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/cards/copyright-oggi-voto-parlamento-europeo-nuova-direttiva-diritto-d-autore/direttiva-europea_principale.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Legge Copyright, l\u2019Europarlamento rinvia il voto sulla riforma a settembre - Corriere.it", "abstract": "Da giorni \u00e8 guerra \u2014 virtuale \u2014 sulla direttiva che mira a riformare il copyright online. Oggi era previsto il voto, in seduta plenaria, all\u2019Europarlamento. Ma l\u2019avvio dei negoziati \u00e8 stato rinviato a settembre. Troppe, forse, le critiche e le polemiche attorno a questo testo. Una atmosfera commentata anche dal presidente del Parlamento, Antonio Tajani. Che pochi minuti prima di mezzogiorno \u2014 orario in cui era previsto l\u2019inizio dei lavori \u2014 ha scritto su Twitter: \u00abIl Parlamento europeo decider\u00e0 liberamente la sua posizione in merito alla legge europea sul copyright con l\u2019obiettivo di proteggere l\u2019interesse di tutti i cittadini. Non bisogna interferire con il lavoro del Parlamento e non si devono diffondere informazioni false e demagogiche\u00bb. Testo rinviato a nuova revisione dunque, per ora, dagli europarlamentari: 318 i voti contrari, 278 quelli favorevoli, 31 gli astenuti. La direttiva \u00e8 la conclusione di un progetto europeo per riformare (e proteggere) il diritto d\u2019autore online. E mira soprattutto a imporre a grandi piattaforme \u2014 da Google a Facebook \u2014 che vivono (e guadagnano) grazie a contenuti creativi creati da altri, di rispettarne il copyright. Cambiare la situazione attuale, dunque, che vede questi operatori appropriarsi di articoli giornalistici, video musicali e opere letterarie senza corrispondere agli autori nulla. La direttiva rientra nella strategia del Mercato Unico Digitale voluto dalla Commissione Europea nel 2015 e ha gi\u00e0 avuto il via libera della commissione giuridica del Parlamento europeo e ora si appresta ad essere votato in seduta plenaria. Il testo ha suscitato un aspro dibattito (qui il commento del vicedirettore del Corriere Daniele Manca). C\u2019\u00e8 chi lo ritiene un indispensabile baluardo dell\u2019editoria, messa in ginocchio dallo strapotere dei colossi del web e chi - come il ministro del Lavoro e dello Sviluppo Economico Luigi Di Maio - teme che possa minare la libert\u00e0 d\u2019espressione. Quest\u2019ultima posizione ha innescato una serie di contromisure volte a modificare gli aspetti pi\u00f9 ambigui della riforma - anche se alcuni ipotizzano che dietro ci siano i lobbisti della Silicon Valley. Lo scorso aprile 147 organizzazioni hanno firmato un appello per chiedere agli ambasciatori degli Stati membri dell\u2019Unione di non affrettare il dibattito e di non dare alla presidenza bulgara il mandato per negoziare con il Parlamento. E qualche giorno prima del voto Wikipedia Italia ha deciso di oscurare tutte le pagine come protesta \u2014 \u00e8 tornata a funzionare dopo il rinvio del voto \u2014 sostenendo che questa riforma metta in pericolo l\u2019esistenza stessa dell\u2019enciclopedia. Qualcuno \u00e8 arrivato a ipotizzare che la riforma \u2013 avanzata nel 2016 dall\u2019allora commissario Ue alla Digital Economy G\u00fcnther Oettinger \u2013 potrebbe \u00abdistruggere Internet per come lo conosciamo\u00bb", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/economia-digitale/cards/copyright-oggi-voto-parlamento-europeo-nuova-direttiva-diritto-d-autore/direttiva-europea_principale.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833803], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.803Z"], "flattened_entities": ["ambasciatore antonio_tajani bulgaria commissione_europea copyright demagogia diritto_d'autore editoria elezione facebook giornalismo google gruppo_di_pressione g\u00fcnther_oettinger informazione internet italia lavoro legge libert\u00e0_di_manifestazione_del_pensiero luigi_di_maio mercato_europeo_comune mezzogiorno_italia parlamento parlamento_europeo silicon_valley stato_federale twitter unione_europea wikipedia"], "result_entities": ["Copyright", "Internet", "Parlamento europeo", "Antonio Tajani", "Mezzogiorno (Italia)", "Twitter", "Legge", "Unione europea", "Lavoro", "Informazione", "Demagogia", "Diritto d'autore", "Google", "Facebook", "Giornalismo", "Mercato europeo comune", "Commissione europea", "Editoria", "Luigi Di Maio", "Libert\u00e0 di manifestazione del pensiero", "Gruppo di pressione", "Silicon Valley", "Ambasciatore", "Stato federale", "Bulgaria", "Parlamento", "Elezione", "Wikipedia", "Italia", "G\u00fcnther Oettinger"], "_version_": 1613295878677725184}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.industry4business.it/smart-manufacturing/metalmeccanica-le-imprese-faticano-a-trovare-lavoratori-con-le-giuste-competenze/", "ta_id": [152109], "title": "Metalmeccanica: le imprese faticano a trovare lavoratori con le giuste competenze - Industry4Business", "abstract": "Nonostante Industria 4.0 o forse anche per effetto la sua esplosione, le imprese metalmeccaniche italiane faticano oggi a trovare personale qualificato dal punto di vista tecnologico. Lo rivela un\u2019indagine appena rilasciata da Federmeccanica, l\u2018associazione delle imprese di categoria: il 48% delle aziende metalmeccaniche non riesce infatti a reperire personale con le conoscenze necessarie. In particolare 20 imprese su 100 non trovano lavoratori con competenze professionali in tecnologie avanzate e digitali, mentre un altro 22% non trova lavoratori con competenze tecniche di base di tipo tradizionale.\nLa risposta a questo problema, secondo Federmeccanica, risiede innanzitutto nell\u2019incentivazione dell\u2019l\u2019alternanza scuola lavoro e nell\u2019apprendimento permanente, in modo da creare quei profili che le nostre aziende non riescono a trovare sul mercato. Non solo, alla luce di questi dati, Federmeccanica ha lanciato una proposta per aumentare l\u2019occupazione con un manifesto in cinque punti , ribattezzato \u201cPi\u00f9 impresa!\u201d che parte dal presupposto della necessit\u00e0 di adozione di politiche industriali e formative ad hoc. In particolare, in vista della prossima approvazione della Legge di Bilancio, nel documento l\u2019associazione chiede di rendere strutturali i finanziamenti degli investimenti stabiliti da Industria 4.0, di ridurre il costo del lavoro, di non abbandonare ma anzi di incentivare l\u2019alternanza scuola-lavoro e combattere la burocrazia.\n\u201cL\u2019obiettivo \u2013 spiega il direttore generale Stefano Franchi \u2013 \u00e8 affermare la centralit\u00e0 del manifatturiero ed in particolare della metalmeccanica, motore dell\u2019economia italiana: il settore rappresenta infatti l\u20198% del Pil, quasi il 50% dell\u2019export nazionale e occupa 1.700.000 lavoratori\u201d.\nIl mondo dell\u2019Industria 4.0 sar\u00e0 al centro dell\u2019evento Industry 4.0 360 Summit, organizzato dal gruppo Digital 360, in programma a Roma il prossimo 16 ottobre. Per ulteriori informazioni, occorre andare su questa pagina. ", "url": "https://www.industry4business.it/smart-manufacturing/metalmeccanica-le-imprese-faticano-a-trovare-lavoratori-con-le-giuste-competenze/", "website": ["industry4business.it"], "publication_date": ["2018-09-26T09:42:18Z"], "flattened_entities": "attivit\u00e0_manifatturiera azienda burocrazia competenza conoscenza costo_del_lavoro economia_d'italia finanza franchi impresa industria_4.0 industria_metalmeccanica lavoro mercato motore prodotto_interno_lordo professione risorse_umane roma scuola settore_primario tecnica tecnologia tradizione", "result_entities": ["Industria 4.0", "Industria metalmeccanica", "Tecnologia", "Impresa", "Azienda", "Risorse umane", "Conoscenza", "Lavoro", "Competenza", "Professione", "Tecnica", "Tradizione", "Scuola", "Mercato", "Finanza", "Costo del lavoro", "Burocrazia", "Franchi", "Attivit\u00e0 manifatturiera", "Motore", "Economia d'Italia", "Settore primario", "Prodotto interno lordo", "Roma"], "_version_": 1613753148044738560, "timestamp": "2018-10-08T10:35:30.310Z"}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/08/01/armi-stampa-3d-stop-distribuzione-file/", "ta_id": [6, 7], "title": "Armi e stampa 3D: stop alla distribuzione dei file", "abstract": "Dietrofront degli USA sulla questione riguardante la realizzazione di armi da fuoco fai-da-te mediante l\u2019impiego delle stampanti 3D. Nel mese di giugno la societ\u00e0 texana Defense Distribuited aveva raggiunto un accordo con il governo federale che le permetteva di distribuire in download i file per la creazione delle pistole, a partire dalla giornata di oggi.\nTutto fermato all\u2019ultimo minuto dal giudice Judge Robert Lasnik, con la firma di un ordine restrittivo temporaneo in cui si afferma che la pratica potrebbe costituire un serio rischio per la sicurezza pubblica, mettendo a pericolo l\u2019incolumit\u00e0 delle persone. Va ricordato: si sta parlando di progetti da dare in pasto alle stampanti 3D per ottenere componenti da assemblare al fine di ottenere un\u2019arma da fuoco funzionante, dunque potenzialmente letale, nonch\u00e9 non tracciabile in quanto non iscritta ad alcun registro.\nUna vicenda che chiama in causa anche il Presidente degli Stati Uniti, Donald Trump. Il numero uno della Casa Bianca ha affermato di voler approfondire il caso, sottolineando per\u00f2 come secondo il suo punto di vista rendere liberamente accessibili pistole stampate in plastica \u201cnon abbia molto senso\u201d.\n \n  \n  Granted: Judge issues temporary restraining order blocking federal government from allowing distribution of downloadable 3D printed ghost guns  \n   \nI sostenitori del movimento Free 3D Guns chiamano in causa la libert\u00e0 d\u2019espressione sancita dal primo emendamento come scudo alle polemiche scaturite nel contesto di una discussione tanto delicata e che per ovvie ragioni ha acceso i toni sia della stampa sia dell\u2019opinione pubblica d\u2019oltreoceano, anche in considerazione dei tragici fatti di cronaca che purtroppo negli USA si verificano con preoccupante periodicit\u00e0. Queste le parole di Hogan Gidley, portavoce di Trump, affidate alle pagine di Associated Press.\n \n L\u2019amministrazione continuer\u00e0 a valutare tutte le opzioni disponibili, facendo il necessario per proteggere gli americani, supportando al tempo stesso il primo e il secondo emendamento. \n\n Notizia: Pistole dalle stampanti 3D: il s\u00ec degli USA \n   Vittoria negli Stati Uniti per chi sostiene la libert\u00e0 di distribuire file dedicati alla stampa delle parti necessarie per comporre un'arma da fuoco. \n Se vuoi aggiornamenti su Stampanti 3D, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/08/01/armi-stampa-3d-stop-distribuzione-file/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1533119919000], "publication_date": ["2018-08-01T10:38:39Z"], "flattened_entities": ["andreas_lasnik arma_da_fuoco associated_press bricolage casa_bianca costituzione_degli_stati_uniti_d'america cronaca_giornalismo donald_trump ii_emendamento_della_costituzione_degli_stati_uniti_d'america libert\u00e0_di_manifestazione_del_pensiero opinione_pubblica periodico pistola posta_elettronica presidente_degli_stati_uniti_d'america societ\u00e0_sociologia stampa stampa_3d stati_uniti_d'america texas"], "result_entities": ["Arma da fuoco", "Bricolage", "Stampa 3D", "Societ\u00e0 (sociologia)", "Texas", "Andreas Lasnik", "Presidente degli Stati Uniti d'America", "Donald Trump", "Casa Bianca", "Libert\u00e0 di manifestazione del pensiero", "Costituzione degli Stati Uniti d'America", "Stampa", "Opinione pubblica", "Cronaca (giornalismo)", "Periodico", "Associated Press", "II emendamento della Costituzione degli Stati Uniti d'America", "Pistola", "Stati Uniti d'America", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296516102881280}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/mercato-it-primo-trimestre-in-corsa-la-spesa-supera-i-7-miliardi/", "ta_id": [152109], "title": "Mercato IT, primo trimestre in corsa: la spesa supera i 7 miliardi - CorCom", "abstract": " In uno scenario macroeconomico di luci e ombre il mercato IT brilla, chiudendo un primo trimestre 2017 che fa ben sperare per il proseguimento dell\u2019anno. La spesa in Information technology tocca quota 7,2 miliardi, in aumento del 3,9% rispetto al dato registrato a marzo 2016. E una percentuale di crescita molto simile (+3,7%) \u00e8 prevista per l\u2019interno anno.\n Sono queste le indicazioni principali che emergono dall\u2019aggiornamento semestrale della sezione Market book dell\u2019Assintel Report+, che misura l\u2019outlook della spesa IT in Italia e delle sue principali componenti e che rappresenta la piattaforma digitale dell\u2019IT in Italia. Ideata e realizzata da Nextvalue su incarico di Assintel (l\u2019associazione nazionale delle imprese ICT di Confcommercio), in collaborazione con Cfmt e con il contributo di Adfor, Amadeus, Asystel, Etna Hitech, Gruppo 36, Mcube, Mobile People, QiBit, offre dei numeri che raccontano un\u2019ottima notizia: molte imprese hanno messo a budget dei processi di trasformazione digitale.\n Scendendo nel dettaglio dei settori, molti corrono e qualcuno zoppica. L\u2019analisi dei trend mostra infatti segnali di irrobustimento degli investimenti tecnologici nei comparti finance, trasporti e logistica, industria e utility, con una ripresa della PA centrale. Trend negativo invece per la Pubblica amministrazione locale e le micro imprese.\n In contesto macroeconomico che segnala un export robusto ma un Pil debole, dovrebbe essere il piano Industria 4.0 ad accelerare i processi di digital transformation. Le previsioni di Assintel prevedono investimenti \u201cdigital enabler\u201d in crescita del 13,7%, per un valore complessivo di quasi 8 miliardi e mezzo di euro. Il piano, si legge nell\u2019aggiornamento semestrale, dovrebbe favorire soprattutto l\u2019IoT (prevede un +21,7% per fine anno per un totale di oltre 2,3 miliardi di euro) e le due categorie big data e advanced analytics (+16,6%).\n \u201cLa spinta ad avviare una sorta di quarta rivoluzione industriale \u00e8 tanto strategica quanto culturalmente sfidante, perch\u00e9 permetter\u00e0 di creare nuovo valore attorno a concetti tradizionalmente considerati in competizione con l\u2019occupazione \u2013 commenta Giorgio Rapari, presidente Assintel -. La sfida \u00e8 sia economica (come incentivare maggiormente gli investimenti digitali, anche in settori non strettamente industriali?) sia culturale, legata alla formazione e valorizzazione di nuove competenze\u201d.\n Altro ambito in forte crescita \u00e8 l\u2019approccio al cliente, la cui voce di spesa dovrebbe crescere dell\u201911,2% a quasi 4 miliardi di euro. Parallelamente, si dovrebbe registrare una crescita tendenziale della cybersecurity (+6,4%), e un proseguimento della corsa del cloud, ormai una prima scelta per le aziende sia nel confronto fra trimestri (+18,9%) sia nelle stime di fine anno (+17,6%, per 3,7 miliardi di euro).\n \u201cCome diceva il nostro fondatore Alfredo Gatti, i digital enabler sono un regalo che di tanto in tanto l\u2019IT ci fa. Il loro impatto ha una portata ben pi\u00f9 ampia della sola componente IT che ad oggi si \u00e8 soliti considerare \u2013 sottolinea Martina Longo, research manager di Nextvalue -. Continueremo a esplorare i trend emergenti e a rilevare i segnali provenienti dal mercato con una survey su 1000 aziende end user che verr\u00e0 lanciata il prossimo mese\u201d.", "url": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/mercato-it-primo-trimestre-in-corsa-la-spesa-supera-i-7-miliardi/", "website": ["corrierecomunicazioni.it"], "publication_date": ["2017-05-11T17:00:00Z"], "flattened_entities": "alfredo_gatti amadeus_conduttore_televisivo big_data budget confcommercio crescita_economica cultura digitale_informatica disoccupazione economia esportazione etna euro formazione impresa industria industria_4.0 internet_delle_cose investimento italia logistica macroeconomia mercato microeconomia prodotto_interno_lordo pubblica_amministrazione rivoluzione_industriale sicurezza_informatica tecnologia tecnologie_dell'informazione_e_della_comunicazione teoria_dei_segnali trasporto voce", "result_entities": ["Macroeconomia", "Mercato", "Tecnologie dell'informazione e della comunicazione", "Italia", "Digitale (informatica)", "Impresa", "Confcommercio", "Amadeus (conduttore televisivo)", "Etna", "Budget", "Teoria dei segnali", "Investimento", "Tecnologia", "Trasporto", "Logistica", "Industria", "Pubblica amministrazione", "Microeconomia", "Esportazione", "Prodotto interno lordo", "Industria 4.0", "Crescita economica", "Euro", "Internet delle cose", "Big data", "Rivoluzione industriale", "Disoccupazione", "Economia", "Cultura", "Formazione", "Voce", "Sicurezza informatica", "Alfredo Gatti"], "_version_": 1613753228720078848, "timestamp": "2018-10-08T10:36:47.248Z"}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/fabbrica-intelligente-340-milioni-per-le-pmi-del-sud/", "ta_id": [152109], "title": "Fabbrica intelligente, 340 milioni per le Pmi del Sud - CorCom", "abstract": "Le Pmi alla sfida della fabbrica intelligente. Il ministero dello Sviluppo economico ha reso disponibili 340 milioni di euro per il nuovo intervento Macchinari Innovativi a favore delle micro, piccole e medie imprese.\nLa misura \u00e8 a valere sul Pon Imprese e Competitivit\u00e0 2014-2020 Fesr e sul collegato Programma nazionale complementare di azione e coesione ed \u00e8 volta a sostenere la realizzazione nelle Regioni meno sviluppate (Basilicata, Calabria, Campania, Puglia e Sicilia) di programmi di investimento, diretti a consentire la transizione del settore manifatturiero verso la cosiddetta Fabbrica Intelligente.\n\u201cCon questo programma s\u2019intende favorire la crescita economica e al contempo rafforzare le piccole e medie imprese che sono pi\u00f9 in ritardo nel fronteggiare la sfida del mercato globale \u2013 spiega il ministro al Lavori e allo Sviluppo economico, Luigi Di Maio \u2013 Per molte realt\u00e0, specialmente del Sud,  rappresenta una montagna che non pu\u00f2 essere scalata in solitudine\u201d.\nPer le imprese che realizzeranno investimenti innovativi \u2013 in coerenza con il piano nazionale \u201cImpresa 4.0\u201d e la \u201cStrategia nazionale di specializzazione intelligente\u201d \u2013  \u00e8 prevista una combinazione di agevolazioni. Quest\u2019ultima articolata in relazione alla dimensione dell\u2019impresa, composta da contributi in conto impianti e finanziamenti agevolati.\nI termini di apertura e le modalit\u00e0 di presentazione delle domande saranno definiti con successivo provvedimento.\nLa misura Macchinari Innovativi \u00e8 l\u2019agevolazione messa a disposizione dal Mise con l\u2019obiettivo di sostenere la realizzazione, nelle Regioni meno sviluppate (Basilicata, Calabria, Campania, Puglia e Sicilia), di programmi di investimento diretti a consentire la transizione del settore manifatturiero verso la cosiddetta \u201cFabbrica intelligente\u201d.\nLa misura sostiene gli investimenti innovativi che, in coerenza con il piano nazionale \u201cImpresa 4.0\u201d e la Strategia nazionale di specializzazione intelligente, consentono l\u2019interconnessione tra componenti fisiche e digitali del processo produttivo, innalzando il livello di efficienza e di flessibilit\u00e0 nello svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 economica, favorendo l\u2019acquisto di macchinari, impianti e attrezzature strettamente funzionali alla realizzazione dei programmi di investimento, nonch\u00e9 programmi informatici e licenze correlati all\u2019utilizzo dei predetti beni materiali.\nLa dotazione finanziaria complessiva dello strumento \u00e8 pari a euro 341.494.000,00 euro.", "url": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/fabbrica-intelligente-340-milioni-per-le-pmi-del-sud/", "website": ["corrierecomunicazioni.it"], "publication_date": ["2018-07-18T10:03:19Z"], "flattened_entities": "attivit\u00e0_manifatturiera azienda basilicata calabria campania crescita_economica economia euro fondo_europeo_di_sviluppo_regionale globalizzazione investimento luigi_di_maio macchina mercato ministero_dello_sviluppo_economico piccola_e_media_impresa processo_di_produzione_industriale programma_informatica puglia rai_1 regioni_d'italia sicilia software", "result_entities": ["Piccola e media impresa", "Ministero dello sviluppo economico", "Euro", "Fondo europeo di sviluppo regionale", "Rai 1", "Regioni d'Italia", "Basilicata", "Calabria", "Campania", "Puglia", "Sicilia", "Investimento", "Attivit\u00e0 manifatturiera", "Software", "Crescita economica", "Mercato", "Globalizzazione", "Luigi Di Maio", "Azienda", "Processo di produzione industriale", "Economia", "Macchina", "Programma (informatica)"], "_version_": 1613753228347834368, "timestamp": "2018-10-08T10:36:46.893Z"}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/05/", "ta_id": [6, 7], "title": "maggio 2018", "abstract": "           Luca Colantuoni, 31 maggio 2018 - Lo Huawei Watch 2 (2018) ha uno schermo AMOLED da 1,2 pollici, processore Snapdragon Wear 2100, 4 GB di storage, GPS, NFC, LTE e cardiofrequenzimetro.         Luca Colantuoni, 31 maggio 2018 - Il nuovo Mi Band 3 di Xiaomi \u00e8 un fitness tracker con schermo OLED touch da 0,78 pollici (128x80 pixel), connettivit\u00e0 Bluetooth 4.2 e cardiofrequenzimetro.         Cristiano Ghidotti, 31 maggio 2018 - Migliaia di unit\u00e0 vendute nel primo giorno della campagna di crowdfunding: Atari VCS punta al cuore degli appassionati di retrogaming (e non solo).         Filippo Vendrame, 31 maggio 2018 - Ericsson e l\u2019Istituto Italiano di Tecnologia (IIT) hanno stretto un accordo per sperimentare l'utilizzo della rete 5G nelle applicazioni di robotica.          Floriana Giambarresi, 31 maggio 2018 - \u00c8 ufficiale: Nokia ha venduto la divisione Digital Health al suo proprietario originale, ovvero Eric Carreel, che torner\u00e0 a far rivivere il brand Withings.         Luca Colantuoni, 31 maggio 2018 - Insieme al Mi 8, Xiaomi ha svelato la nuova interfaccia MIUI 10 con un design che sfrutta i display 18:9 e gesture che sostituiscono i pulsanti virtuali.         Filippo Vendrame, 31 maggio 2018 - Dell starebbe sviluppando un misterioso dispositivo dual screen Windows 10 molto simile a quello su cui starebbe lavorando Microsoft.         Floriana Giambarresi, 31 maggio 2018 - Si chiama ASUS H370 Mining Master ed \u00e8 una nuova scheda madre capace di supportare fino a 20 GPU per il mining delle criptovalute: ecco come funziona.         Marco Grigis, 31 maggio 2018 - Apple starebbe assumendo dei professionisti da Intel, per un nuovo e segreto progetto in Oregon: si tratta del futuro Mac con processore ARM?         Cristiano Ghidotti, 31 maggio 2018 - Sul mercato fin dal 2000, il modello EOS-1V esce ufficialmente dal catalogo di Canon: il produttore giapponese ha annunciato lo stop alle vendite.         Marco Grigis, 31 maggio 2018 - Le produzioni targate Barack e Michelle Obama per Netflix non vedranno contenuti spiccatamente politici: a confermarlo \u00e8 nientemeno che Ted Sarandos.         Filippo Vendrame, 31 maggio 2018 - La piattaforma online di consegna a domicilio di cibo di Alibaba utilizzer\u00e0 i droni per consegnare quanto ordinato dai clienti a Shanghai.         Marco Grigis, 31 maggio 2018 - Apple potrebbe diventare un'etichetta discografica, con la produzione diretta degli artisti di Apple Music: ecco le indiscrezioni apparse sulla stampa.         Cristiano Ghidotti, 31 maggio 2018 - Centinaia di Esplorazioni messe a disposizione gratuitamente da Google e dai suoi partner, grazie alla realt\u00e0 virtuale e aumentata, per studenti e utenti.         Floriana Giambarresi, 31 maggio 2018 - Huawei starebbe collaborando con BOE Display per lanciare il primo smartphone pieghevole al mondo, prima di Samsung: avrebbe uno schermo da 8 pollici.         Luca Colantuoni, 31 maggio 2018 - Facebook ha rilasciato Oculus Venues, l'app per Oculus Go e Samsung Gear VR che permette di partecipare virtualmente agli eventi insieme ad altre persone.         Cristiano Ghidotti, 31 maggio 2018 - Bethesda Softworks ha annunciato l'arrivo di un nuovo capitolo della sua serie post-apocalittica: ecco il primo trailer e qualche indizio su Fallout 76.         Filippo Vendrame, 31 maggio 2018 - MediaWorld ha lanciato il suo nuovo volantino tutto dedicato all'alta tecnologia dove spicca il Huawei P10 Lite a soli 199 euro.        Samsung Galaxy S10, il suono attraverso lo schermo Floriana Giambarresi, 31 maggio 2018 - Alla SID Display Week, Samsung ha presentato Sound on Display, che trasmette l'audio attraverso lo schermo: si dice che sar\u00e0 a bordo del Galaxy S10.         Filippo Vendrame, 31 maggio 2018 - Qualcomm starebbe progettando per i dispositivi Windows 10 ARM il processore Snapdragon 850 in grado di offrire pi\u00f9 potenza.     1 2 3 4 5 6 Successiva \u00bb                 Notizie Immagini Video Recensioni                          Carica altre notizie                           Tutte le notizie                          Tutte le notizie                     Tutte le notizie         ", "url": "https://www.webnews.it/2018/05/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559438101], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:18.101Z"], "flattened_entities": ["alibaba_group alta_tecnologia amoled apple apple_macintosh apple_music applicazione_mobile architettura_arm asus atari_2600 bethesda_softworks bluetooth boe_szyslak canon canon_eos cardiofrequenzimetro criptovaluta crowdfunding ericsson etichetta_discografica euro facebook fallout_serie fantascienza_apocalittica_e_post_apocalittica fitness_sport floriana google graphics_processing_unit huawei intel interfaccia_utente internet istituto_italiano_di_tecnologia lte_telefonia media_markt mercato michelle_obama microsoft mil_mi-8 miui near_field_communication netflix nokia oled oregon pixel pollice_unit\u00e0_di_misura potenza_elettrica processore progettazione pulsante qualcomm qualcomm_snapdragon realt\u00e0_virtuale retrogaming robotica samsung samsung_galaxy scheda_madre schermo shanghai sistema_di_posizionamento_globale smartphone software stampa suono touch_screen trailer video windows_10 xiaomi"], "result_entities": ["Huawei", "Schermo", "AMOLED", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Processore", "Qualcomm Snapdragon", "Sistema di posizionamento globale", "Near Field Communication", "LTE (telefonia)", "Cardiofrequenzimetro", "Xiaomi", "Fitness (sport)", "OLED", "Touch screen", "Pixel", "Bluetooth", "Crowdfunding", "Atari 2600", "Retrogaming", "Ericsson", "Istituto italiano di tecnologia", "Internet", "Software", "Robotica", "Floriana", "Nokia", "Mil Mi-8", "Interfaccia utente", "MIUI", "Progettazione", "Pulsante", "Windows 10", "Microsoft", "ASUS", "Scheda madre", "Graphics Processing Unit", "Criptovaluta", "Apple", "Intel", "Oregon", "Apple Macintosh", "Architettura ARM", "Mercato", "Canon EOS", "Canon", "Michelle Obama", "Netflix", "Alibaba Group", "Shanghai", "Etichetta discografica", "Apple Music", "Stampa", "Google", "Realt\u00e0 virtuale", "Boe Szyslak", "Smartphone", "Samsung", "Facebook", "Applicazione mobile", "Bethesda Softworks", "Fantascienza apocalittica e post apocalittica", "Trailer", "Fallout (serie)", "Media Markt", "Alta tecnologia", "Euro", "Samsung Galaxy", "Suono", "Qualcomm", "Potenza elettrica", "Video"], "_version_": 1613296504156454912}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/08/27/deepfake-intelligenza-artificiale-danza/", "ta_id": [5], "title": "Deepfake, l'intelligenza artificiale per fingere di saper ballare - Wired", "abstract": "Puoi rivolgerti all\u2019intelligenza artificiale (Ia) sia che tu voglia diventare un divo (o una diva) del porno, sia che tu abbia velleit\u00e0 artistiche diverse e ti voglia cimentare con la danza.\nIl denominatore comune in questo caso \u00e8 il deepfake, tecnica che si fonda sull\u2019Ia per mixare e sovrapporre immagini e video per restituire, nello specifico, un volto sovrapposto a un corpo altrui.\nIl sistema messo a punto da quattro ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 della California di Berkeley prevede l\u2019uso di un video del ballerino che si vuole imitare che viene dato in pasto a un software il cui compito \u00e8 quello di trasformare ogni movimento in una corrispondente figura stilizzata e, a seguire, sovrapporre i fotogrammi ottenuti a quelli di un video dell\u2019aspirante ballerino. Compito assegnato a una rete neurale che sintetizza le sequenze.\nIl progetto si chiama Everybody Dance Now e mostra due facce della stessa medaglia. Da una parte la complessit\u00e0 degli algoritmi necessari alla trasformazione, dall\u2019altra parte dei limiti quali, per esempio, l\u2019incapacit\u00e0 del software di modellare in modo accurato i tessuti, motivo per il quale per ottenere un risultato apprezzabile \u00e8 necessario che i ballerini indossino vestiti aderenti.\n Inoltre l\u2019Ia non \u00e8 ancora in grado di ricostruire in modo fedele alcuni tipi di movimento, tra i quali la roteazione delle mani.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/08/27/deepfake-intelligenza-artificiale-danza/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1535384990000], "publication_date": ["2018-08-27T15:49:50Z"], "flattened_entities": ["apoteosi corpo_umano creative_commons danza fotogramma intelligenza_artificiale rete_neurale sistema software teoria_della_complessit\u00e0_computazionale universit\u00e0_della_california,_berkeley video"], "result_entities": ["Intelligenza artificiale", "Apoteosi", "Danza", "Corpo umano", "Sistema", "Universit\u00e0 della California, Berkeley", "Software", "Fotogramma", "Video", "Rete neurale", "Teoria della complessit\u00e0 computazionale", "Creative Commons"], "_version_": 1613295990998040576}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/recensioni/microsoft-surface-pro-6/", "ta_id": [6, 7], "title": "Microsoft Surface Pro 6", "abstract": "Surface Pro 6 \u00e8 il nuovo 2-in-1 di Microsoft, diretto discendente del Surface Pro (2017). La parentela con il precedente modello \u00e8 molto stretta in quanto questo nuovo prodotto pu\u00f2 essere considerato come un piccolo aggiornamento hardware del Surface Pro (2017) finalizzato per migliorare le prestazioni complessive ed offrire, cos\u00ec, un\u2019esperienza d\u2019uso ancora migliore. Non si pu\u00f2 parlare, dunque, di un vero e proprio salto generazionale ma piuttosto di un prodotto che prende quanto di buono aveva il precedente modello, portandolo ad un livello superiore. Le novit\u00e0 maggiori, infatti, sono a livello di processore con l\u2019adozione delle soluzioni Intel di ottava generazione.\nGrazie a questo aggiornamento tecnico, il nuovo Surface Pro 6 \u00e8 un 2-in-1 adatto ancora di pi\u00f9 alla produttivit\u00e0, strizzando l\u2019occhio anche ai creativi che cercano un prodotto potente ma facile da trasportare durante la loro giornata lavorativa. Come per il modello da cui deriva, anche il Surface Pro 6 necessita della Type Cover per poter essere sfruttato al meglio come mini notebook.\nDerivando strettamente dal \u201cvecchio\u201d Surface Pro (2017), il nuovo modello non presenta evidenti differenze. In realt\u00e0, per\u00f2, qualcosa di diverso c\u2019\u00e8. Il nuovo Surface Pro 6, infatti, pu\u00f2 essere acquistato anche in una nuova colorazione nera che riporta alla mente la prima generazione dei Surface che era stata proposta proprio con questa tonalit\u00e0. Per il resto, il Surface Pro 6 \u00e8 identico al modello precedente. Dunque, presente la ben nota scocca in lega di magnesio in grado di offrire sia leggerezza che robustezza. Non manca anche il ben noto kickstand che permette di inclinare a piacere il Surface Pro 6 per trovare la giusta posizione d\u2019uso. In questo modo gli utenti potranno interagire con maggiore facilit\u00e0 anche con le dita o con la Surface Pen, posizionando il Surface Pro 6 nella posizione migliore.\nTrattandosi di un 2-in-1, scollegando la Type Cover sar\u00e0 possibile trasformare il Surface Pro 6 in una sorta di tablet pc per sfruttare con le dita tutte le funzionalit\u00e0 offerte da Windows 10. Il Surface Pro 6 misura 292 mm x 201 mm x 8.5 mm e pesa, senza Type Cover, tra i 775 e i 792 grammi a seconda della versione scelta.\nOltre al colore nero \u00e8 disponibile anche la classica variante grigio/argento.\nLe novit\u00e0 sul fonte tecnico sono quasi esclusivamente incentrate sulla scelta dei processori. Microsoft, infatti, ha deciso di offrire le CPU Intel di ottava generazione declinate nelle versioni Core i5 e Core i7. Per quanto riguarda la GPU, il nuovo Surface Pro 6 dispone del modello Intel UHD Graphics 620. La dotazione RAM pu\u00f2 essere di 8 o di 16 GB, mentre sar\u00e0 possibile scegliere SSD di diverse capacit\u00e0: 128GB, 256GB, 512GB, o 1TB. Presente anche uno slot per le MicroSDXC che consente di ampliare lo spazio interno per archiviare i dati.\nIl display touch \u00e8 sempre l\u2019apprezzato PixelSense da 12,3 pollici con risoluzione 2736 x 1824 pixel (267 PPI) e aspect ratio da 3:2. Presenti anche due fotocamere. Quella posteriore adotta un sensore da 8 MP (autofocus) che \u00e8 in grado di registrare video alla risoluzione massima del Full HD. Frontalmente, invece, spicca un sensore da 5MP in grado di consentire le videochiamate con Skype alla risoluzione massima del Full HD. Sempre frontalmente spicca anche il sensore utilizzato da Windows Hello per lo sblocco biometrico. Presenti anche due microfoni e speaker stereo con Dolby Audio Premium.\nLato connettivit\u00e0, il Surface Pro 6 dispone dei supporti al Bluetooth 4.1 ed al WiFi 802.11 a/b/g/n/ac. Presenti anche sensore di luminosit\u00e0, giroscopio e accelerometro. La scheda tecnica si conclude con una porta USB 3.0, il jack per le cuffie da 3,5mm, una Mini DisplayPort e una porta Surface Connect. L\u2019autonomia dichiarata arriva a 13,5 ore. La Type Cover deve essere acquistata a parte.\nIl Surface Pro 6 \u00e8 compatibile con la Surface Pen ed il Surface Dial. Il sistema operativo offerto di serie \u00e8 Windows 10 Home. Trattasi di una scelta anomala visto che sino ad ora tutti i Surface Pro adottavano Windows 10 Pro.\nMicrosoft Surface Pro 6: disponibilit\u00e0 e prezzo (\u2191)\nI nuovi Surface Pro 6 saranno disponibili dal 16 ottobre in America nelle seguenti configurazioni e prezzi.\n Surface Pro 6 con Intel Core i5, 8 GB di RAM e 128 GB di SSD: 899 dollari Surface Pro 6 con Intel Core i5, 8 GB di RAM e 256 GB di SSD: 1299 dollari Surface Pro 6 con Intel Core i7, 8 GB di RAM e 256 GB di SSD: 1499 dollari Surface Pro 6 con Intel Core i7, 16 GB di RAM e 512 GB di SSD: 1899 dollari Surface Pro 6 con Intel Core i7, 16 GB di RAM e 1 TB di SSD: 2299 dollari \nPer il mercato italiano i prezzi non sono ancora stati diffusi. La Type Cover, Italia, costa 149,99 euro.\n Se vuoi aggiornamenti su Surface, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/recensioni/microsoft-surface-pro-6/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559439723], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:19.723Z"], "flattened_entities": ["1080p accelerometro altoparlante auricolari autofocus bluetooth computer_portatile connettore_jack core_i5 core_i7 cover cpu dolby_digital dollaro_statunitense euro fotocamera giroscopio grammo graphics_processing_unit hardware hdtv intel italia luce magnesio microfono microsoft microsoft_surface microsoft_windows mini_displayport pixel pollice_unit\u00e0_di_misura posta_elettronica prezzo processore ram rapporto_d'aspetto_immagine risoluzione_grafica scheda_elettronica schermo sensore sistema_operativo skype slot_elettronica stereofonia storia_delle_console_per_videogiochi_ottava_era tablet_pc televisione_a_ultra_alta_definizione touch_screen unit\u00e0_a_stato_solido usb velocit\u00e0_di_trasmissione video wi-fi windows_10"], "result_entities": ["Microsoft", "Hardware", "CPU", "Intel", "Cover", "Computer portatile", "Magnesio", "Tablet PC", "Windows 10", "Grammo", "Processore", "Storia delle console per videogiochi (ottava era)", "Core i5", "Core i7", "Graphics Processing Unit", "Televisione a ultra alta definizione", "RAM", "Unit\u00e0 a stato solido", "Velocit\u00e0 di trasmissione", "Slot (elettronica)", "Schermo", "Touch screen", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Risoluzione (grafica)", "Pixel", "Rapporto d'aspetto (immagine)", "Fotocamera", "Sensore", "Autofocus", "Video", "1080p", "Skype", "HDTV", "Microsoft Windows", "Microfono", "Altoparlante", "Stereofonia", "Dolby Digital", "Bluetooth", "Wi-Fi", "Luce", "Giroscopio", "Accelerometro", "Scheda elettronica", "USB", "Connettore Jack", "Auricolari", "Mini DisplayPort", "Sistema operativo", "Microsoft Surface", "Prezzo", "Dollaro statunitense", "Italia", "Euro", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296543884902400}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/300-bitcoin-mail-bufala/", "ta_id": [5], "title": "300$ in btc per riscattare il video: \u00e8 una bufala", "abstract": "Una mail a scopo di estorsione sta invadendo le caselle di posta italiane, tanto che la Polizia Postale (sotto la pressione di un altissimo numero di denunce) si \u00e8 sentita ora in dovere di diramare l\u2019allerta e calmare sul nascere tutti quanti si siano spaventati per quanto ricevuto.\n \n Come avrai gi\u00e0 indovinato, il tuo account \u00e8 stato hackerato, perch\u00e9 \u00e8 da l\u00ec che ho inviato questo messaggio [\u2026] \n\nIl problema non \u00e8 tanto nella mail in s\u00e9, tentativo ingenuo e sgangherato di estorcere denaro tramite un invio di massa, quanto nel contesto in cui questo tentativo viene calato. La semplice minaccia di un video catturato da webcam sembra infatti in grado di spaventare molti: qualcuno si sar\u00e0 recato presso la Polizia Postale in cerca di salvezza, altri avranno addirittura ceduto alla richiesta di riscatto in Bitcoin pur di dimenticare l\u2019intoppo. Ma in realt\u00e0 si tratta semplicemente di una bufala in salsa \u201csextorsion\u201d come molte gi\u00e0 se ne son viste in passato.\n \n \u00c8 in corso massiva attivit\u00e0 di spamming a scopo estorsivo con l\u2019invio di email in cui gli utenti vengono informati dell\u2019hackeraggio del proprio account di posta elettronica ad opera di un gruppo internazionale di Criminali. L\u2019account sarebbe stato hackerato attraverso l\u2019inoculamento di un virus mentre venivano visitati siti per adulti. Da qui scaturisce la minaccia di divulgare a tutti il tipo di siti visitati e la conseguente richiesta di denaro in criptovaluta. \n\nI consigli della PP gravitano attorno al concetto del mantenere la calma, evitando azioni scomposte e inutili: non serve rivolgersi alle autorit\u00e0, non bisogna pagare alcunch\u00e9 (la richiesta sarebbe pari a 300 Dollari in Bitcoin, con cifra variabile nelle varie versioni in circolazione), non bisogna temere per la propria privacy, ma bisogna piuttosto cancellare la mail farlocca ed agire al fine di rendere sempre pi\u00f9 sicuri i propri account. Non servono forti conoscenze informatiche per notare quanto debole fosse la minaccia e quanto evidente fosse la falsit\u00e0 della mail, ma quando una forte azione di spam viene inviata alle masse \u00e8 facile incontrare la persona meno informata e pi\u00f9 vulnerabile.\n \n Tenere presente che l\u2019inoculazione (quella vera) di virus informatici capaci di assumere il controllo dei nostri dispositivi pu\u00f2 avvenire soltanto se i criminali informatici abbiano avuto disponibilit\u00e0 materiale dei dispositivi stessi, oppure qualora siano riusciti a consumare, ai nostri danni, episodi di phishing informatico: \u00e8 buona norma quindi non lasciare mai i nostri dispositivi incustoditi (e non protetti) e guardarsi dal cliccare su link o allegati di posta elettronica sospetti. \n\nIl consiglio di mantenere alta l\u2019informazione sui temi della sicurezza informatica non \u00e8 dunque mai sprecato. In questo caso i troppi utenti che si sono spaventati per la mail non avevano evidentemente gli strumenti culturali necessari per intuire quanto fasulla fosse la minaccia ed il problema \u00e8 diventato pertanto immediatamente vasto, fino a costringere la Polizia Postale a diramare una comunicazione ufficiale per tentare di riportare la calma ed evitare il continuo flusso di chiamate da parte di utenti terrorizzati.\n Cestinare la mail: \u00e8 una bufala, non comporta rischio alcuno, non ha importanza alcuna; evitare di contattare la Polizia Postale: sono gi\u00e0 sommersi di segnalazioni ed in ogni caso poco potranno fare per limitare tanto l\u2019invio dello spam, quanto per identificare i responsabili; aggiornare le proprie password ed i propri antivirus, evitare di aprire allegati sconosciuti e cliccare su link potenzialmente pericolosi: dotarsi insomma di quella minima malizia necessaria per potersi muovere in modo sicuro sul Web; evitare di spaventarsi: \u00e8 sulla paura che gli spammer lavorano auspicando reazioni immediate e scomposte da parte delle proprie vittime. informarsi e conoscere, maturare la necessaria consapevolezza: il Web \u00e8 un mondo che necessita di competenze minime per poterci vivere in piena sicurezza. ", "url": "https://www.punto-informatico.it/300-bitcoin-mail-bufala/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1537447760000], "publication_date": ["2018-09-20T12:49:20Z"], "flattened_entities": ["account antivirus bitcoin bufala collegamento_ipertestuale comunicazione criptovaluta dollaro_statunitense estorsione informatica informazione norma_tecnologia password phishing polizia_postale_e_delle_comunicazioni posta_elettronica privacy sicurezza_informatica spam virus_informatica webcam world_wide_web"], "result_entities": ["Estorsione", "Polizia postale e delle comunicazioni", "Webcam", "Bitcoin", "Bufala", "Spam", "Posta elettronica", "Account", "Virus (informatica)", "Criptovaluta", "Dollaro statunitense", "Privacy", "Informatica", "Phishing", "Norma (tecnologia)", "Collegamento ipertestuale", "Informazione", "Sicurezza informatica", "Comunicazione", "Password", "Antivirus", "World Wide Web"], "_version_": 1613295393074839552}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.repubblica.it/tecnologia/prodotti/2018/09/25/news/samsung_i_prossimi_auricolari_wireless_potrebbero_chiamarsi_buds-207315104/?rss", "ta_id": 1, "title": "Samsung, i prossimi auricolari wireless potrebbero chiamarsi Buds - Repubblica.it", "abstract": "GLI AURICOLARI top di gamma di Samsung potrebbero chiamarsi Samsung Buds. Un nome che ricorda un po' i FreeBuds di Huawei ma che promette in realt\u00e0 di differenziarsi profondamente in termini estetici. Dovrebbero essere gli auricolari wireless inseriti nel pacchetto con gli smartphone del gruppo coreano. Cio\u00e8 con i Galaxy S10 in arrivo nei prossimi mesi (si prevedono tre o quattro modelli). \u2022    L'indiscrezione sul nome si deve ai documenti presentati da Samsung all'Eiupo, l'ufficio dell'Unione Europea per la propriet\u00e0 intellettuale, proprio per blindare la denominazione e le specificit\u00e0 del prodotto in arrivo prossimamente. L'obiettivo potrebbe essere eliminare dalla confezione dei top di gamma quelli marchiati Akg, inseriti fin dall'S8 e dall'S8 Plus, e sostituirli appunto con un prodotto brandizzato in proprio, sebbene Akg sia un brand Harman a sua volta controllato dalla medesima multinazionale coreana. Tutto, insomma, rimane in famiglia.   Non \u00e8 chiaro se i Samsung Buds sostituiranno anche la famiglia Gear IconX o rimarranno un'esclusiva degli smartphone di punta, lasciando ai secondi il segmento di mercato dello sport e del fitness. Ancora, potrebbe trattarsi di un mero \"rebranding\", cio\u00e8 di un cambiamento di nome degli stessi IconX, magari aggiornati dopo un anno dall'ultima versione rilasciata.  D'altronde all'ultima Ifa di Berlino non si sono visti nuovi auricolari wireless. Tutto lascia immaginare che le novit\u00e0 in questo campo si vedranno al Ces di Las Vegas a gennaio. Fra le specifiche che non potranno mancare il Bluetooth 5,0, l'assistente Bixby 2.0 e il tracking delle attivit\u00e0 fisiche.", "url": "http://www.repubblica.it/tecnologia/prodotti/2018/09/25/news/samsung_i_prossimi_auricolari_wireless_potrebbero_chiamarsi_buds-207315104/?rss", "website": "repubblica.it", "timestamp": 1537870814000, "flattened_entities": "berlino bluetooth famiglia fitness_sport huawei internationale_funkausstellung_berlin las_vegas lingua_coreana multinazionale rebranding samsung smartphone ufficio_dell'unione_europea_per_la_propriet\u00e0_intellettuale wireless", "result_entities": ["Samsung", "Huawei", "Wireless", "Smartphone", "Lingua coreana", "Ufficio dell'Unione europea per la propriet\u00e0 intellettuale", "Multinazionale", "Famiglia", "Fitness (sport)", "Rebranding", "Internationale Funkausstellung Berlin", "Berlino", "Las Vegas", "Bluetooth"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2015/05/01/10-curiosita-expo/", "ta_id": [5], "title": "10 curiosit\u00e0 su Expo Milano 2015 - Wired", "abstract": "         Expo Milano 2015 \u00e8 qui. I cancelli del sito espositivo di Rho-Fiera aprono le porte per sei lunghi mesi, durante i quali si attendono, secondo le stime pi\u00f9 recenti, circa 20 milioni di visitatori provenienti da tutto il mondo. Ma tra le informazioni utili per vivere l\u2019Esposizione Universale di Milano e quelle su tutti i padiglioni che vedremo nel sito, ecco dieci piccole curiosit\u00e0 sull\u2019evento di cui si parler\u00e0 per i prossimi mesi (e non solo). \u2014 Ecco alcune delle cose che vedranno i visitatori di Expo \u2014                       Segui            \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License.        ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2015/05/01/10-curiosita-expo/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1430456449000], "publication_date": ["2015-05-01T05:00:49Z"], "flattened_entities": ["creative_commons expo_2015 rho_fieramilano"], "result_entities": ["Expo 2015", "Rho Fieramilano", "Creative Commons"], "_version_": 1613295993203195904}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/author/matteo-tontini/", "ta_id": [6, 7], "title": "Matteo Tontini, Author at Webnews", "abstract": "         Project Stream, videogiochi in streaming su Chrome Matteo Tontini, 2 ottobre 2018 - BigG ha annunciato Project Stream, servizio in fase embrionale che consentir\u00e0 di giocare in streaming tramite il browser Chrome.         Matteo Tontini, 2 ottobre 2018 - Koch Media sar\u00e0 presente a Milan Games Week 2018, dove metter\u00e0 a disposizione dei giocatori vari titoli, tra cui spicca Kingdom Hearts III.         Matteo Tontini, 2 ottobre 2018 - MSI sar\u00e0 presente in diverse aree della fiera videoludica di Milano, confermando un impegno a tutto tondo nel mondo del gaming e dell'esport.        Harry Potter, emerge il video di un misterioso RPG Matteo Tontini, 2 ottobre 2018 - Un video di un misterioso gioco di Harry Potter \u00e8 emerso in rete, rivelando un action RPG che potrebbe allettare non poco i fan del maghetto. Sar\u00e0 reale?        Netflix, Black Mirror avr\u00e0 un episodio interattivo Matteo Tontini, 2 ottobre 2018 - Netflix potrebbe presto far scegliere agli spettatori la trama di una serie TV; tra le prossime puntate di Black Mirror, non se ne esclude una interattiva.         Matteo Tontini, 1 ottobre 2018 - Rai tasmetter\u00e0 le partite di Champions League in 4K su Tiv\u00f9sat, a renderlo noto lo stesso sito web del canale 210 del digitale terrestre.        ", "url": "https://www.webnews.it/author/matteo-tontini/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559440267], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:20.267Z"], "flattened_entities": ["action_rpg black_mirror_serie_televisiva browser emittente_televisiva google_chrome harry_potter internet kingdom_hearts_iii koch_media milan_games_week milano movimento_sociale_italiano_-_destra_nazionale netflix rai serie_televisiva sito_web streaming televisione_digitale_terrestre tiv\u00f9sat uefa_champions_league videogioco"], "result_entities": ["Streaming", "Videogioco", "Browser", "Google Chrome", "Koch Media", "Milan Games Week", "Kingdom Hearts III", "Movimento Sociale Italiano - Destra Nazionale", "Milano", "Harry Potter", "Internet", "Action RPG", "Netflix", "Black Mirror (serie televisiva)", "Serie televisiva", "Rai", "UEFA Champions League", "Tiv\u00f9sat", "Sito web", "Emittente televisiva", "Televisione digitale terrestre"], "_version_": 1613296566049701889}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.ilsole24ore.com/art/tecnologie/2018-09-24/la-juventus-avra-sua-criptovaluta-token-digitale-i-propri-tifosi-inizio-2019-132150.shtml?uuid=AEKxmg6F", "ta_id": 1, "title": "La Juventus avr\u00e0 la sua criptovaluta: un token digitale per i propri tifosi a inizio 2019 - Il Sole 24 ORE", "abstract": "Dopo il Psg anche la Juventus ha annunciato di voler espandere il suo brand al mondo delle criptovalute. La squadra bianconera ha annunciato sul suo sito il progetto per il lancio di uno \u201cJuventus Official Fan Token\u201d, per incentivare e aumentare la partecipazione della sua enorme platea di tifosi a livello globale: 340 milioni di fan nel mondo, di cui 60 milioni attivi sulle piattaforme social del club torinese. \nPer la sua avventura nel mondo delle criptovalute la Juventius ha siglato una partnership con Socios.com, piattaforma specifica per il mondo dello sport con sede a Malta basata su blockchain, la tecnologia alla base del bitcoin. \nLa valuta digitale permetter\u00e0 ai tifosi in tutto il mondo di interagire e di partecipare alla vita del club mediante una piattaforma di votazione e sondaggio, \u00abcreando un legame diretto tra la societ\u00e0 e i suoi fan\u00bb, afferma il comunicato. \nI tifosi potranno acquistare lo \u201cJuventus Official Fan Token\u201d, la cui emissione \u00e8 prevista nel primo trimestre del 2019, mediante \u00abuno schema innovativo, il  \u2022 Fan Token Offering (Fto)\u00bb, di cui non viene fornito alcun dettaglio ma che con ogni probabilit\u00e0 ha come modello quello delle Ico, le offerte iniziali di valuta utilizzate per finanziare le iniziative nel criptomondo. Il comunicato si limita a precisare che il token digitale sar\u00e0 reso disponibile attraverso Socios.com e sar\u00e0 acquistabile solo con il token nativo della piattaforma, il Chiliz ($CHZ). \nGUARDA IL VIDEO / Serie A: Juve soffre ma vince, 2-0 al Frosinone\n\u00abLa societ\u00e0 \u00e8 sempre attenta e proattiva nei confronti dell\u2019innovazione e delle nuove tecnologie - afferma Giorgio Ricci, Co-Chief Revenue Officer, Head of Global Partnerships and Corporate Revenues di Juventus -. Insieme a Socios.com crediamo di poter offrire nuove opportunit\u00e0 alla nostra tifoseria su scala globale per partecipare in maniera del tutto innovativa con la loro squadra\u00bb. ", "url": "http://www.ilsole24ore.com/art/tecnologie/2018-09-24/la-juventus-avra-sua-criptovaluta-token-digitale-i-propri-tifosi-inizio-2019-132150.shtml?uuid=AEKxmg6F", "website": "ilsole24ore.com", "timestamp": 1537795292000, "flattened_entities": ".ico bitcoin blockchain criptovaluta frosinone_calcio juventus_football_club malta nevio_scala paris_saint-germain_football_club serie_a tecnologia tifoseria_della_juventus_football_club token_sicurezza token_testo valuta", "result_entities": ["Paris Saint-Germain Football Club", "Juventus Football Club", "Criptovaluta", "Token (sicurezza)", "Malta", "Blockchain", "Tecnologia", "Bitcoin", "Valuta", "Token (testo)", ".ico", "Serie A", "Frosinone Calcio", "Tifoseria della Juventus Football Club", "Nevio Scala"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/mobile/18_luglio_20/google-fuchsia-nuovo-segreto-sistema-operativo-che-sostituira-android-f2a9f108-8bf8-11e8-8b01-1b79734b0f48.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Google Fuchsia, il nuovo (segreto) sistema operativo che sostituir\u00e0 Android - Corriere.it", "abstract": "Cosa cambia\nSecondo la societ\u00e0 si tratta di un esperimento \u00abopen source\u00bb e un \u00abinvestimento nell\u2019innovazione\u00bb. Ma si tratterebbe anche di un software che amplierebbe ancora di pi\u00f9 le potenzialit\u00e0 di quell\u2019ecosistema che Google \u00e8 riuscito a progettare. Perch\u00e9 Fuchsia \u00e8 pensato per funzionare non solo su smartphone e tablet, ma su tutti i dispositivi, tra cui anche i laptop, gli smart speaker e gli connessi dalla internet-of-things. Un\u2019evoluzione di Android dunque, che per\u00f2 ne rompe anche la tradizione. Oltre a cercare di espandere la compatibilit\u00e0, gli ingegneri stanno anche cercando di andare oltre a Linux, il sistema operativo su cui si basa il kernel (ovvero il nucleo) di Android. Fuchsia si baser\u00e0 invece su Zircon, un nuovo kernel creato da Google. Che gli permetter\u00e0 anche di staccarsi di Oracle, la multinazionale che detiene i diritti della tecnologia Java, utilizzata per costruire Android. ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/mobile/18_luglio_20/google-fuchsia-nuovo-segreto-sistema-operativo-che-sostituira-android-f2a9f108-8bf8-11e8-8b01-1b79734b0f48.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833091], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.091Z"], "flattened_entities": ["altoparlante android computer_portatile connessione_informatica ecosistema fuchsia google ingegneria internet_delle_cose java_linguaggio_di_programmazione kernel linux multinazionale open_source oracle sistema_operativo smartphone software tablet_computer tecnologia zircone"], "result_entities": ["Open source", "Software", "Ecosistema", "Google", "Fuchsia", "Smartphone", "Tablet computer", "Computer portatile", "Altoparlante", "Connessione (informatica)", "Internet delle cose", "Android", "Ingegneria", "Linux", "Sistema operativo", "Kernel", "Zircone", "Oracle", "Multinazionale", "Tecnologia", "Java (linguaggio di programmazione)"], "_version_": 1613295872749076480}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/05/09/uber-bug-incidente-auto-autonoma/", "ta_id": [5], "title": "L'auto autonoma che ha ucciso una ciclista aveva un bug nel software - Wired", "abstract": "Un bug del software. Questo avrebbe causato l\u2019incidente costato la vita a Elaine Herzberg, investita da un veicolo autonomo di Uber lo scorso marzo. Secondo quello che hanno raccontato due fonti anonime a The Information, i sensori della vettura rilevarono la donna che attraversava la strada con la sua bicicletta, ma il software classific\u00f2 quanto individuato come un \u201cfalso positivo\u201d, decidendo di non dover interrompere il movimento.\nLa distinzione tra oggetti reali e illusori \u00e8 una delle sfide maggiori per chi sviluppa software per la guida autonoma: se \u00e8 vero che ci possono essere sulla tratta altre automobili, pedoni o massi, si possono anche trovare oggetti che l\u2019auto pu\u00f2 ignorare, come un sacchetto di plastica in mezzo alla strada o un bidone della spazzatura sul marciapiede. Se si fermasse davanti a ognuno, la guida sarebbe impraticabile. Lo stesso autore dell\u2019articolo dell\u2019Information, in un\u2019inchiesta di marzo, raccontava di come le macchine di Cruise, la sussidiaria per la guida autonoma di GM, spesso \u201cesitassero e sterzassero\u201c, scambiando un cespuglio a bordo della strada, o un elemento divisorio, per una persona.\n Esperienza terribile da passeggero? Probabile, ma almeno nessuno ha scambiato un ciclista per un ostacolo illusorio, come successo in Arizona a Uber.\nLa guida autonoma \u00e8 il futuro, ma la sicurezza comincia dal presente e mentre Uber ragiona su una frotta di taxi volanti (i primi voli sperimentali nel 2020), prima \u00e8 necessario che a terra tutto funzioni come deve.\n L\u2019azienda ha preferito non commentare le informazioni riportate da The Information in nome dei requisiti di riservatezza relativi a un\u2019indagine in corso da parte del National Transportation Safety Board. \n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2018/05/09/uber-bug-incidente-auto-autonoma/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1525842988000], "publication_date": ["2018-05-09T05:16:28Z"], "flattened_entities": ["arizona automobile bicicletta bug creative_commons falso_positivo national_transportation_safety_board sacchetto_di_plastica sensore software strada suolo taxi"], "result_entities": ["Bug", "Software", "Sensore", "Bicicletta", "Falso positivo", "Automobile", "Sacchetto di plastica", "Strada", "Arizona", "Taxi", "Suolo", "National Transportation Safety Board", "Creative Commons"], "_version_": 1613295986235408384}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/09/10/samsung-centro-ricerca-intelligenza-artificiale-new-york/", "ta_id": [6, 7], "title": "Samsung, nuovo centro per l'IA a New York", "abstract": "Samsung crede molto nello sviluppo dell\u2019Intelligenza Artificiale (IA) ed ha annunciato l\u2019apertura di un nuovo centro di ricerca a New York per rafforzare le sue competenze in questo settore. Il nuovo centro di ricerca sull\u2019Intelligenza Artificiale della casa coreana a New York sar\u00e0 guidato da Daniel D. Lee, Executive Vice President di Samsung Research, ben nota autorit\u00e0 a livello mondiale nella robotica, entrato in Samsung lo scorso giugno.\nSamsung intende investire molto in questo settore e nel suo nuovo centro ricerca. La casa coreana, infatti, ha in progetto di voler espandere le sue avanzate capacit\u00e0 di ricerca in questo settore chiave e di voler impiegare circa mille specialisti entro il 2020. Quello di New York \u00e8 il sesto centro per l\u2019Intelligenza Artificiale di Samsung in tutto il mondo, e funzioner\u00e0 in collaborazione con le altre strutture di ricerca di Samsung. Gli altri centri di ricerca della casa coreana si trovano in Corea, nel Regno Unito, in Canada, in Russia e nella Silicon Valley, negli Stati Uniti.\nLa cerimonia di inaugurazione della struttura si \u00e8 tenuta il 7 settembre a New York, con circa 100 ospiti presenti tra cui il presidente Kim Seunghwan Cho, Vicepresidente esecutivo di Samsung Research; Geunbae Lee, responsabile del Samsung AI Center di Seoul; Il professor Daniel P. Huttenlocher, il decano della Cornell Tech; e il professor David Tank, direttore del Princeton Neuroscience Institute.\nI centri di ricerca per l\u2019Intelligenza Artificiale di Samsung permetteranno alla societ\u00e0 di espandere le proprie competenze in questo settore e di trovare nuovi sbocchi pratici e commerciali. Questo annuncio arriva in un momento molto importante. L\u2019Intelligenza Artificiale \u00e8 un settore in forte espansione e ben fa Samsung ad investirci molto per poter realizzare nuove soluzioni da poter inserire in un po\u2019 tutti i suoi dispositivi smart e non solo negli smartphone di ultima generazione.\n Se vuoi aggiornamenti su Samsung, nuovo centro per l'IA a New York, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/09/10/samsung-centro-ricerca-intelligenza-artificiale-new-york/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1536586839000], "publication_date": ["2018-09-10T13:40:39Z"], "flattened_entities": ["canada corea corea_del_sud intelligenza_artificiale new_york posta_elettronica presidente princeton regno_unito ricerca_scientifica robotica russia samsung silicon_valley smartphone stati_uniti_d'america"], "result_entities": ["Samsung", "Intelligenza artificiale", "Ricerca scientifica", "New York", "Robotica", "Corea del Sud", "Corea", "Regno Unito", "Canada", "Russia", "Silicon Valley", "Stati Uniti d'America", "Presidente", "Princeton", "Smartphone", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296552049115136}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/speciali/cambridge-anaytica/", "ta_id": [5], "title": "Il caso Cambridge Analytica", "abstract": "Il caso Cambridge Analytica ha scosso l\u2019opinione pubblica perch\u00e9 ha palesato il meccanismo opaco di gestione dei dati personali che sta dietro i social network. Nel caso specifico l\u2019accusa alla Cambridge Analytica \u00e8 quella di aver drenato dati non solo dagli utenti, ma anche dai loro amici, sfruttando un meccanismo virale ed apparentemente ingenuo. La risposta degli utenti ha consentito all\u2019azienda di raccogliere i dati di centinaia di migliaia di persone, di profilarne moltissime ed infine di propinare messaggi personalizzati anche a fini politici.\nQuello che emerge non \u00e8 soltanto il caso Cambridge Analytica, quindi, ma un pi\u00f9 vasto e pericoloso contesto nel quale la gestione dei dati personali diventa cruciale per il controllo di dinamiche di altissimo profilo. Trump \u00e8 davvero stato eletto anche grazie al lavoro della Cambridge Analytica? Facebook poteva o doveva fare di pi\u00f9 per tutelare i propri utenti?", "url": "https://www.punto-informatico.it/speciali/cambridge-anaytica/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1538558359644], "publication_date": ["2018-10-03T09:19:19.644Z"], "flattened_entities": ["cambridge facebook politica rete_sociale"], "result_entities": ["Cambridge", "Rete sociale", "Politica", "Facebook"], "_version_": 1613295398026215424}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/digithon-startup-rilancio-paese/", "ta_id": [5], "title": "DigithON: le startup per il rilancio del paese", "abstract": "Si \u00e8 chiusa nel fine settimana l\u2019edizione 2018 di DigithON, manifestazione ideata da Francesco Boccia che si autodefinisce \u201cLa prima maratona digitale italiana\u201d. Tra coloro che hanno presenziato alla kermesse anche due esponenti del governo e delle istituzioni come il Ministro dello Sviluppo Economico e il Presidente del Consiglio. Focus sulle startup e sulle iniziative pianificate per garantirne lo sviluppo nel paese.\nIntervistato da Massimo Giletti, Luigi di Maio \u00e8 salito sul palco di DigithON aprendo il proprio intervento con un\u2019associazione tra il ruolo svolto dal MISE e il processo di trasformazione digitale. Fra le tematiche toccate anche connettivit\u00e0, intelligenza artificiale, blockchain, fatturazione elettronica e protezione dei dati. Relativamente alle startup, il Ministro ha espresso la volont\u00e0 di ispirarsi al modello francese per trovare i fondi necessari a sostenerne la nascita e la crescita, scongiurando il rischio che per portare a concretizzarsi una buona idea si debba per forza di cose abbandonare il paese e rivolgersi altrove. Di seguito \u00e8 possibile rivedere in streaming la versione completa del contenuto. Il riferimento al progetto \u00e8 rintracciabile intorno al minuto 06:30. Eccone un estratto.\n \n \u2026 il nostro dovere \u00e8 trovare le opportunit\u00e0 economiche per finanziare quelle idee, per questo entro dicembre partir\u00e0 un fondo di venture capital sul modello francese che cercher\u00e0 di mettere insieme capitali privati e capitali pubblici, perch\u00e9 quando un giovane italiano crea una startup innovativa con un progetto innovativo non deve necessariamente andare a cercare sui mercati esteri delle grandi multinazionali il finanziatore o il compratore. Teniamo in Italia le idee innovative, facendo in modo che facciano crescere l\u2019Italia e i giovani italiani. \n\n \n   \n  Il mio intervento al DigithOn di Bisceglie, intervistato da Massimo Giletti. Collegatevi alla diretta! \n  Pubblicato da Luigi Di Maio su Sabato 8 settembre 2018 \n  \nIl gap che separa l\u2019Italia dalla Francia \u00e8 in ogni caso parecchio ampio: a fronte dei nostri 130-180 milioni di euro Parigi ha stanziato circa 4 miliardi di euro mediante la creazione di quello che viene definito un fondo ad alta redditivit\u00e0 a cui contribuiscono le casse di previdenza dei professionisti e le partecipate di stato. Un patto tra pubblico e privato che secondo Di Maio \u00e8 replicabile anche da noi. Si torner\u00e0 con tutta probabilit\u00e0 a parlarne con la discussione sulla prossima Legge di Bilancio anche perch\u00e9 l\u2019idea non \u00e8 certo nuova: Di Maio ha pi\u00f9 volte strizzato l\u2019occhio alle startup adducendo alla possibilit\u00e0 di creare nuove opportunit\u00e0, quindi il valico di fine anno appare a questo punto una scadenza obbligata.\nSul palco del DigithON, Di Maio \u00e8 tornato anche a far riferimento alla proposta formulata qualche tempo fa di offrire mezz\u2019ora di Internet gratis a ogni cittadino come di uno strumento per l\u2019accesso ai servizi pubblici, ben presto trasformatasi in una sorta di boomerang mediatico (55:30).\n \n             \"Non abbiamo un Ministro per la #digitalizzazione perch\u00e9 il Ministro della digitalizzazione \u00e8 quello allo #SviluppoEconomico. Non c'\u00e8 sviluppo senza digitalizzazione e sto chiedendo a tutti i Ministeri di avere un responsabile alla digitalizzazione\". Luigi Di Maio a #DigithON2018 intervistato da Massimo Giletti #dimaio #giletti A post shared by  DigithON (@digithon.it) on   \n\nSulla medesima lunghezza d\u2019onda l\u2019intervento di Giuseppe Conte. Il Presidente del Consiglio riconosce le difficolt\u00e0 che oggi il nostro paese pone di fronte a chi vuol fare impresa, definendo il sistema \u201cingessato\u201d (08:40) e sottolineando l\u2019esigenza di innescare \u201cmeccanismi incentivanti\u201d.\n \n Da quando sono a Palazzo Chigi mi sono ripromesso, anche in virt\u00f9 delle mie competenze, di far s\u00ec che le riforme strutturali di maggior impatto riguardino semplificazione normativa e burocratica e digitalizzazione dei servizi della pubblica amministrazione. \n\n \n   \n  In diretta da Bisceglie in occasione di \u201cDigithOn\u201d la maratona dei progetti digitali \n  Pubblicato da Giuseppe Conte su Sabato 8 settembre 2018 \n  ", "url": "https://www.punto-informatico.it/digithon-startup-rilancio-paese/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1536669240000], "publication_date": ["2018-09-11T12:34:00Z"], "flattened_entities": ["battaglia_di_maratona bisceglie blockchain boomerang_italia boot burocrazia capitale_economia connessione_informatica digitale_informatica elettronica euro francesco_boccia francia giuseppe_conte governo_della_repubblica_italiana gruppi_di_azione_patriottica intelligenza_artificiale internet italia lingua_francese luigi_di_maio lunghezza_d'onda maratona_atletica_leggera massimo_giletti mezzo_di_comunicazione_di_massa ministero_della_repubblica_italiana ministero_dello_sviluppo_economico multinazionale palazzo_chigi parigi presidente_del_consiglio_dei_ministri_della_repubblica_italiana pubblica_amministrazione semplificazione_normativa servizio_pubblico startup_economia streaming unione_europea venture_capital volont\u00e0"], "result_entities": ["Francesco Boccia", "Battaglia di Maratona", "Governo della Repubblica Italiana", "Unione europea", "Ministero dello sviluppo economico", "Presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana", "Startup (economia)", "Massimo Giletti", "Luigi Di Maio", "Digitale (informatica)", "Connessione (informatica)", "Intelligenza artificiale", "Blockchain", "Elettronica", "Boot", "Volont\u00e0", "Lingua francese", "Streaming", "Venture capital", "Capitale (economia)", "Multinazionale", "Italia", "Bisceglie", "Gruppi di Azione Patriottica", "Francia", "Euro", "Parigi", "Internet", "Servizio pubblico", "Boomerang (Italia)", "Mezzo di comunicazione di massa", "Ministero della Repubblica Italiana", "Lunghezza d'onda", "Giuseppe Conte", "Palazzo Chigi", "Semplificazione normativa", "Burocrazia", "Pubblica amministrazione", "Maratona (atletica leggera)"], "_version_": 1613295400985296896}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/2016/05/13/garantire-la-privacy-nellera-dei-cyborg/", "ta_id": [5], "title": "Garantire la privacy nell\u2019era dei cyborg - Wired", "abstract": "Cos\u2019altro pu\u00f2 desiderare un documentarista se non riprendere in modo naturale ci\u00f2 che lo circonda, senza che le persone si sentano oggetto della sua videocamera? Quest\u2019obiettivo se l\u2019era posto alcuni anni fa il regista canadese Rob Spence, dopo la perdita di un occhio all\u2019et\u00e0 di nove anni. Oggi indossa una mini-videocamera all\u2019interno del suo bulbo oculare, costruita con il supporto di un team di ingegneri specializzati, con cui registra e trasmette le immagini a un piccolo monitor. La somiglianza dell\u2019occhio bionico a quello naturale \u00e8 impressionante e apre scenari che investono a tutti gli effetti il terreno della privacy. Con l\u2019avvento di protesi e dispositivi impiantabili nel corpo umano, come l\u2019occhio bionico o i chip sottocutanei, le dinamiche di raccolta e condivisione dei dati mostrano risvolti sorprendenti e imprevedibili. L\u2019Europa non possiede ancora una legge specifica in materia di robot. Ma in materia di tutela dei dati personali, con la nuova normativa europea che \u00e8 stata pubblicata lo scorso 4 maggio, c\u2019\u00e8 una novit\u00e0 importante: il principio della privacy by design.\nI dispositivi medici impiantabili o indossabili e le nuove tecnologie della bionica e della robotica sono prodotti commerciali con le pi\u00f9 svariate applicazioni, dal campo medico a quello militare. La loro diffusione solleva questioni etiche e giuridiche che riguardano il potenziamento umano, la violazione della privacy, il mercato tecnologico.\nGi\u00e0 nel lontano 2005 lo European Group on Ethics in Science and New Technologies (Ege), il Comitato etico della Commissione europea, inizi\u00f2 a porsi lungimiranti interrogativi. I rischi legati alla tutela della privacy riguardano la raccolta di dati sensibili e personali e il loro utilizzo. Nel caso delle protesi bioniche, come quella di una mano, \u201ci dati possono essere intercettati e utilizzati per recuperare le password o i testi scritti sulla tastiera: ad esempio, intercettando i segnali di controllo degli attuatori delle dita\u201d, sostiene Alja\u017e Srebrni\u010d, fondatore dell\u2019hackerspace Mittelab di Trieste. Analogamente, dati e fotogrammi memorizzati da un occhio bionico possono essere captati e analizzati per comprendere che cosa cattura l\u2019attenzione del nostro sguardo, a scopo pubblicitario o di marketing o per indirizzare le nostre scelte.\nMa la questione diventa rilevante soprattutto con i dispositivi medici e robotici. La diffusione impropria di dati clinici o relativi a carte di credito pu\u00f2 risolversi in danni diretti alla persona come ricatti, frodi o forme di controllo. \u201cUn esempio chiaro \u00e8 dato dagli Rfid \u2013 continua Srebrni\u010d -, che sono piccole schede di memoria passive e prive di batteria, alimentate dagli scanner che le attivano. Negli Rfid programmabili, i dati contenuti sono modificabili\u201d. Queste schedine possono essere scansionate e duplicate, ma anche lette e riscritte con nuove informazioni, magari false, senza che sia necessario un contatto (di questo tipo sono i chip impiantabili sui cani o le carte contactless). \u201cIn alcuni Paesi dove \u00e8 diffusa la carta Rfid per i trasporti (le famose Oyster card di Londra, ad esempio) \u00e8 possibile, per un hacker, ricostruire tutti gli spostamenti e reperire i dati personali\u201d conclude Srebrni\u010d. Come si risolve tutto questo?\nL\u2019Europa ha appena adottato una nuova disciplina in materia di data protection, che introduce un principio molto utile quando si parla di robot e tecnologie digitali: il principio della privacy by design. Si tratta di un principio che sta acquistando importanza crescente, inventato da Ann Cavoukian, la Commissioner canadese per la privacy: per la prima volta sta entrando in vigore anche in Europa. Con la privacy by design, la tutela della riservatezza dei dati dovr\u00e0 avvenire attraverso la progettazione stessa della macchina. Per funzionare, la macchina deve raccogliere dati e informazioni e continuer\u00e0 a farlo. Ma la normativa incider\u00e0 sul modo in cui \u00e8 programmata per raccogliere e trattare questi dati. La stessa tecnologia, grazie a questo principio, diventa il mezzo per accertarsi che la legge e i diritti dei cittadini non siano violati.\nCome ogni regolamento europeo, anche quello della Riforma europea della privacy sar\u00e0 immediatamente obbligatorio e vincolante negli Stati membri dal 24 maggio 2016. Ma ci\u00f2 che davvero cambier\u00e0 lo scopriremo nel 2018, quando sar\u00e0 trascorso il tempo necessario a compiere gli adeguamenti previsti dalla normativa.\nIl progetto di Rob Spence non solo si \u00e8 avverato. Dopo sei prototipi, si \u00e8 evoluto fino a realizzare un occhio bionico incredibilmente simile a un occhio naturale, pur contenendo al suo interno una videocamera. Fino ad alcuni anni fa, quelle strane figure met\u00e0 uomo e met\u00e0 robot popolavano le storie di fantascienza. Anche se le leggi di Asimov dovranno attendere ancora un bel po\u2019, quella fantascienza, oggi, in molti versi \u00e8 divenuta realt\u00e0. Anzi, una realt\u00e0 aumentata che solleva varie criticit\u00e0: da un mercato lecito, alla sicurezza sanitaria, alla tutela dei diritti della persona.\n     \u2022  This opera is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 3.0 Unported License. ", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/2016/05/13/garantire-la-privacy-nellera-dei-cyborg/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1463157116000], "publication_date": ["2016-05-13T16:31:56Z"], "flattened_entities": ["attuatore bionica canada carta_di_credito circuito_integrato commissione_europea computer contactless_smart_card corpo_umano creative_commons dato diritti_civili diritti_della_persona diritto etica europa fantascienza hacker homo_sapiens informazione ingegneria legge londra marketing medicina mercato mezzo_di_comunicazione_di_massa monitor_video normazione occhio occhio_bionico oyster_card password pelle pila_elettrotecnica potenziamento_umano privacy progettazione protesi radio-frequency_identification realt\u00e0_aumentata robot robotica scanner_informatica scheda_di_memoria software tastiera_informatica tecnologia trieste truffa unione_europea verghina videocamera"], "result_entities": ["Videocamera", "Canada", "Occhio", "Ingegneria", "Monitor video", "Occhio bionico", "Privacy", "Protesi", "Corpo umano", "Circuito integrato", "Pelle", "Europa", "Robot", "Progettazione", "Bionica", "Robotica", "Software", "Medicina", "Etica", "Diritto", "Potenziamento umano", "Mercato", "Tecnologia", "Verghina", "Commissione europea", "Password", "Tastiera (informatica)", "Attuatore", "Trieste", "Marketing", "Carta di credito", "Truffa", "Radio-frequency identification", "Scheda di memoria", "Pila (elettrotecnica)", "Scanner (informatica)", "Informazione", "Contactless (smart card)", "Oyster Card", "Londra", "Hacker", "Dato", "Computer", "Normazione", "Mezzo di comunicazione di massa", "Legge", "Diritti civili", "Unione europea", "Homo sapiens", "Fantascienza", "Realt\u00e0 aumentata", "Diritti della persona", "Creative Commons"], "_version_": 1613295982781399040}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.repubblica.it/tecnologia/prodotti/2018/09/20/news/red_dead_redemption_2_la_nostra_prova_del_nuovo_gioco_di_rockstar_games-206860581/?rss", "ta_id": 1, "title": "Red Dead Redemption 2. La nostra prova del nuovo gioco di Rockstar Games - Repubblica.it", "abstract": "\"RED DEAD REDEMPTION 2 \u00e8 il progetto pi\u00f9 ambizioso mai sviluppato da Rockstar Games\". Ad esporsi cos\u00ec \u00e8 quella che possiamo considerare il Re Mida delle software house, uno dei pochi sviluppatori ancora capaci di guardare al futuro in un mercato troppo spesso fermo sulle solite idee. L'ultimo blockbuster di Rockstar, Grand Theft Auto V (Gta V, ha piazzato oltre 90 milioni di copie e generato sei miliardi di incasso, diventando il prodotto d'intrattenimento pi\u00f9 redditizio di tutti i tempi. La nuova avventura ambientata nel selvaggio West, in uscita il prossimo 26 ottobre (e seguito di un gioco escito nel 2010, forse non avr\u00e0 lo stesso impatto mediatico, ma l'obiettivo \u00e8 quello di fare un salto qualitativo da tutti i punti di vista.  Come al cinema: il Far West di Red Dead Redemption 2  Red Dead Redemption 2 \u00e8 infatti il primo titolo Rockstar ideato e prodotto in questa generazione di console, ed ogni elemento \u00e8 pensato per superare i limiti dei cosiddetti open world. Provando in anteprima l'avventura di frontiera si resta impressionati non solo dalla vastit\u00e0 degli spazi, ma anche dalla densit\u00e0 di dettagli, di spunti narrativi e attivit\u00e0. Il west digitale di Rockstar \u00e8 un mondo vivo e credibile, che vuole avvolgere il giocatore, e quasi \u201crapirlo\u201d come in una sorta di Westworld giocato di fronte alla tv.  Il titolo ci cala nei panni di Arthur Morgan, un fuorilegge cresciuto negli anni sbagliati: Red Dead Redemption 2 \u00e8 ambientato nel 1899, proprio nel periodo in cui il mito della frontiera libera e selvaggia stava per cedere all'arrivo della civilt\u00e0. Sfiorito il tempo dei cowboy e dei pistoleri, Arthur e la sua banda sono costretti a fuggire dal (violento) braccio della legge, attraversando l'America alla ricerca di nuove opportunit\u00e0. La sceneggiatura \u00e8 come sempre molto cruda, i personaggi scritti in maniera magistrale, per un'esperienza di forte impatto, che viene definita 'complementare' a quella del precedente capitolo (e quindi perfettamente godibile anche senza averlo giocato). \u2022   A sorreggere la produzione non troveremo soltanto un racconto crudo e spietato, pronto a celebrare i grandi capolavori del cinema di genere, ma anche una libert\u00e0 integrale che render\u00e0 diversa e avvincente ogni sessione di gioco. A distinguere il titolo da tutti i concorrenti \u00e8 l'attenzione meticolosa per i dettagli, nonch\u00e9 un realismo senza precedenti per questo tipo di videogame. Nel corso della prova abbiamo visitato un piccolo insediamento di frontiera, scoprendo un microcosmo in cui si incontrano personaggi di ogni risma.  L'interazione con il mondo di gioco \u00e8 finalmente partecipe e coinvolgente: \u00e8 possibile osservare i cittadini che reagiscono dinamicamente alla nostra presenza, seguendo i dettami di un'intelligenza artificiale pi\u00f9 sfaccettata. Gli abitanti fanno commenti sulla presentabilit\u00e0 del protagonista, osservano la preda appena cacciata caricata sul dorso del suo cavallo, e ovviamente proseguono nelle loro attivit\u00e0 quotidiane. Spiandoli da lontano o ascoltando le loro conversazioni possiamo persino scoprire qualche attivit\u00e0 clandestina nel retrobottega del medicastro di citt\u00e0.Non mancano ovviamente le occasioni per dedicarsi a incarichi pi\u00f9 strutturati, che si tratti di cacciare qualche bestia particolare o di rintracciare le personalit\u00e0 'leggendarie' di quel periodo: storici pistoleri, uomini di legge e banditi che hanno lasciato il segno ai tempi della corsa all'oro. Red Dead Redemption 2 sembra quasi porsi l'obiettivo di diventare una sorta di opera omnia del Far West. \u2022   Immancabili, ovviamente, anche le sparatorie, violente e spettacolari come quelle degli 'spaghetti western'. Molto spesso Arthur lavorer\u00e0 assieme ad altri membri della banda, innescando cos\u00ec azioni corali e di ampio respiro. Rimarcando ancora la volont\u00e0 di rendere pi\u00f9 significative le scelte e le azioni del giocatore, Rockstar ha infine integrato diversi meccanismi per rendere il suo gioco pi\u00f9 concreto, credibile e persistente. Che si tratti di doversi prendere cura della propria cavalcatura, affinch\u00e9 non si imbizzarrisca durante uno scontro a fuoco, oppure di pulire regolarmente la 'sei-colpi' infilata nella fondina, per evitare che si inceppi nel momento meno opportuno, Red Dead Redemption 2 \u00e8 insomma un titolo unico: un gioco che riesce a far convivere vastit\u00e0 e cura per i particolari, che coniuga la dimensione 'colossale' della mappa e del racconto con quella 'infinitesimale' dei suoi raffinati meccanismi.  Se gi\u00e0 tutto questo sembra impressionante, bisogna ricordare che il titolo presenter\u00e0 anche una modalit\u00e0 online, non ancora presentata. Quella di Gta V, tuttora giocatissima a cinque anni dal lancio, conta una popolazione di oltre 30 milioni di utenti che hanno generato, nel 2017, ben 700 milioni di dollari. Se Red Dead Redemption 2 seguir\u00e0 lo stesso modello, quella Rockstar potrebbe rivelarsi l'ennesima produzione da record: una grande pietra miliare in grado lasciare un segno indelebile in questa generazione di console.", "url": "http://www.repubblica.it/tecnologia/prodotti/2018/09/20/news/red_dead_redemption_2_la_nostra_prova_del_nuovo_gioco_di_rockstar_games-206860581/?rss", "website": "repubblica.it", "timestamp": 1537473402000, "flattened_entities": "cinema cinema_di_genere civilt\u00e0 colossal console_videogiochi corsa_all'oro cowboy dollaro_statunitense fondina grand_theft_auto_v intelligenza_artificiale libert\u00e0 macrocosmo_e_microcosmo mida mito open_world red_dead_redemption_2 rockstar_games software_house tempo uomini_di_legge videogioco west western_all'italiana", "result_entities": ["Red Dead Redemption 2", "Rockstar Games", "Mida", "Software house", "Colossal", "Grand Theft Auto V", "West", "Cinema", "Console (videogiochi)", "Open world", "Mito", "Libert\u00e0", "Civilt\u00e0", "Tempo", "Cowboy", "Cinema di genere", "Videogioco", "Macrocosmo e microcosmo", "Intelligenza artificiale", "Uomini di legge", "Corsa all'oro", "Western all'italiana", "Fondina", "Dollaro statunitense"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/tesla-crolla-borsa-tweet-musk/", "ta_id": [5], "title": "Tesla crolla in borsa a causa dei tweet di Musk", "abstract": "Tesla perde oltre il 10% in borsa a causa dei tweet di Elon Musk. Esattamente cos\u00ec: i tweet di Elon Musk, canale generosamente usato dal CEO di Tesla, sono stati messi nel mirino della SEC da cui \u00e8 partita una vera e propria indagine per frode che ora sta mettendo in seri guai tanto lo stesso Musk quanto il suo gruppo. E per logica e diretta conseguenza tutti gli azionisti che in Tesla hanno riposto la propria fiducia.\nL\u2019accusa ufficializzata dalla Securities and Exchange Commission parte anzitutto da un tweet del 7 agosto scorso, quando Elon Musk ha twittato l\u2019idea di delisting dell\u2019azienda, riportandola privata e pagando un corrispettivo di 420 dollari per azione (con un premio sul prezzo che la SEC definisce \u201csostanziale\u201d): tale operazione sarebbe stata garantita da fondi in possesso di Tesla, il che avrebbe pertanto fatto passare il messaggio di una sostanziale solidit\u00e0 al cospetto delle voci che davano per fragile la sostenibilit\u00e0 economica dell\u2019impresa in cui Musk ha lanciato l\u2019azienda.\nQuesti i tweet del 7 agosto che mettono a rischio il futuro di Musk in Tesla:\n Elon Musk spiega di valutare la possibilit\u00e0 di privatizzare Tesla tramite delisting: \n \n Shareholders could either to sell at 420 or hold shares &amp; go private  \n\n Elon Musk ricorda che ogni ipotesi di delisting sia contingentata al voto degli azionisti: \n \n Investor support is confirmed. Only reason why this is not certain is that it\u2019s contingent on a shareholder vote. https://t.co/bIH4Td5fED  \n\n Elon Musk torna sul tema, ribadendo l\u2019idea di privatizzare a quota 420 dollari e spiegando di avere il supporto degli investitori: \n \n Investor support is confirmed. Only reason why this is not certain is that it\u2019s contingent on a shareholder vote. https://t.co/bIH4Td5fED  \n\nIl passo indietro \u00e8 a fine agosto e giunge direttamente dall\u2019account Tesla, ove si ufficializza la decisione di cancellare ogni ipotesi di delisting per lasciare Tesla a disposizione degli investitori in borsa:\nSecondo la SEC, l\u2019ipotesi di Musk sarebbe per\u00f2 semplicemente immotivata: non ne aveva discusso con alcuno, troppe circostanze lasciavano supporre che fosse una mossa inopportuna e il balzo in borsa delle azioni successivo al tweet sarebbe pertanto sintomo di una manovra speculativa prima di supporti oggettivi. L\u2019accusa \u00e8 quindi quella di frode finanziaria, poich\u00e9 le parole del CEO avrebbero pesantemente modificato la percezione dell\u2019azienda agli occhi degli investitori spostando il valore del gruppo nelle ore immediatamente successive.\nSteven Peikin, Co-Director della Enforcement Division della SEC, punta il dito proprio contro Musk, ricordando che il fatto di essere una star dell\u2019innovazione non alleggerisce da responsabilit\u00e0 quando si comunica in pubblico, soprattutto se su di un social network: \u201caver cura di offrire informazioni veritiere e accurate \u00e8 uno dei doveri pi\u00f9 importanti di un CEO\u201d. Da parte sua Elon Musk si \u00e8 difeso spiegando come le proprie azioni siano sempre e solo nel miglior interesse della verit\u00e0, della trasparenza e degli investitori: \u201cl\u2019integrit\u00e0 \u00e8 il valore pi\u00f9 importante nella mia vita e i fatti mostreranno che non l\u2019ho mai in alcun modo compromessa\u201d.\nLe conseguenze di questa indagine potrebbero essere gravi, andando fino al divieto per Musk di operare alla guida di una azienda quotata. Ci si pu\u00f2 immaginare una Tesla senza Musk? Pu\u00f2 una azienda guidata dalla visione fare a meno del proprio visionario? La suggestione per cui la cifra \u201c420\u201d sia stata messa sul tweet come analogia ironica con il consumo di marjiuana pu\u00f2 fungere da foglia di fico per la difesa di Musk di fronte alle indagini della SEC? Il valore delle azioni era cresciuto del 30% nei giorni antecedenti i tweet di Elon Musk ed \u00e8 sceso del 30% nei giorni successivi: i dati supportano le tesi della SEC o rafforzano (nel bene e nel male) la posizione di Musk in Tesla nonostante la sua condotta non sempre improntata sui canoni tradizionali del CEO in giacca e cravatta?\nDi fronte a tutti questi dubbi, gli investitori hanno anzitutto alleggerito le proprie posizioni in attesa di maggiori garanzie. Il titolo \u00e8 passato cos\u00ec in poche ore da 307,52 dollari (la quotazione in chiusura) a 270,9 (la quotazione in after-hour): -11,91%, in attesa dell\u2019apertura odierna e delle future evoluzioni dell\u2019indagine.", "url": "https://www.punto-informatico.it/tesla-crolla-borsa-tweet-musk/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1538120928000], "publication_date": ["2018-09-28T07:48:48Z"], "flattened_entities": ["amministratore_delegato azienda azione_finanza azionista borsa_valori delisting dollaro dollaro_statunitense economia elon_musk finanza logica nikola_tesla prezzo rete_sociale securities_and_exchange_commission sostenibilit\u00e0 tesla tesla_motors truffa twitter"], "result_entities": ["Tesla Motors", "Borsa valori", "Twitter", "Elon Musk", "Amministratore delegato", "Truffa", "Logica", "Nikola Tesla", "Securities and Exchange Commission", "Delisting", "Azienda", "Dollaro statunitense", "Azione (finanza)", "Prezzo", "Sostenibilit\u00e0", "Economia", "Azionista", "Finanza", "Rete sociale", "Tesla", "Dollaro"], "_version_": 1613295384031920128}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/02/09/airpods-fuoco-apple-indaga/", "ta_id": [6, 7], "title": "Un paio di AirPods prende fuoco, Apple indaga", "abstract": "Si stava allenando ascoltando la sua playlist preferita, quando le sue cuffie AirPods hanno improvvisamente cominciato a emettere fumo, per poi distruggersi forse avvolte dalle fiamme. \u00c8 questa la testimonianza raccontata alla stampa da un uomo di Tampa, in Florida, colto di sorpresa dal comportamento anomalo del suo accessorio Apple. Fortunatamente, l\u2019incidente non ha avuto conseguenze dannose per la sua salute, mentre la societ\u00e0 di Cupertino starebbe gi\u00e0 indagando sul caso.\nIl tutto sarebbe accaduto pochi giorni fa, quando Jason Colon si stava allenando in palestra, come sua consuetudine. Intendo a usare uno dei tanti attrezzi disponibili per il workout, ha notato del fumo fuoriuscire da entrambi gli auricolari AirPods: l\u2019uomo ha quindi deciso di rimuoverli immediatamente, adagiarli sulla panca e cercare pronto aiuto. Al suo ritorno, ha trovato le cuffie praticamente sciolte, forse per lo sviluppo di fiamme nel mentre della momentanea assenza del proprietario.\nSebbene l\u2019uomo non abbia assistito direttamente al presunto scoppio, ha deciso comunque di raccontare il suo caso sulla stampa, per avvisare gli altri utenti. Secondo lo sportivo, si sarebbero potute manifestare conseguenze ben maggiori se non si fosse accorto del fumo, quali ustioni ai lobi auricolari e possibili danni all\u2019udito.\nA oggi, non \u00e8 dato sapere quale sia la problematica responsabile dell\u2019incidente, anche se in molti sospettano si possa trattare di un malfunzionamento delle batterie interne al dispositivo. Non \u00e8 chiaro, tuttavia, come entrambi gli auricolari AirPods possano aver preso fuoco contemporaneamente, considerato come si tratti di due dispositivi indipendenti. Sui social network, diversi utenti hanno commentato la notizia attribuendo al malfunzionamento il possibile contatto con il sudore, anche se le cuffie dovrebbero essere state progettare per resistere a una simile eventualit\u00e0.\nCos\u00ec come anticipato dalle testate a stelle e strisce, Apple starebbe gi\u00e0 indagando sul caso, contattando direttamente il proprietario degli accessori targati mela morsicata. Se ne sapr\u00e0 di pi\u00f9, di conseguenza, nelle prossime settimane.\n Se vuoi aggiornamenti su Un paio di AirPods prende fuoco, Apple indaga, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/02/09/airpods-fuoco-apple-indaga/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1518184680000], "publication_date": ["2018-02-09T13:58:00Z"], "flattened_entities": ["airpods apple colon cupertino danno florida fuoco posta_elettronica rete_sociale societ\u00e0_sociologia tampa ustione"], "result_entities": ["AirPods", "Tampa", "Florida", "Apple", "Societ\u00e0 (sociologia)", "Cupertino", "Colon", "Fuoco", "Ustione", "Danno", "Rete sociale", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296516333568000}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/gallerie/ifa-2015-droni-dji-nostre-immagini/", "ta_id": [6, 7], "title": "IFA 2015: i droni DJI in scena a Berlino", "abstract": "Non solo smartphone, tablet, smartwatch o televisori all'IFA 2015. Passeggiando tra i padiglioni della kermesse tedesca ci si imbatte anche nei droni realizzati da DJI, alcuni dei quali pensati e progettati appositamente per un utilizzo professionale. Il modello Spreading Wings S900, presentato lo scorso anno, pu\u00f2 ad esempio sollevare un carico da 5 Kg, mentre il nuovo Phantom 3 Standard integra un'ottica da 12 megapixel per la realizzazione di filmati e fotografie dall'alto. Tra gli altri, sono stati avvistati anche Inspire 1 e Matrice 100.", "url": "https://www.webnews.it/gallerie/ifa-2015-droni-dji-nostre-immagini/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538559438334], "publication_date": ["2018-10-03T09:37:18.334Z"], "flattened_entities": ["aeromobile_a_pilotaggio_remoto fibra_ottica inspire internationale_funkausstellung_berlin pixel smartphone smartwatch tablet_computer televisore"], "result_entities": ["Smartphone", "Tablet computer", "Smartwatch", "Televisore", "Internationale Funkausstellung Berlin", "Aeromobile a pilotaggio remoto", "Fibra ottica", "Pixel", "INSPIRE"], "_version_": 1613296512477954048}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/download/calibre-web/", "ta_id": [5], "title": "Calibre Web | Punto Informatico", "abstract": "   Testi e eBook   Gestire i propri ebook da una interfaccia web  \n  Nonostante i libri cartacei siano ancora molto apprezzati, \u00e8 chiaro che gli ebook stiano diventando molto popolari, anche nelle fasce di popolazione meno giovani, grazie alla possibilit\u00e0 di non affaticare gli occhi con apposite importazioni dei reader. La preoccupazione principale di chi acquista ebooks \u00e8 sempre di perderli in qualche modo: per i libri cartacei esistono gli scaffali, mentre per gli ebook esistono i database. Il pi\u00f9 famoso database librario personale \u00e8 Calibre, che permette di gestire la maggioranza dei formati di ebook esistenti e di organizzare il proprio catalogo trovando immediatamente quello che si sta cercando. Ovviamente \u00e8 una applicazione desktop, che quindi pu\u00f2 risultare un po' scomoda se si vuole condividere la propria libreria con qualcun altro o se, pi\u00f9 banalmente, la si vuole poter accedere da vari dispositivi come smartphone e tablet. Per questo esiste l'interfaccia web  Calibre Web  , che offre le stesse funzionalit\u00e0 di Calibre ma \u00e8 accessibile da qualsiasi browser all'interno della propria rete locale. Tra le varie funzioni, ha anche una interessante integrazione con  Google Drive  , che permette di sincronizzare la propria libreria su Google Driver per assicurarsi di non perdere mai i propri libri preferiti.  \u2022      Il progetto Calibre Web nasce da un fork di Calibre Server, una interfaccia HTTP ufficiale di Calibre. Tuttavia, da ormai due anni il progetto Calibre Server \u00e8 abbandonato, e Calibre Web lo ha sostituito. Non si tratta soltanto di una grafica rinnovata, ma anche di una serie di nuove caratteristiche, in particolare per quanto riguarda la possibilit\u00e0 di convertire ebook tra i vari formati.      Calibre Web \u00e8 in grado di funzionare usando la stessa libreria della versione desktop di Calibre, il che \u00e8 ovviamente molto comodo se si ha gi\u00e0 Calibre installato e configurato con i propri libri preferiti. Per installare la versione web, anche su un Raspberry da remoto, si possono dare questi comandi:    \u2022  Al termine della procedura, si trova l'interfaccia web pronta all'indirizzo  http://localhost:8083/  .  \u2022      Il nome utente predefinito \u00e8  admin  , e la password \u00e8  admin123  . Si pu\u00f2 indicare la cartella che contiene (o che dovr\u00e0 contenere) il database dei propri libri, e poi cominciare a utilizzare subito la propria libreria personale anche da remoto. Ovviamente, se si vuole permettere l'accesso anche da internet, aprendo la porta 8083 sul proprio router, \u00e8 importante assicurarsi di avere una password robusta.  \u2022       \u2022     ", "url": "https://www.punto-informatico.it/download/calibre-web/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1538558359251], "publication_date": ["2018-10-03T09:19:19.251Z"], "flattened_entities": ["applicazione_informatica base_di_dati browser desktop_environment directory driver ebook fork_sviluppo_software funzione_informatica google_drive hypertext_transfer_protocol indirizzo_ip interfaccia_a_riga_di_comando interfaccia_grafica interfaccia_informatica interfaccia_utente internet libreria_software libro local_area_network login nome_utente password porta_reti router server smartphone tablet_computer world_wide_web"], "result_entities": ["Ebook", "World Wide Web", "Libro", "Base di dati", "Applicazione (informatica)", "Desktop environment", "Libreria (software)", "Smartphone", "Tablet computer", "Interfaccia (informatica)", "Browser", "Local Area Network", "Google Drive", "Driver", "Fork (sviluppo software)", "Server", "Interfaccia utente", "Hypertext Transfer Protocol", "Interfaccia grafica", "Interfaccia a riga di comando", "Funzione (informatica)", "Indirizzo IP", "Nome utente", "Password", "Directory", "Login", "Internet", "Porta (reti)", "Router"], "_version_": 1613295388274458624}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/google-home-hubs-smart-display/", "ta_id": [5], "title": "Cos\u00ec sar\u00e0 lo smart display Google Home Hub", "abstract": "Quando mancano ormai pochi giorni all\u2019evento del 9 ottobre che vedr\u00e0 il gruppo di Mountain View presentare a New York i suoi prossimi smartphone top di gamma Pixel 3 e Pixel 3 XL, giungono nuove informazioni su un altro device in arrivo da bigG: si tratta di Google Home Hub, il primo smart display prodotto dalla societ\u00e0 californiana, ovviamente basato sull\u2019intelligenza artificiale dell\u2019Assistente Google.\nIl dispositivo \u00e8 gi\u00e0 stato protagonista dei primi rumor nelle scorse settimane, con la comparsa in Rete di alcune immagini che ne hanno svelato il design. Oggi si torna a parlarne grazie al leak pubblicato dalla redazione del sito Ausdroid che mostra lo schermo al fianco degli altri componenti della linea ovvero gli speaker Home, Home Mini e Home Max. Un\u2019indicazione utile per comprendere quelle che saranno le dimensioni del display, pensato per offrire un feedback visivo oltre che sonoro, un po\u2019 come avviene con i modelli Lenovo Smart Display (gi\u00e0 in vendita), Harman JBL Link View e LG ThinQ View.\nGoogle Home Hub sar\u00e0 dotato di uno schermo da 7 pollici, ovviamente touchscreen, su cui mostrare informazioni come quelle relative alle previsioni meteo, il tempo di percorrenza necessario per raggiungere il luogo di lavoro in base alle condizioni del traffico e molto altro ancora, compresi i contenuti multimediali. Nel render qui sopra il device \u00e8 raffigurato senza la sua base, il che fa intuire la possibilit\u00e0 di rimuoverlo e utilizzarlo con modalit\u00e0 del tutto simili a quelle di un tablet tradizionale, sebbene con funzionalit\u00e0 limitate.\nQuesto perch\u00e9 lato software sar\u00e0 integrato il sistema operativo Android Things, sviluppato da Google per l\u2019ambito della Internet of Things e per le smart home, fino ad oggi non ancora in grado di mostrare appieno le sue potenzialit\u00e0.\nL\u2019immagine qui sotto torna invece utile per intravedere collocato nella parte superiore della cornice il sensore di luminosit\u00e0 che servir\u00e0 per regolare in modo automatico il funzionamento del pannello. Non sembra invece essere presente una videocamera, il che si traduce in un probabile mancato supporto alle videochiamate tramite l\u2019applicazione Duo, forse proprio per l\u2019assenza della versione completa di Android.\nAlmeno in un primo momento Google Home Hub dovrebbe essere destinato solo agli Stati Uniti, al prezzo di 149 dollari, per poi raggiungere successivamente altri territori. Tutte le informazioni ufficiali, come detto in apertura, arriveranno nel corso dell\u2019evento organizzato dal gruppo di Mountain View per la giornata del 9 ottobre.", "url": "https://www.punto-informatico.it/google-home-hubs-smart-display/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1538143100000], "publication_date": ["2018-09-28T13:58:20Z"], "flattened_entities": ["altoparlante android collegamento_ipertestuale dollaro_statunitense google hub_informatica immagine informazione intelligenza_artificiale internet internet_delle_cose john_bradshaw_layfield lenovo luce mountain_view_contea_di_santa_clara multimedialit\u00e0 new_york pixel pollice_unit\u00e0_di_misura schermo sensore sistema_operativo smartphone software stati_uniti_d'america tablet_computer touch_screen videocamera"], "result_entities": ["Mountain View (contea di Santa Clara)", "New York", "Smartphone", "Pixel", "Google", "Hub (informatica)", "Schermo", "Intelligenza artificiale", "Internet", "Altoparlante", "Lenovo", "John Bradshaw Layfield", "Collegamento ipertestuale", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Touch screen", "Informazione", "Multimedialit\u00e0", "Tablet computer", "Software", "Sistema operativo", "Android", "Internet delle cose", "Immagine", "Sensore", "Luce", "Videocamera", "Stati Uniti d'America", "Dollaro statunitense"], "_version_": 1613295404072304640}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.ilsole24ore.com/art/finanza-e-mercati/2018-09-25/facebook-terremoto-instagram-lasciano-due-co-fondatori-app-072854.shtml?uuid=AEShDN7F", "ta_id": 1, "title": "Facebook, terremoto in Instagram: lasciano i due co-fondatori della app dopo scontro con Zuckerberg - Il Sole 24 ORE", "abstract": "Kevin Systrom e Mike Krieger, i co-fondatori di Instagram, lasciano la societ\u00e0: si sono dimessi e prevedono di uscirne nelle prossime settimane. Lo riportano numerose fonti di stampa americane, secondo le quali le due uscite sollevano dubbi sulle prospettive della app in un momento decisivo per la \u00abcapogruppo\u00bb Facebook. Systrom, amministratore delegato di Instagram, e Krieger, il chief technical officer della app, non hanno offerto spiegazioni sulle motivazioni che starebbero dietro il loro addio. Ma la versione ricorrente \u00e8 che ci siano stati scontri con Mark Zuckerberg, leader massimo della \u00abcasa madre\u00bb Facebook. \nI precedenti di Whatsapp e Oculus \u2022 E non \u00e8 certo la prima illustre uscita di scena dalle controllate di Facebook. Questa partenza avviene meno di sei mesi dopo che i fondatori di Whatsapp Jan Koum e Brian Acton hanno lasciato la loro creatura, Guarda caso dopo aver incrociato la spada con il signor  Zuckerberg, a seguito dello scandalo Cambridge Analytica. Se si considera la partenza del co-fondatore di Oculus Vr Palmer Luckey risalente a 18 mesi fa, i creatori delle tre pi\u00f9 grandi societ\u00e0 acquisite da Facebook hanno ormai tutti smontato baracca e burattini da Menlo Park. E forse la spiegazione a tutto sta in quello che \u00e8 successo in Facebook a maggio scorso: Chris Cox, capo del prodotto, \u00e8 stato messo alla guida della cosiddetta \u00abfamily of apps\u00bb comprendente Instagram, Whatsapp, Messenger, oltre a Facebook stessa. \nLa versione si Systrom \u2022 Nella serata di luned\u00ec, Systrom ha spiegato in un post del blog del social network che lui e Krieger rimangono entusiasti \u00abper il futuro di Instagram e Facebook nei prossimi anni\u00bb e si prenderanno un po\u2019 di tempo libero prima di iniziare una nuova avventura tutta da scoprire. Systrom e Krieger se ne vanno in un momento in cui Instagram e il suo miliardo e passa di utenti non sono mai stati cos\u00ec importanti per Facebook. La crescente popolarit\u00e0 dell\u2019applicazione di condivisione delle foto, soprattutto tra gli utenti pi\u00f9 giovani, contrasta con la stagnazione del numero degli utenti di Facebook in Nord America ed Europa. Una partita nella quale sono comunque in ballo i sentimenti. Instagram, ha scritto il fondatore Systrom su Twitter, \u00ab\u00e8 un viaggio che non dimenticher\u00f2\u00bb. \n \n  \n  The @instagram journey is one I won't forget. It started by building simple products that solved universal problems\u2026 https://twitter.com/i/web/status/1044465945442275328\u0096 Kevin S.(kevin) \n   \n  \nL\u2019affare del secolo \u2022 Instagram nel 2012 \u00e8 stata pagata 1 miliardo di dollari da Facebook, quando aveva 30 milioni di utenti e si preparava a un\u2019Ipo. Fu una scommessa enorme, ma Zuckerberg non poteva correre il rischio di trovarsi, nel giro di pochi anni, a doversi confrontare con un concorrente delle stesse dimensioni. Col senno di poi, quell\u2019acquisizione sembra l\u2019affare del secolo. Sostenuta dall\u2019infrastruttura di Facebook e da risorse tecniche di gran lunga superiori a quelle che aveva in origine, la ex start-up di San Francisco si \u00e8 evoluta dalla formula iniziale di piattaforma per la condivisione delle foto. Ha aggiunto il supporto per i video nel 2015 e quest\u2019anno ha introdotto Igtv, potenziale concorrente della piattaforma YouTube di propriet\u00e0 di Google. Nel 2016 ha fatto il suo pi\u00f9 grande cambiamento con l\u2019introduzione del format \u00abStories\u00bb in stile Snapchat, foto e video montati insieme che scompaiono 24 ore dopo la loro pubblicazione. \n \n \u201cKevin Systrom e Mike Krieger sono stati due straordinari leader di prodotto. Auguro loro il meglio e non vedo l\u2019ora di vedere cosa costruiranno in seguito\u201d   \n      \n\nLa svolta delle \u00abStories\u00bb \u2022 Le stories sono diventate una delle caratteristiche pi\u00f9 popolari di Instagram, con 400 milioni di utenti giornalieri a partire da giugno. Instagram \u00e8 sfuggito a molte delle controversie che hanno coinvolto Facebook negli ultimi 18 mesi, come la manipolazione del news feed e lo scandalo sulla privacy dei dati. Systrom (tornato di recente dal congedo di paternit\u00e0 per la nascita del suo primo figlio a gennaio) e Krieger si erano concentrati sullo sviluppo del prodotto piuttosto che sulla pubblicit\u00e0, con l\u2019idea di preservare lo spirito iniziale della app. \u00abMike e io siamo grati per gli ultimi otto anni di Instagram e sei anni con il team di Facebook\u00bb, ha detto Systrom nel post del blog. \u00abSiamo passati da 13 persone a pi\u00f9 di mille con uffici in tutto il mondo.\u2009Ora siamo pronti per il prossimo capitolo\u00bb. Zuckerberg ha dichiarato che i fondatori di Instagram erano \u00abstraordinari leader di prodotto\u00bb, aggiungendo: \u00abAuguro loro il meglio e non vedo l\u2019ora di vedere cosa costruiranno in seguito\u00bb. Una curiosit\u00e0 che, a questo punto, \u00e8 di tutti. ", "url": "http://www.ilsole24ore.com/art/finanza-e-mercati/2018-09-25/facebook-terremoto-instagram-lasciano-due-co-fondatori-app-072854.shtml?uuid=AEShDN7F", "website": "ilsole24ore.com", "timestamp": 1537863519000, "flattened_entities": "america_del_nord amministratore_delegato applicazione_mobile baracca_e_burattini blog brian_acton cambridge_massachusetts chief_technical_officer dollaro_statunitense europa facebook facebook_azienda figlio format_televisivo google instagram jan_koum kevin_systrom l'affare_del_secolo la_stampa mark_zuckerberg menlo_park offerta_pubblica_iniziale privacy pubblicit\u00e0 rete_sociale san_francisco snapchat tutta_da_scoprire twitter universal_music_group whatsapp windows_live_messenger youtube", "result_entities": ["Kevin Systrom", "Instagram", "La Stampa", "Facebook", "Amministratore delegato", "Chief technical officer", "Applicazione mobile", "Mark Zuckerberg", "Facebook (azienda)", "WhatsApp", "Jan Koum", "Brian Acton", "Cambridge (Massachusetts)", "Baracca e burattini", "Menlo Park", "Windows Live Messenger", "Blog", "Rete sociale", "Tutta da scoprire", "America del Nord", "Europa", "Twitter", "Universal Music Group", "L'affare del secolo", "Dollaro statunitense", "Offerta pubblica iniziale", "San Francisco", "YouTube", "Google", "Format televisivo", "Snapchat", "Privacy", "Figlio", "Pubblicit\u00e0"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/10/01/tim-supergiga-chat-mese-20-giga-10-euro/", "ta_id": [6, 7], "title": "TIM SuperGiga & Chat Mese, 20 Giga a 10 euro", "abstract": "TIM SuperGiga &amp; Chat Mese \u00e8 una nuova opzione tariffaria che TIM ha deciso di offrire a tutti i suoi clienti ricaricabili, sia ai vecchi che ai nuovi. Nello specifico, questa nuova offerta prevede 10 GB di traffico Internet 4G e la possibilit\u00e0 di poter navigare su tutte le pi\u00f9 popolari applicazioni di chat senza consumare il traffico a disposizione (Whatsapp, Skype, iMessage, Imo, Telegram, Viber, Snapchat e WeChat). Il tutto a 10 euro al mese.\nTuttavia, dopo aver attivato TIM SuperGiga &amp; Chat Mese, racandosi su TIM Party, sar\u00e0 possibile ottenere 10 GB extra di traffico aggiuntivo senza dover mettere ulteriormente mano al portafogli. In questo modo sar\u00e0 possibile avere, complessivamente, ben 20 GB di traffico Internet 4G e traffico illimitato sulle app di chat a 10 euro al mese. I 10 GB extra ottenuti attraverso TIM Party hanno la priorit\u00e0 rispetto a quelli contenuti all\u2019interno dell\u2019offerta principale.\nIn caso i clienti di TIM decidessero di disattivare TIM SuperGiga &amp; Chat Mese, i 10 GB extra si disattiveranno automaticamente. L\u2019eventuale traffico dati non consumato andr\u00e0 perso. Il traffico generato \u00e8 consumato a scatti anticipati di 1KB e la navigazione attraverso hotspot \u00e8 inclusa. TIM SuperGiga &amp; Chat Mese pu\u00f2 essere utilizzata per navigare anche in Europa in roaming ma per un massimo di 4 GB al mese.\nIn caso di esaurimento dei 10 o dei 20 GB a disposizione, la navigazione si interromper\u00e0 sino al rinnovo successivo a meno che i clienti TIM non decidano di attivare qualche ulteriore opzione dati.\nA TIM SuperGiga &amp; Chat Mese pu\u00f2 essere abbinato un Modem 4G per poter concedere l\u2019accesso ad Internet in mobilit\u00e0 a tutti i propri dispositivi. Maggiori informazioni sono disponibili all\u2019interno del sito dell\u2019operatore.\n Se vuoi aggiornamenti su Nuove offerte TIM, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/10/01/tim-supergiga-chat-mese-20-giga-10-euro/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1538374241000], "publication_date": ["2018-10-01T06:10:41Z"], "flattened_entities": ["applicazione_informatica applicazione_mobile chat euro europa hotspot_telematica imessage informazione internet modem organizzazione_marittima_internazionale posta_elettronica roaming skype snapchat telegram viber wechat whatsapp"], "result_entities": ["Chat", "Internet", "Applicazione mobile", "WhatsApp", "Skype", "IMessage", "Organizzazione marittima internazionale", "Telegram", "Viber", "Snapchat", "WeChat", "Euro", "Applicazione (informatica)", "Hotspot (telematica)", "Europa", "Roaming", "Modem", "Informazione", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296536602542080}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.repubblica.it/scienze/2018/09/24/news/e_morto_il_nobel_kao_padre_delle_fibre_ottiche-207265790/?rss", "ta_id": 1, "title": "E' morto il Nobel Kao, padre delle fibre ottiche - Repubblica.it", "abstract": "L'INGEGNERE e fisico anglo-cinese Charles Kuen Kao, pioniere della comunicazione guidata in fibra ottica, insignito nel 2009 del premio Nobel per la fisica, \u00e8 morto ieri in una casa di riposo a Hong Kong all'et\u00e0 di 84 anni. Era professore emerito di fisica dell'Universit\u00e0 di Hong Kong. \u2022   Nato a Shanghai il 4 novembre 1933, dopo la laurea all'Imperial College di Londra, inizia fin dal 1963 a occuparsi di fibre ottiche e a lavorare presso grandi compagnie telefoniche e di comunicazioni. Prima di svolgere la carriera accademica a Hong Kong, \u00e8 stato ingegnere presso gli Standard Telecommunication Laboratories di Harlow ed ha chiarito fin dagli anni Sessanta la possibilit\u00e0 di trasmettere segnali luminosi utilizzando fibre di vetro purissimo, al posto dei cavi coassiali di rame; questa tecnologia \u00e8 alla base della trasmissione di informazioni attraverso la rete.  Nel 1966 Kao dimostra insieme a George Hockham che la forte attenuazione del segnale trasmesso attraverso le fibre \u00e8 semplicemente una conseguenza della presenza di impurit\u00e0 nel vetro, e che tale attenuazione non deve superare il valore di soglia di 20 dB/km affinch\u00e9 un cavo di fibra ottica possa essere utilizzato per trasmettere segnali telefonici. \u2022   Negli anni successivi Kao ha sviluppato uno spettrometro particolarmente sensibile per misurare le perdite di quarzi fusi prodotti commercialmente, con il quale ha dimostrato, con l'uso di un particolare commerciale quarzo, la riduzione dell'attenuazione a 5 dB/km soltanto. Al tempo dei primi studi di Kao sulle fibre ottiche, soltanto l'1% della luce era trasmesso lungo 20 m di fibra, oggi il 95% della luce persiste dopo 1 km. Per le sue ricerche sulle fibre ottiche e per le prospettive aperte nel campo della comunicazione si \u00e8 meritato il Premio Nobel nel 2009.   ", "url": "http://www.repubblica.it/scienze/2018/09/24/news/e_morto_il_nobel_kao_padre_delle_fibre_ottiche-207265790/?rss", "website": "repubblica.it", "timestamp": 1537809320000, "flattened_entities": "anni_1960 attenuazione cavo cavo_coassiale cina comunicazione fibra_di_vetro fibra_ottica fisica grandezza_fisica hong_kong informazione ingegnere ingegneria laurea londra luce organizzazione_del_trattato_dell'atlantico_del_nord premio_nobel premio_nobel_per_la_fisica professore quarzo rame rete_di_computer ricerca_scientifica shanghai spettrometro tecnologia telefono tempo teoria_dei_segnali trasmissione_telecomunicazioni universit\u00e0 vetro", "result_entities": ["Ingegneria", "Cina", "Fibra ottica", "Premio Nobel per la fisica", "Hong Kong", "Professore", "Fisica", "Universit\u00e0", "Organizzazione del Trattato dell'Atlantico del Nord", "Shanghai", "Laurea", "Londra", "Telefono", "Ingegnere", "Anni 1960", "Fibra di vetro", "Cavo coassiale", "Rame", "Tecnologia", "Trasmissione (telecomunicazioni)", "Informazione", "Rete di computer", "Attenuazione", "Teoria dei segnali", "Vetro", "Grandezza fisica", "Cavo", "Spettrometro", "Quarzo", "Tempo", "Ricerca scientifica", "Luce", "Comunicazione", "Premio Nobel"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.webnews.it/2018/08/29/ifa-2018-acer-aspire-gamma-rinnova/", "ta_id": [6, 7], "title": "IFA 2018, Acer Aspire: la gamma si rinnova", "abstract": "In occasione dell\u2019IFA 2018 di Berlino, Acer ha annunciato un elegante refresh dell\u2019All-in-One Acer Aspire Z 24 e dei notebook della serie Acer Aspire. Basati tutti sul sistema operativo Windows 10, si rivolgono a pubblici diversi essendo infatti stati pensati per soddisfare ogni esigenza.\nAcer Aspire Z 24 \u00e8 un PC Windows all-in-one pensato soprattutto per le famiglie: disegnato con uno stile raffinato per ben adattarsi con il salotto di casa, \u00e8 progettato per la connettivita\u0300, la navigazione sul web, i social media, la visione di film e il casual gaming. Spesso solo 11 millimetri, si caratterizza per una scocca posteriore elegante e per un display IPS Full HD da 23,8 pollici dalla cornice ultrasottile, mentre al suo interno si ha un processore Intel Core i7+ di ottava generazione con supporto fino a 32 GB di memoria Intel Optane e una scheda grafica NVIDIA GeForce MX150. Presente un array di microfoni ad ampio raggio composto da quattro elementi, per far si\u0300 che i clienti possano sfruttare al meglio l\u2019assistente vocale di fiducia, che si tratti di Amazon Alexa o Cortana, per ottenere previsioni meteorologiche, riprodurre musica e per gestire le attivita\u0300 quotidiane fino a 4 metri di distanza.\nPer quanto riguarda i refresh della gamma di notebook Aspire, il modello Aspire 3 \u00e8 progettato per gli studenti, Aspire 5 per chi cerca un portatile ideale per lavoro e intrattenimento e Aspire 7 per i creatori di contenuti, designer e utenti prosumer.\nCirca le specifiche tecniche, Acer Aspire 7 e\u0300 dotato di un processore Intel Core i7-8705G di ottava generazione, fino a 16GB di memoria DDR4, fino a 512 GB di storage di grafica Radeon RX Vega M GL, il tutto racchiuso in una sottile scocca da 16,9 millimetri interamente in metallo e di peso inferiore a 1,6 kg; caratterizzato da un design in metallo con cover raffinata in magnesio-litio, si basa su un display IPS da 15,6 pollici Ultra HD con supporto 4K. Acer Aspire 5 si basa invece sugli ultimi processori Intel Core i7 di ottava generazione con Wi-Fi Gigabit integrato e scheda grafica NVIDIA GeForce MX150, nonch\u00e9 di uno schermo IPS Full HD da 15,6 pollici con tecnologia Acer Color Intelligence. Infine, Acer Aspire 3 con display Full HD da 14 pollici e\u0300 disponibile in una varieta\u0300 di colori vivaci venendo incontro alle esigenze di tutti con opzioni di archiviazione aggiornabili; dispone inoltre di un touchpad di precisione, tecnologia Acer BluelightShield, una porta HDMI, 3 porte USB e un\u2019unita\u0300 DVD integrata opzionale, e arriva a ospitare fino a 8 GB di memoria DDR4 a 2666 MHz.\n Galleria di immagini: Acer Aspire 7, 5, 3 e Z24: tutte le immagini \nAnnunciati in occasione dell\u2019IFA 2018 anche i prezzi e l\u2019uscita dei nuovi prodotti: Acer Aspire Z 24 sara\u0300 disponibile in Europa a ottobre a partire da 899 euro; Acer Aspire 5 da dicembre, a partire da 748 euro, e Acer Aspire 3 nel Q1 a partire da 399 euro.\n Se vuoi aggiornamenti su IFA 2018, inserisci la tua e-mail nel box qui sotto:    ", "url": "https://www.webnews.it/2018/08/29/ifa-2018-acer-aspire-gamma-rinnova/", "website": ["webnews.it"], "timestamp": [1535535587000], "publication_date": ["2018-08-29T09:39:47Z"], "flattened_entities": ["1080p 4k acer_aspire acer_azienda array chevrolet_vega circuito_integrato computer_all-in-one computer_portatile core_i7 cortana_software cover ddr4 dvd euro europa film geforce gigabit hertz high-definition_multimedia_interface in_plane_switching industrieverband_fahrzeugbau intelligence litio magnesio memoria_informatica metallo microfono microsoft_windows nvidia pollice_unit\u00e0_di_misura porta_informatica posta_elettronica previsione_meteorologica processore progettazione_di_automobili progettista prosumer radeon ram scheda_video schermo sistema_operativo social_media storia_delle_console_per_videogiochi_ottava_era supporto_di_memoria tecnologia touchpad universit\u00e0_humboldt_di_berlino usb wi-fi windows_10 world_wide_web"], "result_entities": ["Universit\u00e0 Humboldt di Berlino", "Computer all-in-one", "Acer Aspire", "Computer portatile", "Sistema operativo", "Windows 10", "Microsoft Windows", "World Wide Web", "Social media", "Film", "Schermo", "In Plane Switching", "1080p", "Pollice (unit\u00e0 di misura)", "Processore", "Core i7", "Storia delle console per videogiochi (ottava era)", "Supporto di memoria", "RAM", "Scheda video", "NVIDIA", "GeForce", "Array", "Microfono", "Cortana (software)", "Previsione meteorologica", "Progettista", "Prosumer", "DDR4", "Radeon", "Chevrolet Vega", "Metallo", "Progettazione di automobili", "Cover", "Magnesio", "Litio", "4K", "Wi-Fi", "Gigabit", "Circuito integrato", "Tecnologia", "Intelligence", "Touchpad", "Acer (azienda)", "Porta (informatica)", "High-Definition Multimedia Interface", "USB", "DVD", "Memoria (informatica)", "Hertz", "Europa", "Euro", "Industrieverband Fahrzeugbau", "Posta elettronica"], "_version_": 1613296530324717568}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/download/ios-folioscope/", "ta_id": [5], "title": "iOS --- Folioscope", "abstract": "   Utility   Tutti artisti delle GIF animate con Folioscope  \n  Apple ha recentemente comunicato che la stagione natalizia ha visto l'ennesimo  record  dell'App Store, e in contesto tanto ampio diventa difficile scovare delle App che siano al tempo stesso originali e interessanti:  Folioscope  \u00e8 una di questa.  \u2022   Applicazione gratuita (in-App si pu\u00f2 decidere di pagare 2,29\u20ac per rimuovere la pubblicit\u00e0) e utilizzabile sia su iPhone che su iPad con iOS 8 o superiore, Folioscope \u00e8 un tool per creare in modo semplice ed immediato delle piccole animazioni. Nello specifico l'App \u00e8 stata provata su un iPad Pro, in modo tale da sfruttare anche la  Apple Pencil  per disegnare in modo pi\u00f9 agevole.  \u2022         L'interfaccia \u00e8 essenziale ma completa: troviamo gli strumenti per gestire i fotogrammi (aggiungere, togliere, duplicare), quelli per selezionare gli strumenti di disegno (gomma, matita, selezione, secchiello, colore, dimensione della tratto,...) e altri tool specifici per l'animazione: \u00e8 possibile copiare parti del disegno e depositarle in una sorta di box dal quale si possono poi richiamare per i fotogrammi successivi, oppure lavorare su pi\u00f9 livelli; inoltre \u00e8 possibile decidere di visualizzare in trasparenza un certo numerosi fotogrammi precedenti e/o successivi, in modo tale da avere un aiuto in pi\u00f9 per la creazione dei vari passi della nostra animazione.            Folioscope cerca poi fidelizzare i proprio utenti consentendo di condividere i propri lavori in una sorta di  social network  dedicato all'applicazione, dove possiamo trovare le classifiche dei lavori migliori, e anche alcune competizioni a tema. Se volete dare un'occhiata ai lavori realizzati con questa App, potete visitare l'apposita  pagina web  .  \u2022         Se non vi sentite sufficientemente ispirati da far parte di questa comunit\u00e0, sappiate che comunque avrete la possibilit\u00e0 di esportare il vostro lavoro come filmato o come GIF animata direttamente nel rullino dell'iPhone/iPad, oppure di sfruttare tutte le consuete opzioni di condivisione: mail, messaggio, salvataggio nel clou, ecc...         Folioscope \u00e8 un'applicazione semplice ma potente, gratuita, di dimensioni contenute, compatibile sia coi dispositvi pi\u00f9 vecchi (visto che funziona anche con versioni datate di iOS) che con le ultime novit\u00e0, quali Apple Pencil o il 3D Touch. Considerando la facilit\u00e0 di utilizzo, anche chi \u00e8 dotato di poco senso artistico potr\u00e0 dilettarsi nel creare delle semplici animazioni, quindi \u00e8 un'App consigliata a tutti.         \u2022     Gli altri interventi di sono disponibili a  questo indirizzo    \u2022     ", "url": "https://www.punto-informatico.it/download/ios-folioscope/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1538558359720], "publication_date": ["2018-10-03T09:19:19.72Z"], "flattened_entities": ["app_store apple apple_pencil applicazione_mobile gomma graphics_interchange_format ios ios_8 ipad ipad_pro iphone pagina_web posta_elettronica pubblicit\u00e0 rete_sociale secchiello_fiume tool video"], "result_entities": ["Graphics Interchange Format", "Apple", "App Store", "Pubblicit\u00e0", "IPhone", "IOS 8", "Tool", "IPad Pro", "Apple Pencil", "Gomma", "Secchiello (fiume)", "Rete sociale", "Applicazione mobile", "Pagina web", "Video", "IPad", "Posta elettronica", "IOS"], "_version_": 1613295399380975616}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.wired.it/attualita/tech/page/5/", "ta_id": [5], "title": "Tech - Pagina 5 - Wired", "abstract": "L\u2019industria della ricerca online nell\u2019ultimo decennio ha subito una rapida evoluzione dal testo alla voce e ancora alle immagini grazie ai...", "url": "https://www.wired.it/attualita/tech/page/5/", "website": ["wired.it"], "timestamp": [1538558929398], "publication_date": ["2018-10-03T09:28:49.398Z"], "flattened_entities": ["evoluzione fotografia industria internet ricerca_scientifica testo voce"], "result_entities": ["Industria", "Ricerca scientifica", "Internet", "Evoluzione", "Testo", "Voce", "Fotografia"], "_version_": 1613295993277644801}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/mercato-digitale-in-crescita-ma-alla-pa-serve-uno-scatto/", "ta_id": [152109], "title": "Mercato digitale in crescita, ma alla PA serve uno scatto - CorCom", "url": "https://www.corrierecomunicazioni.it/industria-4-0/mercato-digitale-in-crescita-ma-alla-pa-serve-uno-scatto/", "website": ["corrierecomunicazioni.it"], "publication_date": ["2017-07-24T15:34:00Z"], "flattened_entities": "accelerazione america ammortamento assinform automazione banca big_data buona_pratica business catania cittadino cloud_computing commercio confederazione_generale_dell'industria_italiana crescita_economica digitale_informatica digitalizzazione download economia_d'italia elettronica elio_catania euro euro_i euro_ii euro_iii filiera_filettatura gap_francia governo hardware industria_4.0 informatica intelligenza_artificiale internet_delle_cose investimento italia la_stampa mercato milano motore new_economy nodo_unit\u00e0_di_misura piccola_e_media_impresa politica presidente_della_repubblica_italiana prodotto_economia pubblica_amministrazione qualit\u00e0 revisione_della_spesa_pubblica robotica roma salute server servizio sicurezza_informatica smartphone software spid startup_economia tecnologia tecnologie_dell'informazione_e_della_comunicazione telecomunicazione telelavoro tempo trasporto unione_europea", "result_entities": ["Italia", "Accelerazione", "Crescita economica", "Digitalizzazione", "Pubblica amministrazione", "Assinform", "Confederazione generale dell'industria italiana", "La Stampa", "Roma", "Milano", "Elio Catania", "Presidente della Repubblica Italiana", "Economia d'Italia", "Piccola e media impresa", "Nodo (unit\u00e0 di misura)", "Catania", "Gap (Francia)", "Industria 4.0", "New economy", "America", "Robotica", "Intelligenza artificiale", "Hardware", "Server", "Commercio", "Smartphone", "Software", "Mercato", "Digitale (informatica)", "Telelavoro", "Download", "Informatica", "Telecomunicazione", "Euro II", "Tecnologie dell'informazione e della comunicazione", "Cloud computing", "Internet delle cose", "Big data", "Business", "Sicurezza informatica", "Filiera (filettatura)", "Prodotto (economia)", "Servizio", "Banca", "Euro III", "Trasporto", "Salute", "Euro I", "Startup (economia)", "Elettronica", "Buona pratica", "Unione europea", "SPID", "Ammortamento", "Automazione", "Euro", "Tecnologia", "Governo", "Investimento", "Motore", "Tempo", "Revisione della spesa pubblica", "Qualit\u00e0", "Cittadino", "Politica"], "_version_": 1613753220382851072, "timestamp": "2018-10-08T10:36:39.297Z", "abstract": " Il mercato digitale in Italia sta vivendo una fase di accelerazione che lo ha portato nel 2016, per il secondo anno consecutivo, in terreno positivo. Una progressione che si registra anche nei primi tre mesi del 2017, dove \u00e8 cresciuto del 2,8%, registrando un +2,3% su base annua. Se i dati sono incoraggianti, non \u00e8 per il momento di adagiarsi sugli allori: \u00e8 anzi necessario continuare a spingere sulla leva del digitale per rafforzare la crescita economica del sistema Paese, puntando in modo pi\u00f9 specifico sui grandi progetti di digitalizzazione della pubblica amministrazione e sulle competenze digitali. E\u2019 quanto emerge dalla presentazione del rapporto \u201cIl digitale in Italia\u201d, il 48esimo condotto da Assinform e Confindustria digitale in collaborazione con NetConsulting cube e Nextvalue, presentato oggi alla stampa a Roma e Milano da Agostino Santoni, presidente di Assinform, Elio Catania, presidente di Confindustria digitale, e Giancarlo Capitani, presidente di Netconsulting cube. Incoraggianti anche le previsioni per il triennio 2017-2019, che parlano di un incremento medio complessivo nel triennio del +2,6%.\n \u201cIl digitale sta iniziando a contaminare l\u2019economia italiana, ma bisogna accelerare e irrobustire il trend \u2013 afferma Agostino Santoni \u2013 per accrescerne le capacit\u00e0 competitive in linea con le tendenze internazionali. Ampliamento della platea delle Pmi coinvolte dalla trasformazione digitale e sviluppo delle competenze i nodi strategici da affrontare da subito\u201d.\n \u201cLa ripresa degli investimenti \u2013 aggiunge Catania \u2013 testimonia che le imprese hanno iniziato a capire l\u2019importanza dell\u2019innovazione e a muoversi. Ma siamo solo agli inizi. Per chiudere il nostro gap d\u2019innovazione dobbiamo puntare a un raddoppio degli investimenti nei prossimi cinque anni. Industria 4.0 potr\u00e0 giocare un ruolo fondamentale, ma richiede l\u2019impegno di tutti ben oltre il 2018. Al nostro fianco \u00e8 indispensabile poter contare su una Pa 4.0. Sulla sua trasformazione digitale, oggi troppo, troppo lenta, ci aspettiamo di vedere altrettanta determinazione e attenzione politica\u201d.\n \u201cPer il futuro \u2013 spiega Giancarlo Capitani \u2013 dovremo riuscire a prevedere e misurare anche l\u2019impatto sull\u2019economia e sull\u2019economia digitale di un nuovo mondo che sta avanzando e su cui non abbiamo finora focalizzato l\u2019attenzione, dalla robotica ibrida all\u2019intelligenza artificiale. La crescita che si sta consoilidando, in ogni caso, parte dall\u2019hardware, passa per i server, per al vivacit\u00e0 del mondo consumer con i dati positivi che vengono dalle vendite di smartphone, mentre il software sta diventando sempre pi\u00f9 un protagonista del mercato. Tutto questo in un quadro in cui ci sono alcuni cantieri digitali, e citerei lo smart working e i mobile payments soltanto a titolo di esempio, che sono attivatori di altri cantieri e quindi moltiplicatori di investimenti\u201d.\n Entrando pi\u00f9 nello specifico sui dati del 2016, il mercato digitale italiano, che comprende informatica, telecomunicazioni e contenuti, \u00e8 cresciuto dell\u20191,8% raggiungendo i 66.100 milioni di euro. Una crescita che ha accelerato nel Q1 2017, a +2,8 rispetto allo stesso periodo del 2016. Sulla base di questi dati le previsioni di crescita per il triennio che si concluder\u00e0 nel 2019 parlano di un +2,3% nel 2017 a 67.652 milioni di euro, + 2,6% a 69.432 milioni di euro nel 2018 e +2,9% a 71.453 milioni di euro del 2019.\n Due le principali criticit\u00e0 che emergono in questo quadro secondo il rapporto: la prima \u00e8 \u201cil passo\u201d della ripresa che non basta ancora a \u201crecuperare\u201d e a coinvolgere le Pmi, e la seconda \u00e8 la carenza di \u201cIct specialist\u201d.\n \u201cL\u2019impatto dell\u2019innovazione digitale sul business \u00e8 sempre pi\u00f9 rilevante in tutti settori dell\u2019economia italiana \u2013 sottolinea Santoni \u2013 Cloud, Iot, Big data, Mobile Business, Cybersecurity stanno trainando il cambiamento dei modi di produzione, di interazione con clienti e fornitori in filiere sempre pi\u00f9 integrate. Stanno cambiando i prodotti e lo scenario competitivo, che vede l\u2019ingresso nei mercati di nuovi operatori e piattaforme digitali che abilitano nuovi servizi\u201d.\n Spostando l\u2019attenzione sui singoli settori dell\u2019economia italiana, dallo studio emerge che la digital transformation contribuir\u00e0 in modo determinante ai tassi di crescita medio annui stimati tra il 2016 e il 2019: +4,4% ogni anno nell\u2019industria (dai 7.044 milioni di euro, +2,4%, del 2016), del 4% nelle banche (dai 6.813 milioni di euro, +3,5%, del 2016), del 4,5% nelle utility (dai 1.576 milioni di euro, +3,5%, del 2016), del 4,2% nelle assicurazioni (dai 1.800 milioni di euro, +3,7%, del 2016), del 3,6% nei trasporti (dai 2.209 milioni di euro, +2,5%, del 2016), del 4,7% nella distribuzione (dai 3.991 milioni di euro, +3,5%, dei 2016). Dicorso diverso per la PA, dove la spesa per il digitale \u00e8 prevista invece in discesa, con un tasso di crescita medio annuo di poco meno del 2%, ad eccezione della Sanit\u00e0, che invece promette un tasso medio annuo di crescita del 3% circa (dai 1.450 milioni di euro, +1,6%, del 2016).\n Tra i territori protegonisti della digital transofrmation emerge dallo studio il Nord Ovest, che contribuisce per il 38,3% della spesa digitale complessiva del Paese, con una crescita del 2,3% nel 2016. Una crescita che si affievolisce progressivamente considerando il Nord Est, il Centro e infine il Sud Del Paese, che per\u00f2 sta vivendo un momento di fermento anche grazie a un aumento sostanziale della nascita di nuove startup innovative.\n \u201cMolto resta ancora da fare \u2013 aggiunge Santoni, che ha concluso \u2013 Nel prossimo periodo sar\u00e0 cruciale consolidare questo trend. Agli sforzi per far s\u00ec che la trasformazione digitale coinvolga una platea sempre pi\u00f9 ampia di Pmi, oggi ancora troppo ristretta, vanno affiancate iniziative formative a tutti i livelli del sistema d\u2019istruzione e formazione professionale per far fronte alla crescente domanda di competenze digitali e figure professionali specializzate. Questo \u00e8 un nodo cruciale che va affrontato al pi\u00f9 presto e in modo efficace, per evitare che causi ritardi e per creare vere opportunit\u00e0 per i giovani\u201d.\n Sul fronte della strategia per la Crescita Digitale del Paese si registrano progressi importanti in particolare del sistema PagoPA (15.601 PA aderenti e 11.332 attive) e di quello della Fatturazione Elettronica per la PA, oramai generalizzate e best practice europea. Ma molto resta ancora da fare per accelerare sulla diffusione di SpID (con servizi in crescita, ma a fronte di solo 1,5 milioni di identit\u00e0 digitali rilasciate) e dell\u2019Anagrafe Nazionale della Popolazione.\n Quanto al capitolo Industria 4.0, il programma del governo che incentiva con iper e super ammortamenti le componenti sistemistiche e digitali della nuova automazione industriale, ha gi\u00e0 fatto sentire il suo influsso positivo su un mercato che a fine 2016 ha raggiunto 1.831 milioni di euro (+18,2%). Secondo un\u2019indagine condotta da Assinform nel primo trimestre del 2017 la domanda di prodotti e soluzioni digitali 4.0 \u00e8 cresciuta tra il 10% e il 20% e manterr\u00e0 una dinamica sostenuta per l\u2019intero anno.\n \u201cLa digitalizzazione, Industria 4.0, non sono solo iniziative tecnologiche \u2013 ha detto il presidente di Confindustria Digitale Elio Catania intervenendo alla conferenza stampa- Stiamo ridisegnando l\u2019economia italiana, la sua competitivit\u00e0, la sua capacit\u00e0 di crescere. Industria 4.0 \u00e8 un grande progetto-paese, per il quale va dato atto alla collaborazione fra Governo e sistema delle imprese. E\u2019 una grande sfida che ci accompagner\u00e0 per molti anni, su cui l\u2019impegno di tutti deve andare ben oltre il 2018\u201d.\n \u201cLa leggera ripresa degli investimenti nel digitale \u2013 aggiunge Catania \u2013 testimonia che le imprese hanno iniziato a capire l\u2019importanza dell\u2019innovazione e a muoversi. La strada \u00e8 giusta, ma siamo solo agli inizi. Per chiudere il gap d\u2019innovazione accumulato rispetto agli altri paesi, dobbiamo puntare a un raddoppio degli investimenti entro i prossimi cinque anni. Per questo abbiamo bisogno, oggi pi\u00f9 che mai, oltre che all\u2019impegno delle imprese, di un\u2019amministrazione pubblica in grado di essere motore dell\u2019innovazione, non freno. I piani di digitalizzazione della Pa sono sul tappeto da tempo, ma la loro attuazione \u00e8 troppo, troppo lenta. Il punto chiave su cui bisogna concentrarsi \u00e8 sulla trasformazione dei processi, cruciale per una spending review efficace e per dare qualit\u00e0 ai servizi verso i cittadini e le imprese. Ci aspettiamo, perci\u00f2, che si dia vita a una mobilitazione politica e di leadership per la Pa 4.0, al pari e con la stessa determinazione con cui Governo e sistema confindustriale stanno spingendo l\u2019attuazione di Industria 4.0\u201d."}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/18_settembre_20/dazn-amazon-netflix-streaming-lento-dirette-blocco-rallenmtamenti-9d7deadc-bb27-11e8-bdaa-50b21d428469.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Dazn e siti di streaming: quanto e perch\u00e9 non funzionano? - Corriere.it", "abstract": "I ritardi delle dirette\nQuando la trasmissione \u00e8 in diretta, questi dati pesano ancor di pi\u00f9. Nel caso di Parma-Juventus, su Dazn gli spettatori in contemporanea sono stati 723mila, ad esempio. Si pensi che, secondo i dati di Ey, nel primo anno di vita in Italia Netflix ha conquistato 800mila abbonati totali, la cui presenza si sar\u00e0 spalmata in diverse fasce orarie. Le difficolt\u00e0 con palle o palloni che rotolano non sono solo italiane: le rilevazioni di Phenix  hanno evidenziato come nel Regno Unito gli Us Open di tennis abbiano sofferto su Amazon un ritardo di 44 secondi rispetto alla tv live. Spiega Guido Meardi, fondatore e amministratore italiano della britannica V-Nova, come il problema sia strutturale: \u00abSono le content delivery network(reti per ottimizzare la distribuzione dei contenuti, ndr) a gestire i maggiori volumi di traffico. Tramite un\u2019infrastruttura tecnologica con diversi Pop (point of presence, ndr) e server, copiano costantemente i contenuti per avvicinarli maggiormente al fruitore finale. L\u2019operazione di copia \u00e8 efficace per contenuti statici come immagini e file audio ma risulta poco strategica per i video live e on demand, soprattutto dopo che i social network hanno incrementato la necessit\u00e0 di distribuire su larga scala contenuti dinamici in tempo reale\u00bb. Quindi: lo sport, in diretta e capace di attirare un pubblico numeroso, fa pi\u00f9 fatica di film e serie tv. Ma anche film e serie tv \u2014 e non a caso la casa di Reed Hastings si \u00e8 fatta una sua Cdn e usa il sistema delle copie\u2014 vivono il presente e guardano al futuro con attenzione: cosa accadr\u00e0 quando Netflix, Amazon Video, Apple Tv e anche Rai, Mediaset o Sky attireranno folle davanti a smartphone e smart tv? ", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/18_settembre_20/dazn-amazon-netflix-streaming-lento-dirette-blocco-rallenmtamenti-9d7deadc-bb27-11e8-bdaa-50b21d428469.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558834820], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:14.82Z"], "flattened_entities": ["amazon.com amazon_video apple_tv centrale_elettronucleare_ph\u00e9nix content_delivery_network file film infrastruttura italia juventus_football_club mediaset netflix parma point_of_presence post_office_protocol rai regno_unito rete_di_computer rete_sociale server sky_italia smart_tv smartphone tecnologia traffico_telecomunicazioni us_open_tennis video_on_demand"], "result_entities": ["Parma", "Juventus Football Club", "Italia", "Netflix", "Centrale elettronucleare Ph\u00e9nix", "Regno Unito", "US Open (tennis)", "Amazon.com", "Content Delivery Network", "Rete di computer", "Traffico (telecomunicazioni)", "Infrastruttura", "Tecnologia", "Post Office Protocol", "Point of presence", "Server", "File", "Video on demand", "Rete sociale", "Film", "Amazon Video", "Apple TV", "Rai", "Mediaset", "Sky Italia", "Smartphone", "Smart TV"], "_version_": 1613295886645854208}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "2-http://www.ansa.it/sito/notizie/tecnologia/internet_social/2018/09/19/amazon-a-roma-porta-il-pecorino-a-casa_142de1b5-6d43-41f9-ae6c-288d36cda061.html", "ta_id": 2, "title": "Amazon, a Roma porta il pecorino a casa - Internet e Social - ANSA.it", "abstract": "A due anni di distanza da Milano, Amazon ha deciso di portare la spesa anche a casa dei romani. Il colosso dell'e-commerce ha lanciato nella capitale il servizio Prime Now, che consente di ricevere a domicilio frutta e verdura, carne, pesce e altri prodotti da supermercato, nel giro di un'ora dall'ordine.\nLa novit\u00e0, attiva in alcune zone dell'Urbe, \u00e8 frutto di un accordo con la catena Pam Panorama. Il servizio \u00e8 riservato agli abbonati di Amazon Prime, che possono scegliere tra 8mila prodotti alimentari freschi, anche tipici del territorio come pecorino o guanciale, insieme a pasta, caff\u00e8, detersivi, shampoo, pannolini e altri articoli per la casa e la persona, da selezionare sul sito o sulla app dedicata.\nPrime Now, spiega Amazon in una nota, \u00e8 attivo tutti i giorni, domenica inclusa, dalle 8 di mattina a mezzanotte. I clienti possono optare per la consegna entro un'ora (al costo aggiuntivo di 8 euro) o la consegna programmata in finestre di due ore (gratis per una spesa di almeno 25 euro fino a fine anno, poi la cifra sale a 50 euro, altrimenti si pagano 3 euro e mezzo). \u2022    ", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/tecnologia/internet_social/2018/09/19/amazon-a-roma-porta-il-pecorino-a-casa_142de1b5-6d43-41f9-ae6c-288d36cda061.html", "website": "ansa.it", "timestamp": 1537362221000, "flattened_entities": "amazon.com caff\u00e8 capitale_economia carne civilt\u00e0_romana commercio_elettronico detergente euro milano ora pasta pecorino pesce servizio shampoo supermercato", "result_entities": ["Milano", "Civilt\u00e0 romana", "Commercio elettronico", "Capitale (economia)", "Servizio", "Carne", "Pesce", "Supermercato", "Pecorino", "Pasta", "Caff\u00e8", "Detergente", "Shampoo", "Amazon.com", "Ora", "Euro"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.lastampa.it/2018/09/20/tecnologia/hyperlooptt-cos-nel-futuro-viaggeremo-a-kmh-MxMahjtHoydN60OyFNJuXK/pagina.html", "ta_id": 1, "title": "HyperloopTT: cos\u00ec nel futuro viaggeremo a 1000 km/h HyperloopTT: cos\u00ec nel futuro viaggeremo a 1000 km/h - La Stampa", "abstract": "(Htt, specializzata nella ricerca e sviluppo di un innovativo mezzo di trasporto ecologico e superveloce, ha stretto una collaborazione con T\u00dcV S\u00dcD e Munich Re per creare i primi requisiti di sicurezza e linee guida per i sistemi HyperloopTT. Le due aziende partner - la prima ente certificatore e la seconda compagnia assicurativa - hanno affiancato Htt in una presentazione di fronte ai rappresentanti dei Governi dell\u2019Ucraina, Cina, Francia e Usa, con cui sono gi\u00e0 attivi degli accordi per la realizzazione di alcune linee di trasporto. Ecco un video che rappresenta come potrebbe funzionare il mezzo del futuro.", "url": "http://www.lastampa.it/2018/09/20/tecnologia/hyperlooptt-cos-nel-futuro-viaggeremo-a-kmh-MxMahjtHoydN60OyFNJuXK/pagina.html", "website": "lastampa.it", "timestamp": 1537441951000, "flattened_entities": "azienda cina francia governo munich_re ricerca_e_sviluppo stati_uniti_d'america t\u00fcv ucraina", "result_entities": ["Ricerca e sviluppo", "T\u00dcV", "Munich Re", "Azienda", "Governo", "Ucraina", "Cina", "Francia", "Stati Uniti d'America"], "mentioned_companies": []}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/foodiestrip-piattaforma-che-combatte-recensioni-false-ristoranti/dalle-marche-conquista-america_principale.shtml", "ta_id": [5, 6], "title": "Foodiestrip, la piattaforma che combatte le recensioni false dei ristoranti - Corriere.it", "abstract": "Foodiestrip \u00e8 una piattaforma nata dall'idea di due giovani marchigiani, Fabrizio Doremi e Alessio Poliandri, che oggi hanno 41 anni e sono entrambi di San Benedetto del Tronto. Lavoravano per una delle pi\u00f9 importanti guide gastronomiche a livello mondiale, quando si sono accorti che nel panorama virtuale stava cambiando qualcosa. Finte recensioni, siti con commenti \u00abcostruiti\u00bb, classifiche truccate. Cos\u00ec hanno sviluppato il progetto di Foodiestrip, un'app, gratuita sia per iOS che per Android, dove gli utenti possono lasciare vere recensioni di locali. Come? Grazie a un check-in brevettato, che certifica il tempo passato nella struttura, e a un algoritmo che costruisce in modo intelligente la recensione finale. Dal 2012 a oggi i due ragazzi hanno viaggiato spesso in Europa e America per perfezionare il loro prodotto e ora vedono con orgoglio il risultato di tanto lavoro. \u00abAbbiamo formato un team di 15 persone tra collaboratori e assunti \u2014 racconta Fabrizio \u2014 Tutti pi\u00f9 giovani di noi\u00bb. Foodiestrip in poco tempo ha gi\u00e0 raccolto le recensioni di oltre 320 mila locali italiani e pi\u00f9 di un milione nel resto del mondo.", "url": "https://www.corriere.it/tecnologia/app-software/cards/foodiestrip-piattaforma-che-combatte-recensioni-false-ristoranti/dalle-marche-conquista-america_principale.shtml", "website": ["corriere.it"], "timestamp": [1538558833482], "publication_date": ["2018-10-03T09:27:13.482Z"], "flattened_entities": ["algoritmo android applicazione_informatica check-in europa ios marche mondo san_benedetto_del_tronto tempo"], "result_entities": ["Marche", "San Benedetto del Tronto", "Applicazione (informatica)", "IOS", "Android", "Check-in", "Tempo", "Algoritmo", "Europa", "Mondo"], "_version_": 1613295876296409088}, {"fonte_dati": ["trend_analisys"], "id": "https://www.punto-informatico.it/moderatore-facebook-denuncia/", "ta_id": [5], "title": "Moderatore contro Facebook: siamo troppo esposti", "abstract": "Cosa significa rimanere esposti per molte ore al giorno, tutti i giorni, alle peggio cose che l\u2019essere umano \u00e8 in grado di esprimere in termini di concetti, espressioni, idee e immagini? Per un Content Moderator di Facebook significa che la tua azienda non ti sta tutelando da qualcosa in grado di segnarti profondamente, meritandosi una denuncia con l\u2019ambizione di diventare class action.\nSulla notizia in s\u00e9 ad oggi non si sa molto di pi\u00f9 se non che il passo formale \u00e8 stato compiuto e Facebook dovr\u00e0 ora difendersi dalle accuse della dipendente, Selena Scola, che ha sporto denuncia (pdf). Quel che si sa \u00e8 che l\u2019accusa giunge da una delle migliaia di persone che, per conto di Facebook, hanno l\u2019onere di verificare ogni singolo giorno milioni di contenuti che si presumono contrari alle linee guida del social network. Chi assume questo incarico ben sa a cosa va incontro, sebbene spesso non si riesca ad immaginare quanto la cosa possa portare a turbe psichiche in virt\u00f9 della continua esposizione a materiale che nemmeno si pu\u00f2 immaginare a priori. Alle aziende si chiede pertanto un minimo di tutela ed assistenza, affinch\u00e9 ogni possibile superamento della soglia di tolleranza possa essere gestito da esperti.\nQuesto tipo di sofferenza viene definita PTSD, ossia disturbo da stress post-traumatico. Per comprendere meglio ci\u00f2 che intende l\u2019accusatrice, offrendo peraltro uno spaccato di quello che su Facebook non vediamo (poich\u00e9 preventivamente bloccato):\n \n Ogni giorno gli utenti di Facebook caricano milioni di video, immagini e livestream di abusi sessuali su bambini, stupri, decapitazioni, suicidi e omicidi. Per mantenere sana la propria piattaforma, massimizzando i propri vasti profitti, e per coltivare la propria immagine pubblica, Facebook si affida a persone come la signora Scola affinch\u00e9 veda questi post e rimuova quelli che violano le regole del gruppo. \n \u201cVai al lavoro ogni mattina alle 9, accendi il tuo computer e guardi qualcuno che taglia teste. Ogni giorno, ogni minuto, questo \u00e8 quel che vedi. Teste tagliate\u201d. \n\nL\u2019accusa punta il dito contro il modo con cui Facebook espone i propri moderatori ai contenuti violenti senza alcun elemento mitigante, senza offrire assistenza e senza badare agli effetti collaterali che questo tipo di lavoro pu\u00f2 comportare. E di questo se ne occuperanno le autorit\u00e0 competenti, alle quali spetter\u00e0 verificare non tanto la veridicit\u00e0 della descrizione del tipo di lavoro del moderatore, quanto l\u2019effettiva carenza di misure di tutela (il lavoro compiuto dal gruppo di Menlo Park con i propri Content Moderator \u00e8 stato dettagliato solo pochi mesi or sono direttamente sul blog del social network). Facebook impiega ad oggi circa 7500 persone con questo tipo di incarico, ma il numero \u00e8 destinato a lievitare in tempi brevi fino a 20 mila unit\u00e0 (in parte dipendenti, in parte assunte da agenzie esterne).\nUna soluzione definitiva al problema oggi non esiste, ma esistono misure utili a calmierare l\u2019impatto che tali violenze possono avere su migliaia di moderatori che, chi per Facebook e chi per Google, chi per Twitter e chi per YouTube, hanno l\u2019onere di lavorare come filtri per rendere pi\u00f9 puro il clima delle community online. Uno degli strumenti recentemente adottati da Google, ad esempio, \u00e8 un filtro basato su Intelligenza Artificiale con cui i contenuti vengono gi\u00e0 fortemente filtrati a monte, cos\u00ec da lasciare al controllo umano solo una parte minore del lavoro. Le cosiddette Content Safety API, infatti, sono in grado di identificare il \u201cchild sexual abuse material\u201d (CSAM), con il vantaggio di mitigare il numero di contenuti con cui i moderatori in carne ed ossa vanno ad impattare. Per contro ci sono sempre pi\u00f9 pressioni politiche affinch\u00e9 i social media aumentino i controlli sui contenuti, al fine di mitigare l\u2019impatto di contenuti violenti con il grande pubblico. Per controbilanciare tali pressioni, i social media devono al tempo stesso aumentare qualit\u00e0 e quantit\u00e0 dei filtri, coinvolgendo sempre pi\u00f9 risorse umane in questo compito ingrato, ma dovranno altres\u00ec immaginare strumenti tecnologici e assistenziali affinch\u00e9 il filtro umano non debba andarsi ad intasare: dover rovistare ogni giorno, tutto il giorno, nella melma delle bassezze che l\u2019uomo \u00e8 in grado di fare \u00e8 qualcosa che, inevitabilmente, segna a fondo.", "url": "https://www.punto-informatico.it/moderatore-facebook-denuncia/", "website": ["punto-informatico.it"], "timestamp": [1537947864000], "publication_date": ["2018-09-26T07:44:24Z"], "flattened_entities": ["a_priori_e_a_posteriori apis azione_collettiva blog carne computer comunit\u00e0_virtuale decapitazione disturbo_post_traumatico_da_stress facebook filtro_elettronica google homo_sapiens intelligenza_artificiale internet livestream menlo_park omicidio pedofilia portable_document_format rete_sociale risorse_umane selena_film singolo_musica social_media suicidio tecnologia tempo teste_tagliate tolleranza twitter violenza_sessuale youtube"], "result_entities": ["Facebook", "Azione collettiva", "Selena (film)", "Portable Document Format", "Singolo (musica)", "Rete sociale", "A priori e a posteriori", "Tolleranza", "Disturbo post traumatico da stress", "Livestream", "Pedofilia", "Violenza sessuale", "Decapitazione", "Suicidio", "Omicidio", "Computer", "Teste tagliate", "Menlo Park", "Blog", "Tempo", "Google", "Twitter", "YouTube", "Comunit\u00e0 virtuale", "Internet", "Filtro (elettronica)", "Intelligenza artificiale", "Apis", "Carne", "Social media", "Risorse umane", "Tecnologia", "Homo sapiens"], "_version_": 1613295393135656960}, {"fonte_dati": "trend_analisys", "id": "1-http://www.repubblica.it/scienze/2018/09/18/news/caravaggio_mori_a_causa_di_uno_stafilococco_aureo-206787613/?rss", "ta_id": 1, "title": "Caravaggio mor\u00ec a causa di uno stafilococco aureo - Repubblica.it", "abstract": "Il CELEBRE pittore barocco Caravaggio, morto nel 1610, \u00e8 deceduto per un'infezione dovuta a uno stafilococco aureo. \u00c8 quanto rivelano, a quattro secoli di distanza, i ricercatori dell'Istituto ospedaliero universitario (Ihu) M\u00e9diterran\u00e9e Infection di Marsiglia. Michelangelo Merisi da Caravaggio era fuggito da Roma dopo avere commesso un omicidio durante una lite in strada, ed era morto quattro anni dopo in Toscana, in circostanze finora inspiegate. \"Grazie a una cooperazione con antropologi italiani e con il microbiologo Giuseppe Cornaglia, le squadre dell'Ihu M\u00e9diterran\u00e9e Infection hanno ottenuto diversi denti prelevati dallo scheletro di Caravaggio\", racconta l'istituto. \u2022   I ricercatori hanno estratto dai denti la polpa, ricca di vasi sanguigni e, combinando tre metodi di rilevamento del Dna, \"\u00e8 stato identificato il killer: uno stafilococco aureo\". L'istituto, diretto dal professore Didier Raoult, \u00e8 un centro di ricerca, cura, formazione e valorizzazione, specializzato nella lotta contro le malattie infettive. Questo risultato sar\u00e0 pubblicato in autunno in un articolo scientifico del magazine \"Lancet infectious diseases\".   ", "url": "http://www.repubblica.it/scienze/2018/09/18/news/caravaggio_mori_a_causa_di_uno_stafilococco_aureo-206787613/?rss", "website": "repubblica.it", "timestamp": 1537292523000, "flattened_entities": "antropologia apparato_circolatorio barocco caravaggio dna infezione malattia_infettiva mar_mediterraneo marsiglia microbiologia ospedale pittura ricerca_scientifica rivista roma scheletro_anatomia staphylococcus_aureus the_lancet toscana universit\u00e0", "result_entities": ["Pittura", "Barocco", "Infezione", "Staphylococcus aureus", "Ricerca scientifica", "Ospedale", "Universit\u00e0", "Mar Mediterraneo", "Marsiglia", "Caravaggio", "Roma", "Toscana", "Antropologia", "Microbiologia", "Scheletro (anatomia)", "Apparato circolatorio", "DNA", "Malattia infettiva", "Rivista", "The Lancet"], "mentioned_companies": []}]